<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_af_medusa_name">
		<text>"Medusa"</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_descr">
		<text>Questo manufatto gravitazionale assorbe particelle radioattive, riducendo gli effetti delle radiazioni sul corpo. Molto diffuso nella Zona.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flowe_name">
		<text>"Fiore di pietra"</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flowe_descr">
		<text>Questo manufatto in pietra, deformato da una intensa forza gravitazionale, ha delle proprietà simili al granito e può fornire una protezione contenuta contro le psico-emissioni. È radioattivo.</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_name">
		<text>"Stella della notte"</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_descr">
		<text>Questo manufatto luminoso può generare un piccolo campo di gravità localizzato. Quando posto nelle loro vicinanze, riduce il peso degli zaini. Molto usato per aumentare il carico massimo. Emette radiazioni.</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_name">
		<text>"Contorto"</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_descr">
		<text>Questo manufatto dalla forma bizzarra compare in luoghi dove l'attività gravitazionale è più intensa. Funziona come una sorta di spugna e assorbe elementi radioattivi. Nel farlo, il manufatto fornisce protezione sia dalle radiazioni esterne sia dalle particelle radioattive che hanno già raggiunto il corpo.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_name">
		<text>"Gravi"</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_descr">
		<text>Gravi è formato da sostanze metalliche esposte a radiazioni prolungate. Questo lo rende in grado di generare un campo antigravitazionale, consentendo a molti stalker di trasportare carichi più pesanti. Emette radiazioni. </text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_name">
		<text>"Pesce rosso"</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_descr">
		<text>Come risultato della superinterazione tra campi gravitazionali, il Pesce rosso produce un suo campo gravitazionale e aumenta sensibilmente le capacità di carico degli stalker. Questo spiega perché sia tanto richiesto. Emette radiazioni.</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_name">
		<text>"Sangue di Pietra"</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_descr">
		<text>Una formazione rossastra di detriti vegetali, ossei e terreni polimerizzati, compressi e deformati. Può neutralizzare parzialmente i veleni chimici, ma emette radiazioni.</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_name">
		<text>"Pezzo di Carne"</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_descr">
		<text>Questo manufatto organico è fatto di tessuti animali mutati e fossilizzati. Trasuda un fluido mucoso che neutralizza parzialmente gli effetti di sostanze chimiche dannose per la pelle umana. Emette radiazioni.</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_name">
		<text>"Anima"</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_descr">
		<text>Un manufatto organico unico, dalle proprietà altrettanto uniche. In qualche modo riesce ad aumentare la velocità di guarigione del corpo. Grazie a un prezzo ragionevole e a un aspetto accattivante, questo manufatto è un prezioso oggetto da collezione. Emette radiazioni.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
		<text>"Kolobok"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
		<text>Un manufatto relativamente raro e costoso, che si forma nelle zone di forte attività chimica. Molto apprezzato per la sua abilità di migliorare il benessere generale del corpo, emette radiazioni.</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_name">
		<text>"Bolla"</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_descr">
		<text>Composto da numerose formazioni organiche cave, questo manufatto emette una sostanza gassosa che può neutralizzare le particelle radioattive presenti nel corpo. È molto prezioso.</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_name">
		<text>"Lucciola"</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_descr">
		<text>Lucciola emette un tipo di energia sconosciuto, che accelera la guarigione degli esseri viventi, a volte riportando in vita le persone nel giro di pochi secondi. Emette radiazioni.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_name">
		<text>"Ardente"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_descr">
		<text>Anche se l'Ardente è un manufatto termico, lo si può tenere in mano senza correre il rischio di bruciarsi. È tenuto in grande considerazione per la sua capacità di mantenere la temperatura di 75 gradi in una piccola zona, indipendentemente dall'ambiente circostante. Emette radiazioni.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_name">
		<text>"Cristallo"</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_descr">
		<text>Questo manufatto si forma in zone anomale dove l'attività termica è intensa. Consuma in modo attivo il calore in eccesso, mantenendosi sempre fresco al tatto. Emette radiazioni.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
		<text>"Spirale di perle"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
		<text>La natura termica della Spirale di perle non è ormai più un segreto, ma la sua forma continua a sconcertare le menti degli scienziati. Le emissioni prodotte dalle pulsazioni nelle sue sezioni più spesse incrementano il metabolismo degli esseri viventi, il che porta a una guarigione più rapida delle ferite. Emette radiazioni.</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_name">
		<text>"Occhio"</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_descr">
		<text>Questo manufatto, che ricorda la forma di un occhio umano, aumenta in modo considerevole il metabolismo del corpo, permettendo alle ferite di guarire più rapidamente. Gli stalker più esperti sostengono che l'Occhio porti anche fortuna. Che sia vero o falso, di sicuro porta molti soldi. Emette radiazioni.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_name">
		<text>"Fiamma"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_descr">
		<text>Questo raro manufatto si forma nelle zone dove l'attività termica è più intensa. Emette potenti infrarossi che intensificano i processi metabolici, curando le ferite a occhio nudo. È un manufatto estremamente prezioso, ma emette radiazioni.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_name">
		<text>"Scintilla"</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_descr">
		<text>Un brillante rappresentante della famiglia dei manufatti elettrostatici, in grado di ridurre le fluttuazioni nella densità dei campi elettrici. Emette radiazioni.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_name">
		<text>"Lampo"</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_descr">
		<text>Grazie alle sue molecole densamente cristallizzate, questo manufatto elettrostatico è un valido assorbente di cariche elettriche, in grado di proteggere chi lo possiede da scariche elettriche fino a 5.000 volt. Emette radiazioni.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_name">
		<text>"Chiaro di luna"</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_descr">
		<text>Questo manufatto elettrostatico può risuonare sotto l'influsso di psico-onde. Gli stalker hanno imparato a perfezionarlo in modo da farlo risuonare a fasi opposte, affinché possa assorbire le psico-emissioni. Emette radiazioni.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_name">
		<text>"Batteria"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_descr">
		<text>L'origine di questo oggetto resta un enigma scientifico. Si sa soltanto che la sua composizione include elementi dielettrici, ma gli scienziati devono ancora identificare le condizioni fisiche esatte che portano alla sua formazione. È molto diffuso nella Zona e tenuto in grande considerazione sia da chi vi risiede, sia da chi la attraversa per le sue qualità tonificanti. Emette radiazioni.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_name">
		<text>"Conchiglia"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_descr">
		<text>Un tempo questo manufatto era considerato spazzatura priva di qualunque proprietà utile. Gli scienziati hanno però scoperto di recente che, se tenuto a contatto costante con il corpo, ha un eccellente effetto stimolante sul sistema nervoso e può ripristinare l'energia di chi lo possiede. Emette radiazioni.</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_name">
		<text>"Fiocco di neve"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_descr">
		<text>A prima vista, questo manufatto assomiglia al Kolobok. Alcuni sostengono che si tratti in effetti del Kolobok, le cui proprietà sono state amplificate dall'esposizione a un potente campo elettrico. Il manufatto possiede eccellenti proprietà elettrostimolanti e aumenta in modo considerevole la vitalità di chi lo possiede. Emette radiazioni.</text>
	</string>
</string_table>
