<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="pda_end_tutorial">
		<text>Bene, e con questo è tutto...</text>
	</string>
	<string id="pda_start_tutorial">
		<text>Tutorial passo dopo passo.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_1">
		<text>OK. Come ben sai, il nostro obiettivo principale è ottenere il controllo delle Paludi, e ciò significa che siamo in guerra con gli aggressori.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_10">
		<text>Infine, qui puoi vedere il tuo attuale obiettivo strategico, oltre alle missioni tattiche che devi completare per portarlo a termine.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_11">
		<text>Le missioni strategiche completate sono visualizzate in fondo.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_2">
		<text>Questa sezione mostra tutti i dettagli tattici relativi ai progressi della battaglia.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_3">
		<text>A sinistra puoi vedere una serie di informazioni sulla tua fazione. Ora sei nella Clear Sky, ovviamente.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_4">
		<text>A destra ci sono delle informazioni sul nostro nemico principale.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_5">
		<text>Questa è una stima della nostra potenza militare.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_6">
		<text>Questo è il numero delle nostre truppe.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_7">
		<text>E questo è il livello del nostro supporto logistico.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_8">
		<text>I simboli visualizzati in fondo rappresentano le particolarità del nostro equipaggiamento da battaglia.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_9">
		<text>Puoi vedere degli indicatori simili anche per il nemico.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_ranking_war_phrase_1">
		<text>Nell'ultima scheda puoi esaminare i tuoi rapporti con le altre fazioni e conoscere la loro potenza militare.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_ranking_war_phrase_2">
		<text>Qui sono visualizzate anche le tue statistiche.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_1">
		<text>Guarda qui. Questa è la sezione Missioni, il tuo riferimento principale.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_10">
		<text>Oltre a elencare gli incarichi, la mappa mostra la posizione delle squadre alleate e le coordinate dei nemici individuati.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_2">
		<text>Qui puoi vedere la tua missione primaria...</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_3">
		<text>E la missione secondaria selezionata.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_4">
		<text>Se hai più missioni secondarie, scorri l'elenco usando questi pulsanti.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_5">
		<text>La mappa visualizza anche le missioni, ma non quelle il cui obiettivo non può essere individuato.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_6">
		<text>Ci servirà il tuo aiuto non solo per distruggere il nemico, ma anche per conquistare delle posizioni strategiche.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_7">
		<text>In queste situazioni, dovresti fornire del fuoco di copertura mentre i nostri combattenti cercano di occupare una posizione.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_8">
		<text>E cerca di non ignorare le richieste d'aiuto. La vita dei nostri ragazzi potrebbe dipendere dalle tue azioni.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_9">
		<text>Sposta il cursore su una località della mappa per avere informazioni più dettagliate su di essa.</text>
	</string>
</string_table>
