<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_0">
		<text>Bienvenue dans le monde des vivants, stalker ! Comment tu te sens ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_2">
		<text>Tu te rappelles ce qui t'es arrivé ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_4">
		<text>Tu es d'humeur moqueuse, hein ? C'est bon signe, tu seras vite sur pied. Je m'appelle Lebedev, c'est moi le chef ici, le responsable de tout ce qui se passe ici... faudra que tu m'obéisses, tant que tu seras ici... On s'appelle Firmament et tu es dans notre base. On t'a récupéré dans le Marais après l'émission...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_6">
		<text>De la chance ? Hum... J'en doute. De fait, tu as survécu à l'émission. C'est la première chose que je ne peux pas expliquer. La deuxième, c'est que notre patrouille t'a trouvé dans le Marais, ou plutôt dans les sables mouvants qui en constituent la plus grande partie. Et troisièmement, tu t'es presque fait déchiqueter par une meute de pseudo-chiens, mais nos gars t'ont récupéré juste à temps. Une telle série d'événements me fait penser que c'est plus que de la chance... Mais bon, je dois terminer ce que j'ai commencé. On reprendra cette conversation plus tard.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_0">
		<text>Salut, mercenaire ! T'es devenu une vraie légende pendant que t'étais dans le coltar ! Même toi, tu croirais pas certaines des rumeurs que j'ai entendues à ton sujet... Ha ! Tiens, bois un coup, ça t'aidera à te détendre et à me raconter tes aventures, parce que je meurs de curiosité !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_2">
		<text>Bon d'accord, c'est toi qui bois et c'est moi qui raconte comment ça se passe ici. C'était plutôt calme avant... Tous les chemins étaient sécurisés, on connaissait tous les bons coins et les points d'accès étaient sous contrôle. C'est sûr, le Marais, c'est pas tous les jours la fête, mais c'était pas si mal ! Ouais, c'était même plutôt sympa, jusqu'à la dernière émission, la plus grosse qu'on ait jamais vu ! Maintenant, les gars font une prière avant de sortir de la base, parce que rentrer en un seul morceau, ça tient du miracle ! Mais on se débrouille et on se serre les coudes ! Ces gars sont pas là pour l'argent, ils se battent pour une cause...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_4">
		<text>Je ramassais des bouteilles, une par une, et ça m'a conduit ici... Ha ha, non ! Je plaisante ! La vérité, c'est que le monde extérieur était pas fait pour moi. Alors, je suis venu ici... D'abord dans la Zone, et ensuite à Firmament. Ces mecs sont réglos et je peux me rendre utile ici. Ils viennent me voir après une mission, je leur sers un godet, je leurs raconte quelques blagues salaces et j'ai fait mon boulot. Simple et efficace ! Au fait, on m'appelle Kholod.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_6">
		<text>Dans notre base. Comme tu peux le constater, c'est une petite ferme décrépie au milieu de magnifiques marais sans fin. Je suis bien incapable de te dire exactement où on est, mais je peux t'assurer que c'est le dernier endroit de la Zone où tu rencontreras des vrais gens : des mecs qui chercheront pas à te niquer, à te planter un couteau dans le dos ou à te laisser crever pour économiser un médikit !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_8">
		<text>Pourquoi t'en as jamais entendu parler ? Parce qu'y a beaucoup trop de gens qui cherchent à savoir, et qu'au final, moins y en a qui savent, mieux on se porte !\nLebedev, c'est notre chef, notre point d'ancrage. C'est lui qu'assure la cohésion du groupe !\nEt puis y'a Beanpolev, le professeur. Ce mec-là, c'est une encyclopédie ambulante et une calculatrice géante à lui tout seul. Il en sait plus sur la Zone que... ouais, enfin bon, t'as pigé.\nNotre technicien, c'est Gray. Il pourrait te fabriquer un fusil à partir d'une canette, avec les munitions en prime ! Il est toujours à la recherche de pièces détachées, mais en dehors de ça...\nEt enfin, y a Suslov, le marchand. Mais il est pas comme ceux qu'essayent de t'arnaquer. Il sait que les stalkers en bavent pour trouver leur marchandise, alors il les respecte.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_1">
		<text>Vous savez déjà certaines choses, mais d'autres nécessitent des explications plus détaillées. Ce que je ne m'explique pas, c'est que vous ayez survécu par deux fois à une émission. Il est évident que vous n'avez pas subi le pire de ces émissions, car vous ne seriez plus là pour en parler. Cependant, il est clair que vous êtes capable de supporter des niveaux de radiation qui seraient mortels pour d'autres. Voilà, en très gros, ce qui s'est passé.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_3">
		<text>C'est exact, certaines de vos capacités, comme vos réflexes moteurs, votre vitesse de réaction et votre endurance, se sont nettement améliorés après l'émission. À croire qu'elle a donné à votre corps l'énergie dont il avait besoin... En revanche, cette brève période de surpuissance est suivie d'un abrupt déclin général, dont vous êtes encore en train de vous remettre.\nEt bien sûr, vous n'ignorez pas que les émissions détruisent votre système nerveux. Si cela continue, vous mourrez... ou, pire encore, perdrez la tête, vous perdrez votre "moi".</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_5">
		<text>Malheureusement, non. Le mieux que je puisse faire est de réduire les effets négatifs des émissions sur votre organisme. Je suis en train de terminer une série de tests et, dès que Lebedev aura confirmé les résultats, je pourrai prendre les mesures qui s'imposent. Cependant, je tiens à souligner une fois de plus que cela n'a rien d'une panacée qui résoudra votre problème ! Vous n'y gagnerez guère qu'un peu plus de temps avant que votre système nerveux ne commence à s'effondrer.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_7">
		<text>Malheureusement, c'est tout. La seule chose que je puisse faire de plus, c'est répondre à vos questions.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_people_1">
		<text>Les gens ont tort de croire qu'ils savent ce qu'est réellement la Zone. Certains pensent que c'est le mal incarné, d'autres un miracle envoyé à l'humanité et d'autres encore une simple source de richesses sans fin... Ils ont tous tort ! La Zone ne peut être comprise à travers le prisme des perceptions humaines. De plus, il est bien trop tôt pour même essayer de la comprendre. Ergo, en ce qui concerne la Zone, les actions tant du gouvernement que des stalkers sont plus que risquées et je crains que les conséquences ne risquent... ou plutôt, ne soient complètement imprévisibles. Nous courons tous un grand danger...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_1">
		<text>Si seulement j'avais la réponse à cette question, jeune homme... Nous étudions scrupuleusement la Zone dans l'espoir de la trouver.\nL'apparition de la Zone est le résultat d'actions... disons, d'actions humaines "malencontreuses", et il est désormais impossible de revenir au statu quo. La Zone ne peut être détruite et elle ne disparaîtra pas d'elle-même. Le groupe Firmament estime que l'homme n'a d'autre choix que de coexister avec la Zone.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_3">
		<text>Hum, laissez-moi réfléchir... Eh bien, disons que tout système naturel un tant soit peu complexe, et cela inclut la Zone, tend toujours vers un point d'équilibre en l'absence de facteurs déstabilisateurs externes. C'était le cas ici ces dernières années. La Zone était stable, sans déviations notables de la norme... Mais à présent, nous venons de subir une gigantesque émission qui a bouleversé la Zone. Elle est devenue instable, désordonnée... comme à la suite d'une sorte de "hoquet". Et la Zone continue à déverser émission sur émission, se gorgeant chaque fois d'énergie, à tel point que les jauges de mes capteurs oscillent à une vitesse incroyable ! Et à moins que nous ne trouvions un moyen d'inverser la tendance, nous risquons de nous retrouver avec une catastrophe de bien plus grande ampleur que celle de 1986.\nCe qu'il faut impérativement retenir de tout ceci, c'est que ce "hoquet" n'est pas dû à des causes naturelles, mais à l'intervention de l'homme...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_5">
		<text>C'est ce que nous essayons de savoir. Si nous comprenons ce qui a perturbé l'équilibre de la Zone, nous aurons peut-être une chance d'empêcher le désastre.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_7">
		<text>Puisque l'homme est à l'origine du problème, il est possible que seul l'homme soit capable de rétablir l'équilibre. En tout cas, c'est ce que j'espère !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_9">
		<text>Je crains de ne pouvoir répondre à cette question. Je vous suggère de vous adresser à Lebedev.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_hello_dialog_0">
		<text>Je suis ravi de vous revoir, jeune homme ! Vous me semblez en bien meilleure forme !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_1">
		<text>Malheureusement, oui. Alors, tu vas nous aider ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_0">
		<text>Alors, on prend l'air ? T'as meilleure mine, c'est sûr.\nLaisse-moi te mettre au parfum...\nTu es dans la base de Firmament. Inutile de te creuser les méninges, tu n'as sûrement jamais entendu parler de nous, et il y a une bonne raison à ça. Notre mission consiste à étudier la Zone pour mieux la comprendre.\nNous croyons qu'ainsi, les hommes sauront à quoi s'en tenir à son sujet. Il n'y a qu'en la comprenant que nous pourrons coexister avec elle. Après tout, la Zone est tout de même le phénomène le plus extraordinaire auquel l'humanité ait jamais été confrontée !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_10">
		<text>Oui, la vie n'est pas facile ces derniers temps. Les émissions ont réduit le nombre d'anomalies dans le Marais, ce qui a rendu l'endroit plus accessible aux bandits et autres vermines. Il y en a tellement qu'ils vont finir par s'installer dans notre base si on ne fait rien ! Le problème, c'est que nous ne sommes pas des combattants, donc nous perdons du terrain à chaque affrontement, mais toi... Il suffit de te regarder pour voir que c'est ta spécialité ! Ton expérience pourrait sauver la vie de beaucoup de mes hommes.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_2">
		<text>Comme je te l'ai dit : nous sommes des scientifiques avant tout. Nous essayons de comprendre la Zone, de savoir pourquoi elle est apparue et de formuler les règles de son existence. Nous ne cherchons ni la fortune, ni les champs d'artefacts et nous ne tenons pas à nous lancer dans des guerres de territoire avec des factions rivales. C'est pour ça que nous nous terrons dans le Marais et que nous nous concentrons sur nos recherches.\nNotre spécialité n'est pas le combat, mais la connaissance : la connaissance de la zone, patiemment accumulée au fil d'années de recherche. Nous en savons bien plus que le gouvernement et les stalkers combinés, et nous commencions à voir émerger un modèle cohérent... jusqu'à l'émission d'il y a quelques jours.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_4">
		<text>Non, elle était si puissante que nous l'avons classée dans une catégorie à part, comme un ouragan qui aurait dévasté la Zone, qui l'aurait changée... Plus rien n'est pareil : les endroits sûrs auparavant sont maintenant radioactifs et fourmillent d'anomalies. Il est désormais possible d'accéder à certaines parties de la Zone qui étaient inaccessibles depuis des années. Même les stalkers les plus aguerris ne savent plus à quoi s'attendre sur leurs itinéraires préférés.\nEt ce n'est pas tout ! Les gens eux-mêmes ont changé ! L'émission a rompu le fragile équilibre entre les factions, qui s'affrontent désormais dans une guerre de territoire sans merci...\nEn d'autres termes, il se passe des choses étranges et je ne saisis pas encore toutes les implications de ces changements... Cela ne fait que quelques jours... Le plus étrange, à mon avis, c'est que toi, tu aies survécu...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_6">
		<text>Je vois... Comment je peux t'aider ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_8">
		<text>Ce ne sera pas facile de sortir d'ici, tu sais. Le Marais est un véritable dédale de roseaux et de sables mouvants toxiques qui pullule de monstres mutants ou humains... Et je ne sais pas lesquels sont les pires. Seul un guide te permettrait de traverser et je n'en ai que quelques-uns, de bons gars à qui je fais entièrement confiance. Le hic, c'est que ce n'est pas si simple que ça, parce que, si nous te laissons partir, notre présence ici ne sera plus un secret.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_0">
		<text>Tu as encore survécu à une émission ! Je ne suis même plus surpris ! Mes hommes t'ont récupéré près de la tour quand ça s'est calmé.\nTu sais, Beanpolev avait raison : ton cas est impossible à expliquer. Il pense que tu as acquis une sorte de... disons, "capacité peu commune" qui te permet de survivre à des anomalies qui réduiraient en atomes n'importe qui d'autre. Apparemment, cela améliore également tes performances physiologiques, à un tel point qu'elles dépassent les limites de nos capteurs ! Attends, attends, ne t'emporte pas ! Il y a quand même un problème : à chaque émission, ton système nerveux grille un peu plus et si ça continue, tu mourras.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_10">
		<text>C'est vrai, mais nous savons comment empêcher un désastre et arrêter les émissions. Et ce n'est pas rien...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_12">
		<text>Il faut que nous sachions qui est allé au centre de la Zone et l'arrêter à tout prix !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_14">
		<text>Il y a un lien étrange entre la Zone et toi. D'un côté, chaque émission réduit ton espérance de vie. De l'autre, tu survis à des situations dans lesquelles d'autres n'auraient aucune chance. Mon instinct me dit que tes capacités... ton don, ta malédiction, appelle ça comme tu voudras... te permettent d'atteindre des endroits interdits à d'autres. Et aujourd'hui, nous devons agir très vite !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_16">
		<text>Je savais que tu me poserais la question. La réponse est simple : si les émissions ne cessent pas, ton système nerveux grillera et tu mourras. Aide-nous et tu te sauveras toi-même ! D'accord, on dirait que ça sort tout droit d'une série B américaine mal doublée, mais tu n'as pas vraiment de choix.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_2">
		<text>Une émission normale est une simple décharge de l'énergie accumulée dans la Zone, comme une sorte de trop-plein. Mais ce qui se passe maintenant n'a rien à voir !\nÀ mon avis, la fréquence croissante de ces émissions est la réponse de la Zone à une menace humaine, comme la réponse immunitaire d'un organisme vivant. C'est difficile d'expliquer rationnellement la façon dont les humains et la Zone coexistent. Elle nous tolère à certains endroits et nous refuse l'accès à d'autres. Quoi qu'il y ait au-delà du Lobotomisateur et du centre de la Zone, c'est tabou. Aucun stalker n'a le droit d'y accéder. À mon avis, c'est là que se trouve la clé du mystère : quelqu'un a brisé le tabou et a réussi à aller au-delà du Lobotomisateur.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_4">
		<text>Difficile à dire... Pour pouvoir te répondre, il faudrait que je sache ce qui se trouve au centre de la Zone. Certains parlent du Monolithe, d'autres de l'Exauceur de voeux... Les plus raisonnables rêvent d'une mine d'artefacts à ciel ouvert... J'étais dans la centrale quand tout a commencé, je n'étais qu'un jeune spécialiste à l'époque, mais je ne sais pas ce qui s'y trouve maintenant. En revanche, je suis sûr que le Lobotomisateur n'est pas apparu par hasard. Il empêche l'accès au centre de la Zone. Personne ne peut aller au-delà.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_6">
		<text>Enfin, je n'y croyais pas jusqu'à la dernière émission importante. Personne n'y croyait ! Mais bon, si l'on considère les émissions comme des réactions défensives, la réponse est évidente : quelqu'un a passé le Lobotomisateur et la Zone a réagi à cette intrusion par une émission. Et comme les émissions n'ont pas cessé, l'intrus est toujours en vie. La Zone essaye de le tuer et tue toutes les autres formes de vie dans la foulée !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_8">
		<text>J'en sais beaucoup sur la Zone, mais je ne peux pas tout partager avec toi. Il faudra que tu me fasses confiance sur certaines choses.\nUn système, quel qu'il soit, doit être en équilibre. À l'heure actuelle, la Zone est instable et cette instabilité ne fait qu'empirer. Si les émissions ne s'arrêtent pas, l'instabilité deviendra si grande qu'un nouveau cataclysme se produira inévitablement. Ce qui nous amène à l'objectif de Firmament : empêcher un nouveau désastre.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_0">
		<text>Assez bavardé ! Notre avant-poste est attaqué... Aide-nous à le défendre !\nSi ça peut faire une différence, plusieurs des hommes qui t'ont sauvé sont là-bas en ce moment.\nTu te souviens comment survivre dans la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_21">
		<text>Parfait ! Va voir le marchand ! Il te donnera l'équipement de base. Ensuite, va directement à l'avant-poste ! Une fois dehors, suis bien mes conseils ! Je te guiderai à distance.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_1">
		<text>Regarde par toi-même ! Y a pas grand-chose par ici... Bienvenue dans la vie post nucléaire ! Dès qu'on récupère un truc, faut s'attendre à ce qu'il tombe en panne et vas-y pour trouver des pièces de rechange ! C'est pour ça que je bricole avec tout ce que je trouve... Tiens, pas plus tard que la semaine dernière, j'avais besoin d'un récepteur radio. Qu'est-ce que tu crois que j'ai utilisé ? Ben ouais, un vieux frigo ! Ha ! Je sais pas si je dois en rire ou en pleurer...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_3">
		<text>Ouais, y'a pas de quoi s'exciter par ici. C'est pas comme la Décharge... Paraît qu'ils ont trouvé des vieilles planques de matos soviétique là-bas ! Après l'accident de la centrale de Tchernobyl, les Russes ont enterré tout le matos, les véhicules et tous les trucs qu'ils avaient envoyés par peur de la radioactivité. C'était une bonne raison à l'époque ! De nos jours, plus personne appellerait ça de la radioactivité, alors c'est une vraie ruée vers l'or par là-bas ! Les stalkers y viennent de tous les coins de la Zone pour creuser. C'est malheureux qu'il n'y ait pas grand-chose qui finisse ici, sauf si Lebedev envoie des gars à la recherche de composants spéciaux.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_5">
		<text>Rien de spécial. Je répare et j'améliore des armes et des armures... En fait, je m'occupe un peu de tout. Si t'as besoin de réparer un truc, je suis ton homme !\nEh, si tu mets la main sur des pièces détachées, je pourrai fabriquer des joujoux sympas pour les gars ! Armes, armures, gadgets... Ça serait autre chose, quand même !\nOublie pas, si tu tombes sur des trucs intéressants, rapporte-les-moi et on en fera quelque chose d'utile, promis !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_0">
		<text>Bienvenue, étranger en provenance des terres lointaines ! Quels trésors nous amenez-vous ? Une bourse pleine ou d'incroyables denrées exotiques ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_10">
		<text>Ouais, je sais. Écoute, je t'en ai déjà trop dit de toute façon. Le temps, c'est de l'argent, alors si tu veux faire affaire, allons-y ! Sinon, à la prochaine !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_2">
		<text>Ouais, j'ai entendu ton histoire. Le principal, c'est que tu sois encore en vie, non ? Le matos, ça se remplace, au moins... Enfin, tant que la Zone t'a à la bonne... Alors, tu veux faire affaire ou causer ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_4">
		<text>Ouais, on est comme ça, nous ! C'est pas possible d'acheter du temps, mais pour tout le reste, on est là, nous autres marchands ! Même dans la Zone, dans le Marais ou sous terre !\nFaut pas croire que la Zone est bouclée et que l'armée contrôle tous les accès. Réfléchis un peu... De nos jours, on trouve des artefacts et des spécimens rares de la Zone aux quatre coins du monde et tes copains stalkers manquent jamais de viande en conserve, de vodka, de munitions ou de matos... Faut bien que quelqu'un s'occupe de tout ça, non ? Ben, c'est à ça qu'on sert, nous, les marchands. Ici, c'est pas comme à l'extérieur, où les mecs vendent des CD pirates avec les flics au cul toute la journée.\nNon, ici, c'est simple : le monde extérieur s'intéresse à la Zone et vice-versa, mais officiellement, c'est interdictions, prohibitions et tout le toutim. C'est à ça qu'on sert... On facilite les échanges et on s'assure que tout le monde est content. On a une blague chez les marchands : si un mec pointe un flingue sur toi, ta meilleure chance, c'est d'essayer de l'acheter !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_6">
		<text>Je t'en parle même pas ! T'as pas idée à quel point j'en ai marre de marchander ces babioles ! Il y a des tonnes d'artefacts ordinaires là-dehors, mais les trucs uniques passent jamais par ici. Ça fait des années que j'ai rien vu de vraiment excitant !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_8">
		<text>Qui sait ? Peut-être que les stalkers ont complètement ratissé la place... Oh, ça serait le pied de passer le Lobotomisateur. Paraît qu'on peut trouver assez d'artefacts pour une vie entière là-bas... à condition de pas crever tout de suite... Moi, je dis qu'il est temps que tous les marchands s'allient et fassent appel à leurs relations pour trouver un moyen de passer ce truc...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_0">
		<text>Enfin ! Tiens, prends ça ! C'est l'équipement standard, conçu tout spécialement pour les missions de patrouille.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_2">
		<text>On m'a dit de te donner du matos. Pas de temps pour les questions, les gars ont besoin de toi !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_111">
		<text>Alors, écoute bien. Nous avons contacté nos relations et informateurs dans la Zone. Il paraît qu'un stalker du Cordon a demandé des composants électroniques vraiment bizarres à Sidorovich. C'est tout ce qu'on sait pour le moment, mais c'est déjà un début, non ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_11111">
		<text>À travers le Marais, bien entendu ! Mais rappelle-toi ce que j'ai dit : depuis l'émission, une véritable armée de pillards en tout genre est apparue dans le coin. Ils contrôlent pratiquement tout le secteur. On est assiégé et je pèse mes mots ! Donc, avant qu'on t'aide à atteindre le Cordon, il faut qu'on reprenne le contrôle du Marais. On devrait pouvoir y arriver avec ton aide.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_211">
		<text>Eh bien, tu as encore du temps pour réfléchir. Reviens me voir quand tu seras prêt, mais ne traîne pas trop !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_11">
		<text>Va rendre visite au barman. Bois un coup et reviens me voir après. Ça ne sert à rien de te parler pour l'instant, à croire que tu as encore le cerveau en compote...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_21">
		<text>Qu'est-ce que tu fais encore ici ? Va chercher ton équipement chez Suslov, vite !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_31">
		<text>Tu as ton équipement ? Eh bien, arrête de te tourner les pouces ! Va à l'avant-poste, et au trot !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_41">
		<text>C'est dans ton intérêt de nous aider. À moins que tu ne comptes devenir un légume !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_91">
		<text>Je t'écoute...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_11">
		<text>Je te conseille d'aller voir Lebedev. Il fait pas venir les gens pour rien, en général.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_21">
		<text>C'est pas le moment de bavarder, mon pote. T'as pas entendu ? Le deuxième avant-poste est attaqué ! Et si t'allais les aider, hein ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_31">
		<text>Salut m'sieur Je-bouffe-des-émissions-au-petit-déj ! Je crois que Lebedev veut te parler. Pourquoi tu vas pas le voir avant la prochaine émission ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_41">
		<text>Quoi de neuf, mon pote ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_11">
		<text>Ouh là, t'as vraiment sale mine ! T'as besoin d'air frais ou un truc dans le genre. Tu sais, on a un bar à l'air libre dans le coin !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_21">
		<text>Paraît que Lebedev te cherche. Tu devrais aller lui parler. Moi, j'ai quelques commandes à préparer... avec les moyens du bord, comme d'habitude.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_31">
		<text>T'as entendu le signal de détresse du deuxième avant-poste, non ? Alors va les aider !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_41">
		<text>Hé, l'enfant-miracle de la Zone ! Paraît que Lebedev veut ton autographe, alors, à ta place, j'irais le voir vite fait.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_91">
		<text>Quoi de neuf ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_11">
		<text>La vache, t'es plus pâle qu'un vampire. Toi, t'as besoin d'aller faire un tour au bar !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_21">
		<text>T'as plutôt bonne mine... pour un mec qu'a survécu à deux émissions ! Tu ferais vraiment bien d'aller raconter tes malheurs à Lebedev...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_31">
		<text>On causera plus tard ! On a besoin de toi à l'avant-poste tout de suite !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_41">
		<text>Ouh là... Faudrait vraiment que t'ailles voir Lebedev... C'est pas un verre qui va te remettre d'aplomb !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_91">
		<text>Tu veux faire affaire ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_111">
		<text>Compris.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_211">
		<text>C'est exactement ce que je vais faire.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_311">
		<text>Je suis mort de rire...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_1">
		<text>Il n'y a pas grand chose à dire. Je menais un groupe de scientifiques à travers le Marais quand l'émission a frappé. Je ne me rappelle de rien depuis... J'ai repris conscience par ici, alors c'est à toi de me dire ce qui s'est passé !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_3">
		<text>Comment as-tu fini ici ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_5">
		<text>Hum... cet endroit... Tu ne veux pas me donner un indice, au moins ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_7">
		<text>Je connais plutôt bien la Zone, mais je n'ai jamais entendu parler de Firmament. Comment est-ce que ça marche par ici ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_9">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_0">
		<text>Qu'est-ce qui m'est arrivé ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_2">
		<text>Ouais, c'est pas la grande forme...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_4">
		<text>Comment arrêter la destruction de mon système nerveux ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_6">
		<text>Qu'est-ce qu'il est possible de faire pour moi ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_people_0">
		<text>J'ai rencontré toutes sortes de gens dans la Zone. Certains viennent y chasser des rêves, d'autres des merveilles et d'autres encore du butin. Pourquoi est-ce que Firmament étudie la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_0">
		<text>Donc, qu'est-ce que c'est, la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_2">
		<text>Pourquoi est-ce que la Zone tremble comme ça ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_4">
		<text>J'aimerais vraiment le savoir...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_6">
		<text>Est-ce que c'est à la portée d'un être humain ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_8">
		<text>Comment ça ? Quel est l'objectif de ce "plan de sauvetage" ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_11">
		<text>Faut pas traîner, mec. T'as des affaires à régler avec Lebedev ? Alors fais comme il dit, point final.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_111">
		<text>Je me débrouillerai tout seul, merci.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_21">
		<text>Alors, prêt à aller à l'avant-poste ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_211">
		<text>Je suis prêt.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_2111">
		<text>Parfait ! Je vais te mettre un bandeau jusqu'à ce qu'on arrive. Je suis sûr que tu comprends qu'il faut qu'on protège nos chemins d'accès.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_21111">
		<text>Bien sûr.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_212">
		<text>Pas encore.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_2121">
		<text>Alors dépêche-toi !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_21211">
		<text>Reçu 5 sur 5.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_31">
		<text>Je peux pas te guider à travers le Marais. Ordres de Lebedev.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_311">
		<text>Je vois.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_41">
		<text>Alors, tu veux que je t'emmène au Grand Marais ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_411">
		<text>Oui.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_4111">
		<text>Tu connais les règles : tu mets le bandeau sur tes yeux, tu lâches pas mon épaule et tout se passera bien.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_41111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_412">
		<text>Pas encore.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_11">
		<text>Bon, tu veux que je te guide jusqu'à notre base ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_111">
		<text>Oui.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_1111">
		<text>Alors mets ce bandeau sur tes yeux et lâche pas mon épaule, à moins que je te dise le contraire !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_11111">
		<text>Allons-y !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_112">
		<text>Pas encore.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_0">
		<text>On dirait que j'ai pas trop le choix.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_11">
		<text>Oui.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_1111">
		<text>Ça serait parfait. Comment je peux atteindre le Cordon ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_111111">
		<text>Compris.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_21">
		<text>Non, j'ai besoin d'y réfléchir un peu.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_2111">
		<text>Ça marche.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_111">
		<text>Je vois ce que tu veux dire...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_211">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_311">
		<text>Ouaip !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_911">
		<text>Je faisais que passer. Je vais repartir.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_1">
		<text>Pourquoi est-ce que vous vous cachez ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_11">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_3">
		<text>Qu'est-ce qu'il y a de si inhabituel ? On a déjà eu des émissions avant.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_5">
		<text>Si je savais comment j'ai survécu, je te le dirais. Mais je ne me souviens de rien.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_7">
		<text>Je ferais mieux de m'en aller. Je suis crevé, mais je peux encore marcher et tenir une arme. Comment je sors d'ici ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_9">
		<text>Qu'est-ce que tu insinues ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_1">
		<text>Pourquoi est-ce que les émissions sont si fréquentes ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_11">
		<text>Quelle confiance... Alors, quel est le plan ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_13">
		<text>Et pourquoi tu me dis ça, à moi ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_15">
		<text>Hum... Je ne suis pas sûr de vouloir m'immiscer dans ces histoires. Pourquoi je devrais prendre parti ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_3">
		<text>Quelqu'un a réussi à passer le Lobotomisateur ? Quels sont les risques pour la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_5">
		<text>Est-ce qu'il y a vraiment un moyen de passer le Lobotomisateur ? Même théorique ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_7">
		<text>En quoi les émissions sont-elles si dangereuses ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_9">
		<text>Empêcher une catastrophe ? Vous n'êtes même pas assez forts pour repousser des bandits !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_1">
		<text>J'ai la tête qui tourne et un mal de crâne pas possible... En bref, je suis en pleine forme.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_3">
		<text>Ok... Je me souviens que j'étais en train de mener une expédition dans le Marais. Des scientifiques. Et puis... Y a eu l'émission... Et c'est tout ! Où est-ce que je suis ? Au Paradis ? Dans ce cas, pourquoi ça ressemble tellement à la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_5">
		<text>Oh, j'ai eu de la chance, alors...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_2">
		<text>Je me rappelle de petits bouts.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_about_me_dialog_0">
		<text>Qu'est-ce que tu fais ici ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_about_me_dialog_1">
		<text>J'essaye de me reposer. D'assembler en un tout cohérent les morceaux d'informations que les gars me rapportent. Tu vois, nous autres, les guides, on est à la fois les yeux et les oreilles de Firmament dans le Marais.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_11">
		<text>Ça fait trois jours que j'ai pas dormi... ou quatre ? Laisse-moi pioncer, ok ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_21">
		<text>S'il te plaît...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_211">
		<text>OK, ok, repose-toi !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_31">
		<text>Attends un peu ! Atteindre le Grand Marais, c'est facile. Nos guides te fileront un coup de main. Mais si tu veux survivre ici, tu dois apprendre à te servir des fonctions tactiques et des nouvelles options de ton PDA. Alors, si tu as des questions, surtout n'hésite pas !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_41">
		<text>Le Marais grouille de bandits et de mutants. On est assiégés, en fait.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_51">
		<text>Oui, on a une sorte de tête de pont dans le Grand Maris, mais ce n'est pas plus que ça, une tête de pont. Ce n'est pas la plus confortable des positions, crois-moi...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_61">
		<text>Le Marais est tranquille... Enfin, autant qu'un marais puisse l'être. On ne peut pas dire la même chose des chemins qui y mènent.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_71">
		<text>Tu ne laisses jamais tomber, hein ? Même les guides sont impressionnés. Si tu veux partir pour le Cordon, l'un d'entre nous t'attendra dans le village, au sud-est du Marais.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_81">
		<text>Tout va bien ? Bon, je retourne à ma sieste, alors.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_0">
		<text>Comment se présente la situation ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_1">
		<text>En un mot, merdique. En deux mots, très merdique. Nos combattants ont du mal à tenir le Grand Marais, ils sont constamment repoussés par les bandits et les mutants. Ils sont pas assez nombreux pour faire front !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_2">
		<text>On a réussi à imposer notre présence dans le Marais, mais les bandits nous mènent la vie dure. Ils font constamment des raids depuis leur base, dans la ferme au nord-est...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_3">
		<text>Le Marais est en grande partie sous notre contrôle. Malheureusement, l'ennemi tient toujours les chemins qui mènent vers le monde extérieur.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_4">
		<text>Super bien ! Les bandits et les monstres se montrent encore de temps en temps, mais comparé à ce que c'était avant, ce Marais est devenu un petit paradis !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_0">
		<text>Que faut-il faire pour reprendre le contrôle du Marais ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_1">
		<text>Réduire les effectifs de l'ennemi. Ou, pour parler simplement, en descendre le plus possible. Sinon, nos combattants ne sécuriseront jamais le Marais.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_2">
		<text>Capturer la ferme au nord-est. Les bandits y ont la vie trop facile.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_3">
		<text>Prendre le contrôle du point qui surplombe les chemins qui mènent au Cordon et à l'Agroprom. Sans eux, on est quasiment coupés du monde.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_4">
		<text>Tu t'es endormi ou quoi ? Le Marais est à nous !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_tutorial_dialog_0">
		<text>Parle-moi des nouvelles fonctions de mon PDA.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_0">
		<text>Hé ! Comment ça va Monsieur Je-répare-tout ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_2">
		<text>Ben, c'est pas une promenade de santé !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_4">
		<text>Ah, et comment ça va pour toi ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_111">
		<text>Je vois où tu veux en venir.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_211">
		<text>Je vois.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_311">
		<text>Ouais.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_411">
		<text>Bien.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_111">
		<text>Bien pensé.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_211">
		<text>Bonne idée.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_311">
		<text>Je vois.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_411">
		<text>Ok, merci pour le conseil.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_1">
		<text>J'ai été pris par une émission et je m'en suis tiré de justesse. Je n'ai plus rien, l'émission a dispersé ma marchandise aux quatre coins du Marais.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_101">
		<text>Au revoir.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_3">
		<text>Ouais, ouais... Même dans un coin aussi reculé et isolé que celui-ci, il y a un marchand. C'est dingue, non ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_5">
		<text>Je vois. Sauf que ton affaire n'a pas l'air de marcher si bien que ça.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_7">
		<text>Pourquoi tu as aussi peu de choix ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_9">
		<text>Vous êtes pas les seuls à regarder dans cette direction.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_1">
		<text>Merci. Hé, c'est toujours aussi stressant par ici ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_3">
		<text>Ouais. Je me casse.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51">
		<text>Hé ! Où est-ce que tu veux que je t'emmène ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_511">
		<text>Au Cordon.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5111">
		<text>Merci d'avoir aidé nos gars ! J'avais oublié ce que c'était d'être en sécurité dans le Marais... Enfin... autant qu'on puisse l'être dans des marécages au bord de la Zone. Bon, revenons à nos moutons. On y va ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_511111">
		<text>On va se passer du bandeau, cette fois. C'est tellement plus sympa de savoir ce qui te dévore, pas vrai ? Je rigole ! Garde les yeux ouverts et mémorise le chemin, tu devras le faire tout seul la prochaine fois.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5111111">
		<text>Compris.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51112">
		<text>Non, je dois finir quelques trucs ici.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5112">
		<text>Hum... On est pas à côté... Enfin bon, on a le temps de casser la croûte ?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_512">
		<text>À ta base.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5121">
		<text>OK. Mets le bandeau et garde ta main sur mon épaule !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51211">
		<text>Allons-y !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_513">
		<text>Au village de pêcheurs.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_514">
		<text>Dans les ruines du village.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_515">
		<text>À la ferme brûlée.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_516">
		<text>À la ferme du sud-est.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_517">
		<text>Nulle part. À plus tard !</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_7">
		<text>...</text>
	</string>
</string_table>
