<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="esc_comm_talk_11">
		<text>Qu'est-ce que tu regardes, tête de noeud ?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_1111">
		<text>Vas-y, marre-toi ! Si t'es ici pour savoir où j'ai planqué la mallette avec le butin, tu vas être déçu ! Retourne dans ta Zone ! Mes gars vont faire leur fête à ton petit groupe de boy-scouts, ça va pas traîner ! Et le chef de la bande finira pendu au pont, pour que tout le monde comprenne qu'il faut pas faire chier les militaires !</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_111111">
		<text>Ah ouais ? Hum... Ça me coûterait combien, au juste ? Et si tu commençais par filer un coup de main à mes gars en éliminant les snipers sur le remblai de la voie de chemin de fer ?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_what_happens_1">
		<text>Comment dire... Les stalkers et l'armée bossaient la main dans la main avant. Ils nous filaient des armes et nous, on leur filait de l'argent, tout le monde était content. Des fois, ils nous indiquaient de nouvelles anomalies. Mais leur commandant est devenu un peu trop gourmand. Il s'est allié aux bandits et a commencé à leur vendre des infos sur nos déplacements. Au début, on croyait que les bandits étaient juste chanceux, mais on a fini par découvrir le pot-aux-roses... Alors, on a décidé qu'il était temps de se regrouper et de faire tomber quelques têtes...</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_11">
		<text>Salut ! On te voit pas souvent au Cordon... Qu'est-ce qui t'amène ?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_22">
		<text>Alors, t'as appris des trucs intéressants ?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_33">
		<text>Waouh, ça, c'est un happy end comme je les aime ! L'armée sortira pas de sitôt de son avant-poste, et c'est tant mieux !</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_44">
		<text>Faut que tu t'occupes des petits potes du commandant, mercenaire !</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_55">
		<text>Qu'est-ce qu'on va bien pouvoir faire du commandant ?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_1111">
		<text>Sidorovich, tu dis... Donc t'es au courant pour le commandant ? Ok, je vais jouer cartes sur table : on faisait du business avec l'armée. Ils nous permettaient de faire passer nos marchandises par l'avant-poste et ils nous vendaient des infos, tout le monde y trouvait son compte... Jusqu'à ce qu'on comprenne que leur connard de commandant jouait double jeu : il informait les bandits de nos déplacements ! Et après, il a vendu deux de nos gars comme esclaves à la Décharge ! C'était la goutte d'eau qu'a fait déborder le vase !</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_111111">
		<text>Ouais, on s'est peut-être un peu emportés... Et je sais plus trop quoi faire maintenant. On retient le commandant en otage ici, histoire que l'armée vienne pas nous bombarder la gueule avec ses hélicos. On peut pas le tuer, c'est clair, mais on peut pas le laisser partir non plus... Cet enfoiré sait qu'on a besoin de lui en vie. Le problème, c'est qu'il est le seul à savoir où le butin est planqué. Et si on livre pas le matos à Sidorovich rapidement, il fera plus jamais affaire avec nous... Si seulement on pouvait obliger ce connard de militaire à cracher le morceau, on aurait nos chances !</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_2222">
		<text>Bien sûr qu'ils vont essayer de le sauver ! Cette enflure leur doit trop de thune ! Il menait toute l'opération et il a planqué le fric quelque part. Écoute, j'ai une idée. Le commandant pouvait compter que sur deux hommes de l'avant-poste, des mecs qui touchaient un pourcentage sur ses combines. Ils feront tout ce qu'ils peuvent pour le récupérer. Si on les élimine, ce connard se rendra compte que personne viendra le chercher et il se mettra à table vite fait. Du coup, on partagera le fric et Sidorovich récupérera son matos. Qu'est-ce que t'en dis ?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_222222">
		<text>À mon avis, t'auras pas à chercher bien loin. Les potes de Khaletskiy sont dans les parages, à préparer leur attaque. On a repéré un petit groupe près de l'ascenseur. Aide-nous à leur régler leur compte !</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_11">
		<text>Salut ! Qu'est-ce qui t'amène par ici ?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_22">
		<text>Merci d'avoir rapporté la mallette ! Je vais pouvoir régler mes comptes avec mon client. Tu sais, si je m'en tire si bien dans la Zone, c'est parce que je tiens toujours parole ! Si t'essaies d'embobiner un client, t'as de bonnes chances de te prendre un poignard entre les omoplates. Enfin, bon, assez parlé de moi... À propos de ton stalker, il était ici y a pas longtemps. Il s'appelle Les Crocs. Il cherchait des tubes amplificateurs et d'autres merdes électroniques... Je suis pas un expert dans ce genre de bazar : je lui ai vendu l'ampli, mais j'avais pas le reste, alors je lui ai dit de voir avec les mineurs de la Décharge. Y a pas mal de matos qu'a été enterré dans le coin après la catastrophe de la centrale de Tchernobyl. Tu devrais le chercher là-bas. Et oublie pas, si tu veux faire affaire, je suis ton homme !</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_44">
		<text>Alors, j'attends toujours cette mallette. Ne m'oublie pas, ok ?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_55">
		<text>Alors, qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_2222">
		<text>S'il te faut autre chose, surtout hésite pas ! T'as gagné une ristourne à vie pour m'avoir aidé avec ces militaires.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_1111">
		<text>Hum... Je vois passer tellement de stalkers par ici. T'aurais pas un truc qui m'aiderait à me creuser la cervelle ?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_111111">
		<text>Ah, là on parle sérieusement, j'aime ça ! Ça fait un bail que je suis ici, les affaires roulent et les clients me font confiance. Seulement, y'a eu un problème avec ma dernière commande. Le client est très important et sa marchandise unique ! Tout était arrangé, les stalkers allaient sortir le matos de la Zone et les militaires devaient assurer la sécurité du transit par le Cordon. Évidemment, les deux groupes ont commencé à se tirer la bourre et maintenant, c'est le bordel... Les stalkers attaquent les militaires et personne sait où est ma marchandise. Du coup, j'ai un sacré problème et mon client est vert de rage ! File-moi un coup de main pour récupérer la mallette qui contient la marchandise et je te dirai tout ce que je sais sur ton stalker et ses composants. Ça marche ?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_11111111">
		<text>Va voir les stalkers près du remblai. Ils y ont installé une sorte de base et c'est là qu'ils retiennent Khaletskiy, le commandant des militaires. Je veux pas savoir ce que tu vas faire là-bas et je me fous bien de savoir si ces glandeurs veulent continuer à jouer les Robin des Bois... Tout ce que je veux, c'est ma mallette et la marchandise qu'est à l'intérieur ! Commence par parler à Valerian, le chef des stalkers ! Je lui ferai savoir que tu viens de ma part.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_life_in_zone_1">
		<text>Je te dois une fière chandelle ! Laisse-moi te dire un truc : je sais que certains stalkers essayent d'atteindre le centre de la Zone. J'ai consulté de vieilles cartes militaires... La vieille centrale nucléaire de Tchernobyl est en plein milieu de la Zone ! C'est peut-être une simple coïncidence, mais je garderais ça en tête, à ta place. Le problème, c'est que même les satellites militaires peuvent pas survoler ce coin-là, les interférences sont si fortes qu'ils explosent sur-le-champ. Évidemment, tout ça, c'est top secret, mais un pote à moi qui bosse dans les missiles m'a tout raconté un soir de beuverie. Un bon conseil, t'approche pas du centre de la Zone !</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_1">
		<text>Tu te crois drôle ? Dans d'autres circonstances, je te donnerais une réponse différente... J'en ai marre de ce merdier... Tous les mecs avec qui j'ai commencé dans l'armée ont leurs jolis galons rutilants et des planques dans de meilleurs endroits qu'ici... Tu crois que j'ai rien de mieux à foutre que pourchasser des mecs comme toi dans toute la Zone ? J'en ai ma claque de tout ça : de ce trou puant, de cette connerie de Zone, de ces enfoirés de stalkers et de cet arnaqueur de Sidorovich... Sans oublier ces saloperies de mutants... On se crève à les arrêter, mais ça les empêche pas de continuer à essayer de passer. Et tous les connards de l'extérieur y vont de leur petite chanson sur comment "Protéger le monde extérieur des horreurs de la Zone" et comment "Nous ne le permettrons pas"... Les généraux, les têtes de noeud de la télé... Putain, tu pourrais te noyer dans leur diarrhée verbale ! Et combien de hauts gradés sont venus en raid avec nous, à ramper sur leur bide entre deux anomalies, hein ? Combien de ces enfoirés de feignasses ont nettoyé un secteur ou passé une journée à traquer des stalkers dans le Marais ? Ces fils de pute se servent toujours de l'armée pour nettoyer la pire des merdes !</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_111">
		<text>Alors, pourquoi je me ferais pas un peu de fric en laissant passer des trucs à travers le Cordon ? J'essaie de survivre, comme tout le monde, compris ?  Tu connais mon salaire officiel, ducon ? Ouais, ben, essaye de vivre avec ça ! Je suis payé que dalle et ils s'attendent à ce que je sois fier de mon boulot et de ma patrie ? Les bosses se font des couilles en or avec la Zone, comme tout le monde ! Alors, pourquoi pas moi ? Mon boulot, c'est exécuter les ordres et survivre. Donc je survis comme je peux ! Je maudis cet endroit et tous les enfoirés qui s'y planquent... Je sais même plus si je veux tous les buter ou me tirer une balle.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_11111">
		<text>Et alors ? J'en ai rien à foutre de vous autres ! Vous avez rien à faire ici, de toute façon. Tirer à vue sur tous les intrus dans la Zone, c'est les ordres officiels, sans déconner ! Le problème, c'est que y'a rien à tirer d'un macchabée et je mérite largement plus pour mes efforts... L'armée s'en contrefout, alors faut que je me démerde tout seul. Et vos guéguerres interfactions, je m'en tape comme de l'an quarante ! Vous pouvez tous vous étriper si ça vous chante, j'irai pas me plaindre !</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_33">
		<text>J'ai peut-être perdu ma marchandise et mes potes sont peut-être morts, mais je me suis déjà sorti de pires merdiers. Tu veux savoir où est ma planque ?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_3333">
		<text>Aide-moi à me tirer d'ici, stalker ! File-moi un flingue pendant que personne regarde et je m'occupe du reste !</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_333333">
		<text>Ok, je vais pas te mentir : j'ai tout planqué dans un tuyau après de la zone des anomalies.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_44">
		<text>Merci pour de m'avoir filé ton arme !</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_5555">
		<text>Qu'est-ce que tu veux de plus ?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_1">
		<text>Pas trop mal, tu dis ? Je dirais plutôt super bien ! Mais ça nous a coûté cher... Ces connards de l'armée arrêtaient pas de lancer des raids contre nous et de nous plomber avec leurs hélicos...\nIls contrôlaient tout le trafic et s'ils te chopaient avec du butin, ils te le confisquaient direct. En même temps, ça valait pas le coup de bosser pour eux... Ils payaient que dalle... et encore, quand ils payaient tout court ! Mais y a une justice pour tout, même dans la Zone ! Quand Khaletskiy nous a vendus aux bandits, on a décidé que c'en était trop et on l'a pris en otage. Le reste des troufions en a fait dans leur froc ! Ils nous font plus chier depuis qu'on a leur chef...\nDonc, dans la pratique, on s'est fait notre petit coin au soleil et y a pas de raison que ça change ! Faut que tu comprennes bien à quel point c'est important : on a installé une base de stalkers et maintenant, le Cordon est entre de bonnes mains. Et ça va continuer à s'améliorer, ça, tu peux le croire !</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_111">
		<text>Eh bien, mon pote, on a plus de projets que Dieu lui-même le premier jour de la Création ! Bon, la priorité, c'est finir la base. Ensuite, faudra recruter plus de monde... Mais ils viendront d'eux-mêmes, tu verras ! Ils savent qu'on se bat pour une cause juste ! Une fois qu'on aura levé une armée digne de ce nom, on apprendra aux bandits à plus se foutre de notre gueule ! Ils nous font chier depuis trop longtemps, y a pas de place pour ce genre de vermine dans la Zone ! Et ensuite... eh bien, un jour ou l'autre, on sera en mesure d'avancer dans la Zone. Qui sait, on pourrait même atteindre le centre, le rêve de tout stalker ! Je te le dis, mon pote, ça peut que s'améliorer !</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_11111">
		<text>Comme tu vois, on a du pain sur la planche... Mais je suis convaincu que si t'es content avec ce que t'as, tu finiras toujours par en avoir plus. On a bien commencé ici, et c'est ce qui compte ! On a déjà un technicien et un marchand... Ce sont de bons gars, tu peux aller les voir quand tu voudras, ils te fileront un coup de main. Dès qu'on aura plus de monde, on passera la vitesse supérieure ! Je sais que je peux mener nos gars et accomplir de grandes choses ! N'oublie pas, c'est que le début !</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_prisoner_1">
		<text>Il s'est échappé ! Cet enfoiré a buté deux gardes et s'est barré dans la forêt ! On a pas réussi à le retrouver ! Comment il a pu mettre la main sur une arme ?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_other_1">
		<text>Que ce soit bien clair : apporte-moi le butin que les stalkers et les militaires se disputaient et je répondrai à tes questions.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_0">
		<text>Qu'est-ce que je peux faire pour toi ?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_1">
		<text>J'achète toute information que j'estime valable. Qu'est-ce que tu sais ?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_11">
		<text>Pas grand chose...</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_2">
		<text>J'ai tué un officier militaire et pris son PDA. Je peux te le vendre.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_22">
		<text>Je n'ai pas vraiment d'informations intéressantes pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_3">
		<text>Ce PDA m'intéresse. Je veux bien te l'acheter.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_4">
		<text>Vendu !</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_5">
		<text>J'ai changé d'avis.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_life_in_zone_0">
		<text>Tu as entendu des rumeurs intéressantes récemment ?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_0">
		<text>Comment t'as fini ici ?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_11">
		<text>Si tu es si fatigué de nous voir, pourquoi tu autorises la contrebande ?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_1111">
		<text>Si tu as tellement de principes, pourquoi tu as vendu des infos sur les stalkers aux bandits ? Ça me paraît pas très honnête...</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_111">
		<text>Hé, c'est marrant de voir un militaire derrière des barreaux !</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_11111">
		<text>C'est pas mon chef. Je suis un mercenaire.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_1111111">
		<text>Trop cher pour un rat comme toi.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_11111122">
		<text>Meeerde ! Je suis sûr que c'était Sidorovich ! J'aurais dû savoir qu'il allait me faire un coup de pute. Et il a bien choisi son moment, cet enfoiré... Mais bon, personne a dit que la vie était juste et elle le sera jamais ! Bon, écoute-moi, deux unités sont prêtes à attaquer, une au dépôt, l'autre au moulin. Les mecs du dépôt sont sous le commandement de Sokolov. Va le voir et dis-lui que je suis vivant parce que les stalkers ont pas les couilles de me buter. Dis-lui de donner l'assaut !</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_111121">
		<text>Meeerde ! Je suis sûr que c'était Sidorovich ! J'aurais dû savoir qu'il allait me faire un coup de pute. Et il a bien choisi son moment, cet enfoiré... Mais bon, personne a dit que la vie était juste et elle le sera jamais ! Bon, écoute-moi, deux unités sont prêtes à attaquer, une au dépôt, l'autre au moulin. Les mecs du dépôt sont sous le commandement de Sokolov. Va le voir et dis-lui que je suis vivant parce que les stalkers ont pas les couilles de me buter. Dis-lui de donner l'assaut !</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_21">
		<text>Bien sûr, mes hommes vénèrent leur commandant ! Ils donneraient leur vie pour moi !</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_333">
		<text>Qu'est-ce que tu veux en échange ?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_33333">
		<text>Voilà un pistolet. Mais si tu te fais choper, laisse-moi en dehors de tout ça !</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_3333333">
		<text>J'espère que c'est pas un piège.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_33334">
		<text>Ha ha ! Dans tes rêves, mon gars ! Je vais pas te donner un flingue.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_334">
		<text>Je me fous de ta planque de merde ! T'es qu'un sale rat et je vais certainement pas t'aider !</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_444">
		<text>Pas de problème.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_55">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_555">
		<text>Eh bien...</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_6666">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_about_you_0">
		<text>Comment t'as fini dans la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_about_you_1">
		<text>Comment j'ai fini dans la Zone ? On m'a affecté ici. Je pensais qu'ils m'enverraient dans une unité près de ma ville natale, mais non... Ici, c'est pas la peine d'écrire des lettres ou de demander des permissions. La journée, c'est un peu comme partout ailleurs : tu suis les ordres, tu marches au pas, tu salues... Mais la nuit, t'as intérêt à faire tes prières.  Des fois, ils t'envoient patrouiller le périmètre et t'entends des grognements... qui se rapprochent de plus en plus. Des fois, tu vois même la bestiole. J'ai des cheveux blancs à cause de cette merde... Et les anciens sont complètement cons, à te réveiller la nuit et t'envoyer chercher de la vodka. Je m'en fous s'ils me tuent, mais je mets plus les pieds dehors une fois la nuit tombée depuis l'autre fois... Vitka, un gars qui s'est engagé en même temps que moi, il a fait ce qu'ils lui avaient demandé et on l'a retrouvé le lendemain, tout bleu avec les yeux comme des soucoupes... Il a eu tellement la trouille que son coeur a lâché.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_fear_0">
		<text>Tire pas, pitié, tire pas !</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_fear_11">
		<text>Il y a une raison à tout. Le commandant et moi, on inspectait le périmètre quand on a été attaqués. Les gardes ont été tués et le commandant pris en otage. Je m'en suis sorti de justesse...</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_fear_111">
		<text>Pourquoi tu n'es pas allé rejoindre ton unité, soldat ?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_fear_1111">
		<text>Comment je pourrais y retourner maintenant ? Ils me passeraient en cour martiale pour avoir abandonné le commandant !</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_0">
		<text>Comment je peux t'aider ?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_1">
		<text>Un de mes meilleurs potes essayait d'échapper à des stalkers et est entré dans un tunnel. Mais il a pas réussi à en ressortir et il est mort de soif. J'ai essayé de lui apporter de l'eau, mais pas moyen de l'atteindre. C'était vraiment bizarre : je pouvais le voir, mais pas le toucher. Tu pourrais me rapporter ses affaires ? Je voudrais garder un souvenir de lui. Mais je te préviens tout de suite, je sais pas comment y aller, donc il faudra que tu demandes aux stalkers. Ils en savent plus sur la Zone que nous autres pauvres bidasses.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_11">
		<text>Non, tu peux pas.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_2">
		<text>Ok, je vais essayer.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_22">
		<text>J'ai pas de temps pour ça.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_0">
		<text>Je suis là pour le boulot.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_1">
		<text>Alors ?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_2">
		<text>Voilà son PDA. C'est ce qu'il avait sur lui.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_22">
		<text>Rien pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_222">
		<text>Dommage... Je compte sur toi, oublie pas !</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_3">
		<text>Merci ! Et voilà un petit quelque chose pour toi !</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_0">
		<text>Qui es-tu ?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_1">
		<text>Semyon... première classe... Lambee... J'étais le chauffeur du commandant Khaletskiy. Il voulait que je l'emmène voir les stalkers. On est arrivé au remblai sans problème, mais il avait à peine commencé à leur parler qu'ils l'ont ficelé. Je me suis barré en vitesse.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_2">
		<text>Qu'est-ce que tu comptes faire ?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_3">
		<text>Comment je pourrais retourner à la base ? Ils me passeraient en cour martiale pour avoir abandonné le commandant !</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_4">
		<text>Viens avec moi ! On va s'occuper des stalkers, récupérer Khaletskiy et partager le butin !</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_44">
		<text>Je vois.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_5">
		<text>Bonne idée, mais j'ai pas d'arme. Donne-moi un flingue et je viens avec toi !</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_6">
		<text>Tiens, prends ça ! Tu me seras pas très utile si tas pas d'arme.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_66">
		<text>Compte pas trop là-dessus... J'ai pas envie qu'on me retrouve avec une balle dans le dos.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_0">
		<text>Je vois que tu t'es bien installé.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_11">
		<text>Je suis content pour toi. Moi-même, je suis pas un grand fan des militaires. Qu'est-ce que tu comptes faire maintenant ?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_1111">
		<text>Parle-moi de ta base !</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_prisoner_0">
		<text>Pourquoi est-ce que vous retenez Khaletskiy prisonnier ?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_you_0">
		<text>Tu es stalker depuis combien de temps ?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_you_1">
		<text>Je suis là depuis un bout de temps. les gars et moi, on était déjà là en 2000, à récupérer du métal à recycler. Et puis, la Zone est apparue. On avait la trouille au début, mais on a été voir s'il y avait pas des trucs de valeur qui traînaient. On a continué à récupérer du métal jusqu'à ce qu'on trouve notre premier artefact. Et bam ! Il valait plus que son poids en or ! Imagine un peu... De nos jours, les artefacts sont encore assez rares, mais à l'époque, personne savait qu'ils existaient ! L'argent qu'on a fait sur cette vente... Rien que d'y repenser, j'en salive ! Mais bon, c'est plus pareil maintenant...</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_you_11">
		<text>Qu'est-ce que tu fais au Cordon ?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_you_111">
		<text>Le Cordon est le point d'entrée dans la Zone. Il y a pas mal de stalkers par ici. C'est un bon endroit pour se détendre, refaire le plein de munitions et vendre ton butin à Sidorovich. Et si t'as besoin d'un partenaire, le Cordon a pas mal de nouveaux qui sueraient sang et eau pour bosser avec un vétéran.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_zone_0">
		<text>Parle-moi de la Zone !</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_zone_1">
		<text>Tu me demandes ça, à moi ? Va plutôt parler à un des ces intellos ! Ils l'étudient à travers des microscopes et des rayons X. Franchement, je sais pas grand-chose de la Zone... Pour moi, c'est juste un bon endroit pour se faire du fric et se préparer une bonne petite retraite. J'espère bien finir mes jours dans une villa au bord de la mer.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_first_join_0">
		<text>Est-ce que je peux rejoindre ton clan ?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_first_join_1">
		<text>Montre qu'on peut te faire confiance et je serai content de t'accueillir dans notre faction ! Tu sais ce qu'on dit sur les amis dans le besoin, non ? Eh bien, on a pas mal de pain sur la planche donc, si tu nous aides, on considérera que t'as passé le test d'entrée, ok ?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_first_join_11">
		<text>Je comprends.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_0">
		<text>Comment est-ce que je peux aider les stalkers ?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_1">
		<text>Le groupe de militaires au dépôt est sous le commandement d'un des officiers du Cordon. Il a beaucoup d'infos intéressantes sur son PDA.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_11">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_12">
		<text>Rien pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_2">
		<text>J'ai tué le commandant et pris son PDA. Ça pourrait te servir ?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_3">
		<text>Excellent, stalker ! Ce PDA est plein d'infos super utiles. Encore merci. Voilà ta récompense !</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_4">
		<text>Merci !</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_0">
		<text>Je peux rejoindre ton clan maintenant ? J'en ai fait assez, non ?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_1">
		<text>Tu nous as bien aidés, c'est sûr, mais... on est des stalkers et tu m'as quand même l'air de manquer d'expérience. Tu devrais explorer un peu plus la Zone, essayer d'en apprendre plus... Pendant ce temps-là, je vais régler le problème avec les militaires et je te contacte dès que possible !</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_2">
		<text>Oh, on est dans la merde jusqu'au cou... C'est encore un peu trop tôt. Je te propose un truc : on s'occupe pas d'eux d'abord et ensuite, on fait le point, ok ?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_3">
		<text>Tu fais partie du Devoir, non ? Faut que tu comprennes que notre faction et ton commandant, on a... comment dire... des divergences d'opinion au sujet de la Zone, tu vois ce que je veux dire ? Si tu veux vraiment nous rejoindre, il faudra oublier le Devoir, compris ?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_33">
		<text>Bien sûr ! Il n'y a rien de mieux que la vie de stalker libre, pas vrai ?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_333">
		<text>Tu crois ? Et qu'est-ce que tu penses d'une bière glacée et le sable chaud d'une plage tropicale ? Hé hé, fais pas attention à ce que je raconte... Tu es déjà au courant du code des stalkers, je suppose ?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_3333">
		<text>Ce serait mieux si tu pouvais me le rappeler.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_33333">
		<text>C'est très simple, en fait. Être un stalker, ça signifie être humain avant tout. Aider les amis quand les temps sont durs, pas cafter ou les trahir, partager les médikits et les rations, les couvrir au combat et dormir sous le même toit ou à côté du même feu. Pour l'instant, nos pires ennemis sont les bandits, les parasites de la Zone. Notre objectif est d'éradiquer cette vermine une bonne fois pour toutes ! Si tu arrives à faire ça, on sera tous contents !</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_333333">
		<text>Je vois.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_3333333">
		<text>Bon, ça suffit pour moi ! Félicitations, tu es des nôtres ! Puisses-tu éviter les mutants et les anomalies dans tes voyages, frère stalker ! J'ai envoyé le codec de cryptage de nos communications à ton PDA. Il te permettra de recevoir nos transmissions et de suivre l'avancée de notre combat contre les bandits dans la section tactique.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_33333333">
		<text>Je vois. Bon, excusez-moi, il faut que je retourne à mes occupations de stalker.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_33334">
		<text>Bien sûr. Ça fait longtemps que je traîne dans la Zone.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_3334">
		<text>Je vais y réfléchir.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_4">
		<text>Alors, comme ça, la vie dans la Liberté, c'est pas assez libre pour toi ? Tu veux connaître la vraie liberté ? C'est parfait, mais oublie pas que même si on s'entend plutôt bien avec la Liberté, on a notre bac à sable et eux, le leur. Si tu veux nous rejoindre, tu devras quitter leur clan. On est bien d'accord ?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_5">
		<text>Bien sûr ! Tu m'as tout de suite inspiré confiance, mais je suis sûr que tu comprendras qu'il faut qu'on te mette à l'épreuve d'abord. Aide-nous et on t'accueillera à bras ouverts ! C'est d'accord ?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_111">
		<text>C'est Sidorovich qui m'envoie.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_11111">
		<text>Et vous avez attaqué les militaires ?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_1111111">
		<text>Je vais aller bavarder avec le commandant. Peut-être qu'il me dira où est le butin ?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_222">
		<text>Il reste muet comme une carpe, ce bâtard... Il veut pas cracher le morceau ! Mais il la ferme pas pour autant ! Il arrête pas de jacasser au sujet de ces potes qui le laisseront pas tomber et qui vont venir le sauver.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_22222">
		<text>C'est une possibilité. Tu sais où je peux trouver les potes de Khaletskiy ?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_2222222">
		<text>Je vais voir ce que je peux faire.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_66">
		<text>Bien, va parler au commandant, alors...</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_what_happens_0">
		<text>Qu'est-ce qui s'est passé ici ?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_0">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_1">
		<text>Où est Khaletskiy, le militaire que vous retenez en otage ? Il a disparu...</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_11">
		<text>Il s'est enfui.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_111">
		<text>Mais comment il a pu faire ça ?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_1111">
		<text>Ben, je le gardais depuis des plombes. J'étais crevé et mes yeux se sont fermés pendant au maximum deux minutes. Quand je les ai rouverts, bam ! Il était plus là !</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_0">
		<text>Laisse-moi ! Je suis de garde, là.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_1">
		<text>Juste une question. Qu'est-ce que tu gardes ?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_11">
		<text>On garde le nouveau territoire des stalkers.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_111">
		<text>Nouveau ? Comment ça ?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_1111">
		<text>Va dans notre base si tu veux une explication. Je suis occupé !</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_2">
		<text>D'accord, d'accord.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_3">
		<text>C'est quoi ce "trou noir" dans le pont ?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_33">
		<text>J'en sais foutre rien. Mais tout ce qu'on y jette disparaît. D'habitude, on balance nos ordures à l'intérieur... histoire de protéger l'environnement, tu comprends. Mais il y a pas longtemps, on est tombé sur une pile de détritus dans une anomalie d'un des tunnels. Il se passe vraiment des trucs bizarres dans la Zone, c'est dingue !</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_0">
		<text>Parle-moi de toi !</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_1">
		<text>Je tiens à mon indépendance, c'est pour ça que j'ai toujours bossé seul.\nMais quand j'ai entendu que les stalkers faisaient front face aux militaires et avaient monté leur propre base, j'ai rappliqué illico ! Tu sais, j'ai rencontré des tas de mecs dans la Zone et ceux que je préfère, c'est les stalkers. Ils sont pas prise de tête... Pas de codes stupides, de règles débiles et toute la merde des autres factions. Si tu veux mon avis, il devrait y avoir que des stalkers dans la Zone. Si c'était le cas, ça serait plus simple pour tous les marchands de se faire de l'argent et ça serait plus calme pour tout le monde. C'est pour ça que j'ai décidé de filer à coup de main à ces mecs.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_11">
		<text>Les techniciens sont rares dans la Zone. Dis-moi ce que tu peux faire !</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_111">
		<text>T'attends pas à ce que je te fournisse des gadgets à la mode ou des trucs compliqués ! Mais je sais me servir de ma tête et de mes dix doigts, et plutôt bien, il paraît !\nT'étonne pas si mes compétences te sauvent la vie un de ces jours ! La plupart du temps, je répare les armes et les protections, mais, avec les bons composants, je peux aussi les améliorer. Si tu veux voir ce que je sais faire, jette un coup d'oeil aux améliorations que je propose !</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_1111">
		<text>Je suis sûr que tu connais bien la Zone. Tu as vu des choses inhabituelles ?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_11111">
		<text>Mmm... Après la dernière émission, j'ai croisé un truc vraiment bizarre en revenant de l'Agroprom... un bout de terrain normal qui avait changé radicalement. Mon détecteur de radiations a explosé avant même que je m'approche. Plus tard, les gars m'ont dit que c'était une des plus puissantes anomalies qui existent, de quoi alimenter en énergie un bloc d'immeubles pendant des semaines ! Elle est hyper dangereuse, mais on trouve aussi des artefacts très rares à proximité. En tout cas, si tu tombes sur un truc comme ça, fais gaffe !</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_0">
		<text>On vient de voir les militaires apporter une caisse d'armes et de munitions dans le dépôt. Nous, on en a pas besoin, mais toi, ça t'intéresse peut-être ?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_1">
		<text>L'endroit grouille sûrement de soldats. Tu crois que ces munitions valent vraiment le coup ?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_2">
		<text>Ben, réfléchis un peu. Les marchands locaux ont pas de munitions en 5,45 mm en général. C'est une sacrée opportunité, surtout que les flingues sont neufs ! Mais je sais, c'est pas vraiment un boulot pour un mec tout seul. Les gars et moi, on te filera un coup de main contre, disons, 500 roubles. Tu nous paies et tu peux garder tout ce que tu trouves au dépôt, ok ?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_3">
		<text>Ok, mais d'habitude, c'est moi qui suis payé pour ce genre de boulot, pas l'inverse.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_33">
		<text>Non, je vais me débrouiller tout seul. Merci pour le tuyau !</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_4">
		<text>Je comprends, t'inquiète, j'étais un mercenaire aussi avant. Les vieux réflexes, tu sais...</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_0">
		<text>Parle-moi de toi !</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_1">
		<text>Je suis un marchand, mais pas depuis si longtemps que ça. Comme tu le vois, on vient juste d'arriver. Valerian dit qu'on peut être qui on veut ici, alors j'ai décidé d'être un marchand... Et pourquoi pas après tout ? J'ai les compétences et je connais assez bien Sidorovich pour pouvoir faire ce qu'il fait. Après tout, je louais mes bande-dessinées aux autres étudiants à l'université, hé hé ! Ah, c'était le bon temps... Donc, tu vois, j'ai les affaires dans le sang ! C'est comme si j'avais trouvé ma voie ici. En ce moment, je me fournis auprès de Sidorovich, donc les prix sont pas aussi bons qu'ils pourraient l'être, mais j'ai des trucs qui pourraient t'intéresser, des trucs que les gars ont rapportés de leurs explorations...</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_111">
		<text>On va avoir la belle vie, maintenant ! Les bidasses vont nous foutre la paix et les stalkers vont pouvoir encaisser les bénefs ! Ça va être enfin possible de se reposer au Cordon après les longues expéditions et la qualité de l'équipement va s'améliorer ! En plus, on va enfin être bien payés pour notre butin, pas comme quand les militaires nous laissaient que des miettes. Attends un peu, on va s'amuser avec ces connards ! Les empêcher de dormir, les harceler un peu, ça va être bien sympa ! Ouais, les choses vont changer par ici, ça, tu peux le croire...</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_2">
		<text>Alors, tu penses que la vie au Cordon va changer ?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_3">
		<text>On va avoir la belle vie, maintenant ! Les bidasses vont nous foutre la paix et les stalkers vont pouvoir encaisser les bénefs ! Ça va être enfin possible de se reposer au Cordon après les longues expéditions et la qualité de l'équipement va s'améliorer ! En plus, on va enfin être bien payés pour notre butin, pas comme quand les militaires nous laissaient que des miettes. Attends un peu, on va s'amuser avec ces connards ! Les empêcher de dormir, les harceler un peu, ça va être bien sympa ! Ouais, les choses vont changer par ici, ça, tu peux le croire...</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_0">
		<text>Je peux t'aider ?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_1">
		<text>Eh bien, en fait, peut-être que oui. Tu vois, on vient d'installer notre base et avant même qu'on ait eu le temps de sécuriser le secteur, les bandits nous ont envahis et volent les stalkers qui m'apportent du butin. Si ça continue, je serai en faillite avant même d'avoir commencé ! Il y a un groupe de bandits qui vient de se pointer juste à côté de notre base. Tu pourrais leur donner une leçon de ma part ?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_11">
		<text>Non, il y a rien que tu puisses faire pour moi en ce moment.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_2">
		<text>Pas de problème. Je vais leur apprendre les bonnes manières.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_22">
		<text>Peut-être une autre fois.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_0">
		<text>Je viens te voir au sujet des bandits.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_1">
		<text>Alors, comment ça s'est passé ?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_2">
		<text>Je m'en suis occupé.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_22">
		<text>Tout reste à faire.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_222">
		<text>Hé, mercenaire, le temps, c'est de l'argent !</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_3">
		<text>Merci ! Voilà ta récompense !</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_other_0">
		<text>Qu'est-ce que tu peux me dire d'intéressant ?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_0">
		<text>Tu veux bien répondre à quelques questions ?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_1">
		<text>Tu m'as l'air réglo, donc oui, je veux bien répondre à tes questions.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_11">
		<text>Ça fait longtemps que tu es ici ?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_111">
		<text>Très, très longtemps... J'étais l'un des premiers dans la Zone. À l'époque, on avait pas de détecteurs de radiations ou de combinaisons de protection, alors l'espérance de vie était plutôt réduite. C'est pour ça que je suis jamais allé plus loin que la Décharge. C'est pas pour moi, ce genre de trucs. J'avais d'autres choses en tête : je suis un peu comme le lubrifiant de la Zone. Sans moi, le moteur tourne plus et ça veut dire que les gens se battent entre eux. Mais, quand je suis dans le coin, tout le monde est content ! Même si la Zone est pleine de merveilles, la demande est toujours plus forte que l'offre, qu'elle vienne des gouvernements, des services secrets, des agences privées ou des collectionneurs plein aux as ! Je suis leur homme dans la place : je facilite les échanges entre la Zone et le monde extérieur. Je connais les bonnes personnes et je peux résoudre tous les problèmes sans quitter cette pièce. Voilà, tu sais tout !</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_22">
		<text>Mais pourquoi tu t'es installé ici ?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_222">
		<text>J'aime bien le climat et le paysage est magnifique ! Ha ha ! La vérité, c'est que je suis trop vieux pour parcourir la Zone comme un stalker. Et puis, je suis pas du genre à survivre une rencontre avec un manipulateur. C'est calme par ici, c'est surtout pour ça que je reste. Les gens qui ont besoin de moi savent où me trouver. Si quelqu'un a une grosse commande ou cherche du matos de qualité, ils viennent me voir directement. Et des fois, il faut même qu'ils fassent la queue ! Et tu sais pourquoi ? Parce que si je peux pas faire passer le butin de l'autre côté du Cordon, c'est que personne peut.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_33">
		<text>Parle-moi de la Zone !</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_333">
		<text>La Zone est plutôt agitée en ce moment. L'émission d'il y a quelques jours a tout chamboulé ! J'en avais vu qu'une seule de cette force avant, au moment où la Zone est apparue. À l'époque, l'armée a envoyé une grosse force d'intervention au centre de la Zone pour tout bousiller. Mais dès qu'ils se sont approchés, une émission les a envoyés valser comme des fétus de paille ! La plupart sont morts sur le coup et les survivants ont été abandonnés sur place. Ils ont pas arrêté de demander des renforts, mais les généraux ont pas eu les couilles d'envoyer du monde. Ils sont morts rapidement, perdus dans toutes ces anomalies et sans protection.\nJe ne sais pas pourquoi il y a eu une autre émission de ce genre. Peut-être que la Zone est en colère contre quelqu'un ? Ça peut pas être l'armée, vu que depuis la dernière fois, ils quittent même plus le Cordon. Les seuls à s'aventurer aussi loin sont les stalkers et la Zone a jamais semblé s'en soucier... Mais bon, on se retrouve avec des émissions qui s'enchaînent, chacune plus forte que la précédente. Je la sens mal, cette affaire...</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_44">
		<text>Tu as entendu des rumeurs intéressantes sur le centre de la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_444">
		<text>Il y en a toujours une ou deux qui courent. La plupart des stalkers me doivent de l'argent, alors ils me tiennent au courant de ce qui se dit. Apparemment, de nouveaux passages se sont ouverts vers des endroits où personne n'est allé depuis des années. Les routes étaient bloquées par des anomalies mortelles, mais il semble qu'il y en ait moins maintenant. C'est toujours pas facile e passer, mais c'est possible. Tu comprends ce que ça veut dire pour moi ? De nouveaux territoires, ça signifie plus d'artefacts, peut-être même de types inconnus ! Et qui c'est qui va mettre la paluche sur toutes ces petits bijoux ? C'est bibi !</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_situation_0">
		<text>Qu'est-ce qui se passe dans le coin ?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_situation_1">
		<text>C'est le chaos. Les stalkers combattent l'armée. Il y avait des règles avant. Les militaires contrôlaient la région, ils prenaient leur pourcentage et ils laissaient passer la marchandise. De temps en temps, ils faisaient un exemple pour sauver les apparences, mais c'était à peu près tout. mais aujourd'hui, il y a plus de règles. Les stalkers se croient tout permis parce qu'ils ont foutu un peu de bordel et pris le contrôle du Cordon. Ces pauvres débiles voient pas plus loin que le bout de leur nez. C'est vrai que les bidasses ont trop la trouille pour mettre leur QG au courant, parce qu'il faudrait qu'ils avouent leurs petites magouilles... Mais bon, un jour ou l'autre, il y aura une inspection et là...Tout le monde sait ce qui se passera : on aura droit à une opération militaire en bon et due forme. Crois-moi, une visite des Spetsnaz et y aura plus âme qui vive dans le coin ! Et tous les militaires seront remplacés, ce qui signifie que je perdrai tous mes contacts. Comment je ferai alors pour continuer à faire tourner mon affaire ? Ces stalkers ne se rendent pas compte de ce qu'ils sont en train de faire...</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_you_0">
		<text>Parle-moi de toi !</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_you_1">
		<text>Qu'est-ce que tu veux que je te dise ? Je suis vieux et je suis malade, alors je me contente de rester par ici, à vendre des médikits et des saucisses aux gars... C'est pas grand-chose, mais ça me rapporte toujours plus que ma retraite, ça, c'est sûr.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_you_11">
		<text>Je pense que tu es trop modeste. J'ai entendu parler de toi.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_you_111">
		<text>On dit beaucoup de choses sur moi, mais la plupart sont fausses. Et puis, je te connais pas, après tout ! Je te propose un marché : fais un boulot pour moi et je te raconterai tout ce que tu veux. Ça te dit ?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_1">
		<text>Tu veux entendre des histoires de stalkers ? T'as qu'à demander !</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_111">
		<text>La dernière, c'était une putain d'émission... plus forte que tout ce dont je me rappelle. Elle nous a frappés si fort que les murs de mon bunker en ont tremblé et on peut pas dire que je sois au centre de la Zone ! Je sais pas ce qui s'est passé, mais pas mal de choses ont changé. Paraît même qu'un passage s'est ouvert vers la ville de Limansk. Imagine ! Les stalkers ont passé des années à se perdre dans les bois à la recherche d'un chemin à travers le mur d'anomalies et il apparaît comme par magie, du jour au lendemain ! Il n'y a même pas de radiations ! C'est la même chose avec le Marais. Avant, on pouvait y accéder qu'en hélicoptère mais maintenant, tu peux y aller sans même te mouiller les orteils !</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_121">
		<text>La guerre ? C'est la même chose partout et la Zone fait pas exception. Avant, les gens trouvaient toujours des raisons de se battre, que ça soit pour le butin ou pour des convictions, mais il y avait de l'ordre et chacun connaissait sa place. mais c'est différent depuis la dernière émission... La Liberté et le Devoir se battent pour le contrôle de Limansk comme deux chiens qui peuvent pas se partager un os. Même les bandits sont devenus ambitieux et pressent les stalkers comme des citrons !</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_131">
		<text>Le centre de la Zone ? Ha ! Des tas de gars ont essayé d'y aller, mais ils en sont jamais revenus ! La seule route passe par le Lobotomisateur et personne dans la Zone ne sait comment l'éviter ! De toute façon, même si quelqu'un trouvait comment faire, il irait pas le crier sur tous les toits ! Imagine que tu trouves la caverne d'Ali-Baba, t'irais le dire à tout le monde, toi ? Mes collègues, les autres marchands, et moi, on cherche un moyen de passer le Lobotomisateur depuis très longtemps, mais on est pas plus près de trouver que quand on a commencé !</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_13111">
		<text>Aucune idée de ce que c'est, ce truc... C'est le nom que les stalkers donnent à la forêt au nord des entrepôts militaires. Ils disent qu'on y a le cerveau qui fond... littéralement. Même un type en parfaite santé tient pas dix minutes dans ces bois ! On a offert pas mal d'argent aux stalkers pour obtenir des infos sur le Lobotomisateur, mais rien ! Des mecs disparaissent de temps en temps et on les retrouve morts ou zombifiés, c'est tout...</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_0">
		<text>Mes relations avec les stalkers se sont envenimées... Je ne pourrai pas récupérer ce que tu voulais !</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_1">
		<text>Merde, mercenaire, comment ça a pu se produire ? Enfin... je peux t'aider à faire la paix avec eux contre un peu de fric, si tu veux.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_2">
		<text>Je suis d'accord. Voilà l'argent !</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_22">
		<text>Non, je m'en occuperai moi-même !</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_222">
		<text>J'ai pas vraiment de liquide sur moi...</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_3">
		<text>Les stalkers te pardonneront. Mais évite de recommencer, ok ?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_33">
		<text>C'est ton enterrement que tu prépares...</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_333">
		<text>Reviens quand tu auras assez.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_111">
		<text>Il paraît qu'un stalker à la recherche de composants rares est passé par ici il y a pas longtemps. Tu te souviens de lui ?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_11111">
		<text>Qu'est-ce qui t'aiderait à t'en souvenir ?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_1111111">
		<text>Qu'est-ce qu'il faut faire exactement ?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_111111111">
		<text>Ça marche.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_222">
		<text>Merci pour l'info.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_0">
		<text>Il se passe des trucs intéressants par ici ?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_1">
		<text>C'est le village des bleus. Le bunker de Sidorovich est tout proche. Un peu plus loin, c'est l'avant-poste des militaires, mais tu le sais déjà puisque t'en viens. La route de l'autre côté mène à l'intérieur de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_11">
		<text>Parle-moi du village des bleus !</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_111">
		<text>Qu'est-ce que je peux t'en dire ? Les plus intelligents achètent leurs matos chez Sidorovich et partent vers la Décharge. On y trouve de meilleurs artefacts et c'est pas trop dangereux. C'est là-bas qu'ils acquièrent de l'expérience. Quant à ceux qui restent ici... on peut pas dire que ce sont les plus futés... Certains de ces mecs.... Des hippies avec leur barda à la recherche d'aventure ou des intellos qu'ont jamais eu rien d'autre que des microscopes entre les mains... En général, ils tiennent pas longtemps. Mais bon, de temps en temps, on a un vétéran ou deux qui viennent vendre leur marchandise à Sidorovich et qui restent quelques jours pour souffler.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_1111">
		<text>Vous êtes bien installés par ici. Les militaires vous laissent tranquilles ?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_11111">
		<text>Ouais, ils nous font pas trop chier... Ils ont d'autres chats à fouetter. Un jour, j'en ai même entendu un qui disait : "pourquoi gâcher des munitions sur les stalkers ? Ils finissent tous par foncer dans une anomalie un jour ou l'autre". On leur cherche pas de poux, non plus. S'ils pourchassent quelqu'un, on s'écarte du chemin. Quand il y a un raid ou une inspection à l'avant-poste, on se planque dans les sous-sols. Enfin, on fait pas de vagues, quoi.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_22">
		<text>Parle-moi de Sidorovich !</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_222">
		<text>C'est une question bizarre venant de toi... C'est clairement pas ton premier jour dans la Zone et tu me demande des infos sur Sidorovich ? Bordel, tout le monde connaît Sidorovich ! C'est le marchand le plus respecté de la Zone ! S'il peut pas trouver ce que tu cherches, personne peut !</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_you_0">
		<text>Parle-moi de toi !</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_you_1">
		<text>C'est moi qui commande ici. J'apprends à tous ces bleus à pas devenir de la pâtée à mutant dès leur première expédition dans la Zone. C'est pas facile tous les jours... J'ai passé pas mal de temps dans la Zone et ça fait un moment que j'essaie de me tirer... Je sais même plus depuis combien de temps je suis au Cordon. À croire que la Zone veut pas me laisser partir... Il se passe toujours un truc : un raid des militaires, une émission ou un autre boulot intéressant... et chaque fois, c'est "Ok, juste une dernière fois et après, je me casse..." Mais je suis toujours là !</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_zone_0">
		<text>Parle-moi de cet endroit !</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_zone_1">
		<text>On est au Cordon. Le monde extérieur est au-delà de l'avant-poste militaire. Le reste, c'est la Zone, même si par ici, on a un peu de mal à le croire : y a pas trop d'artefacts et même les mutants sont plutôt rares. C'est tranquille, bien plus tranquille que dans le reste de la Zone, parce que les militaires y maintiennent un semblant d'ordre.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_zone_111">
		<text>C'est le village des bleus. Le bunker de Sidorovich est tout proche. Un peu plus loin, c'est l'avant-poste des militaires, mais tu le sais déjà puisque t'en viens. La route de l'autre côté mène à l'intérieur de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_0">
		<text>C'est le Loup qui m'envoie. T'es son frangin, c'est ça ?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_1">
		<text>Oui, c'est ça. J'ai l'impression qu'il faut que je me casse d'ici au plus vite. Mais j'ai pas de flingue... T'en aurais pas un en trop, des fois ?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_2">
		<text>Tiens, prends ce pistolet !</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_22">
		<text>Tiens, prends ce fusil à pompe !</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_222">
		<text>Tiens, prends ce fusil d'assaut !</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_2222">
		<text>Non, pas vraiment...</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_55">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_complete_0">
		<text>J'ai filé un coup de main à ton frère !</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_complete_1">
		<text>Merci ! Tiens, pour ta peine !</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_complete_0">
		<text>J'ai suivi le stalker, comme tu l'avais demandé.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_complete_1">
		<text>Bon boulot ! J'espère que ça lui a mis un peu de plomb dans la cervelle.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_fail_0">
		<text>Malheureusement, j'ai pas pu le protéger. Il est mort.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_fail_1">
		<text>Merde ! Je savais que j'aurais dû m'en occuper moi-même. Ça lui aurait pas plu, mais, au moins, il serait encore en vie. On vient de perdre un débutant qui était vraiment prometteur...</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_thank_you_0">
		<text>Merci de m'avoir sauvé, stalker. J'ai bien cru que j'allais crever bouffé par des chiens dans cette putain de forêt ! Je te jure que j'y remettrai jamais plus les pieds !</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_0">
		<text>T'aurais pas du boulot pour moi ?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_1">
		<text>Oui. Les bandits ont pris mon frère en otage et ils demandent un paquet de fric ! J'ai pas cette thune pour l'instant et ça risque pas de changer de sitôt avec tous les nouveaux qui traînent par ici ! Et même si je trouvais la somme, rien me garantit qu'ils le tueraient pas après avoir empoché le magot.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_11">
		<text>Pas encore.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_111">
		<text>Un de nos stalkers débutants en avait marre de se faire chambrer par les autres, alors il est allé s'attaquer à une meute de chiens pour gagner le respect des autres. C'est un gars plutôt intelligent et un bon tireur, mais il est jeune... Je m'inquiète un peu. Tu pourrais pas aller voir comment il se débrouille ?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_1111">
		<text>On se débrouille bien seuls pour l'instant. Reviens plus tard, on aura peut-être besoin d'aide.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_11111">
		<text>Non.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_1112">
		<text>Aucun problème ! Où est-ce que je peux le trouver ?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_11121">
		<text>Voilà les coordonnées.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_1113">
		<text>Désolé, une autre fois.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_11131">
		<text>Vous êtes tous les mêmes, vous, les mercenaires. Vous pensez qu'à vous !</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_2">
		<text>Pas de problème, je ramènerai ton frère.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_22">
		<text>Merci, mercenaire. Je savais que tu m'aiderais. Voilà les coordonnées du camp où il est retenu prisonnier. Fais gaffe et bonne chance !</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_3">
		<text>Malheureusement, je peux pas t'aider.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_4">
		<text>C'est pas mon problème.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_44">
		<text>Alors va te faire foutre, ok ?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_0">
		<text>Alors, la tête brûlée, déjà fatigué de jouer les héros ?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_11">
		<text>Casse-toi ! Je vais me débrouiller tout seul avec ces chiens. Ça leur apprendra aux autres ! Ils oseront jamais plus me traiter de débutant !</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_1112">
		<text>J'ai la trouille !</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_112">
		<text>Prends ce pistolet !</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_1122">
		<text>Prends ce fusil à pompe !</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_11222">
		<text>Prends ce fusil d'assaut !</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_112222">
		<text>Je vais m'en occuper.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_0">
		<text>C'est le village de bleus, pas un camp de mercenaires, mon pote !</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_1">
		<text>Je suis venu voir Sidorovich.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_11">
		<text>Il est dans le bunker juste à la sortie du village.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_111">
		<text>Merci, je vais aller le voir.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_2">
		<text>Je m'occupe d'un truc pour Sidorovich. Je dois passer à la base des stalkers.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_22">
		<text>Elle est juste derrière le remblai de chemin de fer. C'est le paradis des stalkers là-bas !</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_222">
		<text>Merci.</text>
	</string>
</string_table>
