<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="red_forester_hello_dialog_0">
		<text>Que me vaut l'honneur ?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1">
		<text>Les mercenaires t'ont donné des infos très intéressantes. On dirait que j'avais raison. La gigantesque émission qui a bouleversé la Zone était si puissante que l'espace lui-même a été affecté et a formé une sorte de bulle.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111">
		<text>Inutile de sortir le jargon scientifique, professeur ! C'est comme une bulle ! Où que tu ailles, tu reviens à ton point de départ. Après l'émission, des stalkers se sont retrouvés prisonniers de bulles de ce genre autour de Limansk, et impossible d'en sortir ! Mais on en sait plus maintenant grâce aux coordonnées des mercenaires et aux fréquences de PDA. Je commence à mieux comprendre le principe.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_1">
		<text>J'avais perdu tout espoir de revoir la Boussole ! Merci ! Donne-moi un instant et je trouverai un moyen de sortir de cette bulle. Pendant ce temps, tâche de contacter les mercenaires. Il va te falloir un sacré transmetteur pour ça... Paraît que les militaires en ont un, dans leurs entrepôts... C'est comme ça qu'ils communiquent avec le monde extérieur. Il devrait être assez puissant pour contacter les mercenaires.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_111">
		<text>Je t'enverrai les coordonnées nécessaires une fois que tu auras trouvé le transmetteur. S'ils se débrouillent bien, ils sortiront de la Bulle tout près du pont de Limansk. Ils pourront peut-être même rendre une visite de courtoisie aux bandits du coin...</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_11111">
		<text>En fait, moi aussi, je me suis retrouvé coincé dans une bulle il y a quelques jours. Sur le moment, j'ai pas compris que c'était une nouvelle forme d'anomalie, alors j'ai cru que j'avais perdu la tête. La clairière avait l'air familière, mais pas moyen d'en sortir ! Et puis, la Zone elle-même m'a fait cadeau d'un artefact qui m'a montré la sortie. Je l'ai appelé la Boussole. Mais en rentrant, j'ai été attaqué par des bandits... Ils m'ont épargné, un vieux croulant comme moi, mais ils m'ont volé la Boussole... Rapporte-la-moi et je trouverai un moyen de sortir tes gars de leur Bulle.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1111111">
		<text>Ces ordures se sont installées à la lisière de la Forêt rouge. Je viens d'envoyer les coordonnées sur ton PDA.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_1">
		<text>Limansk était complètement isolée pendant des années et il y avait de bonnes raisons à ça. Ce serait mieux pour tout le monde que ça reste comme ça. Qu'est-ce que tu veux faire là-bas ?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_3">
		<text>T'as rien d'un homme ordinaire, toi. T'as été marqué par la Zone et je sais pas encore si c'est un bien ou un mal. L'ordre des choses a été chamboulé. La Zone devient de plus en plus instable et tu joues un rôle dans ce bouleversement. Je vais t'aider... même si c'est peut-être pas la chose à faire...
Ce sera pas facile d'entrer dans Limansk. Le chemin le plus court passe par ce pont, mais il a été relevé. Pourtant, j'ai été surpris de constater que ce n'était pas le seul accès. Les factions du Devoir et de la Liberté ont levé le pont juste après l'émission gigantesque. Pourtant, il y a quelques jours, on a aperçu des bandits sur l'autre rive. Ils se sont emparés du pont. Ça veut dire qu'il y a forcément un autre moyen de traverser.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_5">
		<text>L'émission a complètement transformé la Zone. Maintenant, les chemins connus et sûrs grouillent d'anomalies mortelles, mais de nouveaux passages, bloqués depuis des années, se sont ouverts. Et je pense pas qu'on les ait tous trouvés... Crois-moi si tu veux, mais de temps à autre, je capte des bribes de transmissions radio sur mon PDA en provenance des environs de Limansk. Ça peut vouloir dire qu'une chose : des stalkers ont découvert de nouveaux passages vers Limansk et ont besoin d'aide.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_7">
		<text>Malheureusement, le signal est trop faible, je capte pas grand-chose. J'ai l'impression que ces stalkers se sont retrouvé piégés dans une sorte de bulle : où qu'ils aillent, ils reviennent à leur point de départ. Si on pouvait les aider à en sortir, on apprendrait sûrement comment entrer dans Limansk.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_9">
		<text>Va jusqu'aux entrepôts militaires. Le signal devrait être meilleur sur ces collines. Préviens-moi quand tu auras trouvé quelque chose, d'accord ?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_11">
		<text>Salut, mercenaire. Quelle chance que la Zone t'ait conduit à nous !</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_111">
		<text>Salut.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_1111">
		<text>On a un boulot pour toi. Tu vois, on n'est pas vraiment venu dans cette forêt pour cueillir des champignons. Il y a une zone anormale pas loin, avec une tonne d'artefacts à l'intérieur. Je sais comment y aller, mais la route passe à travers la forêt, et t'as entendu parler de cette forêt, je suis sûr. C'est un vrai traquenard ! Alors, tu nous escortes, tu montes la garde un moment et on te paye avec des artefacts tous frais. Qu'est-ce que tu en dis ?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_11111">
		<text>Ok. Allons-y.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_11112">
		<text>Je n'aime pas cette forêt non plus. Au revoir.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_111121">
		<text>Comme tu voudras. Reviens nous voir si tu changes d'avis !</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_21">
		<text>Oui ?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_211">
		<text>Qu'est-ce que tu racontais sur une pile d'artefacts ?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_22">
		<text>Au revoir.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_31">
		<text>On parlera plus tard.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11">
		<text>Tire pas !</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_111">
		<text>Qui êtes-vous ?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1111">
		<text>De simples stalkers engagés par Strelok.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11111">
		<text>Pourquoi vous m'avez attaqué ?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_111111">
		<text>Strelok nous a dit que quelqu'un le suivait et qu'il avait besoin qu'on le protège. On a pensé que t'étais l'assassin.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1111111">
		<text>Je vois.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_112">
		<text>Où est parti Strelok ?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1121">
		<text>Je sais pas, il a pas dit où il allait !</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11211">
		<text>Il a rien dit du tout, hein ? Et une balle entre les deux yeux, ça te rafraîchirait la mémoire ?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_112111">
		<text>Pitié, non ! Il a pas vraiment dit où il allait, mais je sais où il a planqué son matériel. Voilà les coordonnées.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1121111">
		<text>Ok...</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11212">
		<text>D'accord...</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_113">
		<text>Tu sais comment trouver le Forestier ?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1131">
		<text>Ouais, tu le trouveras près de la vieille mine, de l'autre côté de la forêt. Il a vendu une carte de la forêt à Strelok. Sans elle, il y a pas moyen de s'y retrouver là-dedans.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11311">
		<text>Tu peux m'y conduire ?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_113111">
		<text>Ouais, j'ai mémorisé la carte. Mais c'est dangereux, la forêt grouille de mutants.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1131111">
		<text>Je m'en occuperai. Allons-y !</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_114">
		<text>J'y vais. Reste ici.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_0">
		<text>Tire pas !</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_1">
		<text>Qui êtes-vous ?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_11">
		<text>De simples stalkers engagés par Strelok.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_111">
		<text>Pourquoi vous m'avez attaqué ?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_1111">
		<text>Strelok nous a dit que quelqu'un le suivait et qu'il avait besoin qu'on le protège. On a pensé que t'étais l'assassin.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_11111">
		<text>Je vois.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_3">
		<text>Où est parti Strelok ?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_31">
		<text>Je sais pas, il a pas dit où il allait !</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_311">
		<text>Il a rien dit du tout, hein ? Et une balle entre les deux yeux, ça te rafraîchirait la mémoire ?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_3111">
		<text>Pitié, non ! Il a pas vraiment dit où il allait, mais je sais où il a planqué son matériel. Voilà les coordonnées.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_31111">
		<text>Ok...</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_312">
		<text>D'accord...</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_4">
		<text>Tu sais comment trouver le Forestier ?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_41">
		<text>Ouais, tu le trouveras près de la vieille mine, de l'autre côté de la forêt. Il a vendu une carte de la forêt à Strelok. Sans elle, il y a pas moyen de s'y retrouver là-dedans.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_411">
		<text>Tu peux m'y conduire ?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_4111">
		<text>Ouais, j'ai mémorisé la carte. Mais c'est dangereux, la forêt grouille de mutants.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_41111">
		<text>Je m'en occuperai. Allons-y !</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_5">
		<text>J'y vais. Reste ici.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_11">
		<text>Faut qu'on accélère ! C'est dangereux par ici !</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_111">
		<text>De quel danger tu parles ?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_1111">
		<text>C'est la Forêt rouge, enfin ! Un endroit où les stalkers disparaissent par dizaines ! Et on est que deux ! Dépêchons-nous avant de le regretter !</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_12">
		<text>On y est presque. Il y a un camp de stalkers par là.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_13">
		<text>On y est. C'est là que vit le Forestier !</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_14">
		<text>Faut qu'on accélère !</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_15">
		<text>Salut.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_11">
		<text>T'approche pas du portail ! Il est piégé !</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_111">
		<text>Quoi ? Mais je dois passer !</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_1111">
		<text>Mercenaire, aussi longtemps qu'on sera ici, on ouvrira pas ces portes. La forêt grouille de monstres qui attendent la première occasion pour nous dévorer. Par contre, si tu nous aides, on peut trouver un arrangement. On veut aller dans la vieille mine... Paraît qu'elle est pleine d'artefacts et que c'est un endroit assez sûr pour se protéger d'une émission. Seulement, on peut pas l'atteindre tout seuls. On avait quelques autres stalkers avec nous : certains sont passés par la Décharge, d'autres par Yantar. S'ils ont survécu, il faut que tu les conduises à la mine. Fais ça et on t'ouvrir le portail !</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_11111">
		<text>Compris. Je vous amène de l'aide et vous ouvrez le portail.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_11112">
		<text>Hors de question !</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_11">
		<text>Salut, mercenaire !</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_111">
		<text>Salut !</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_1111">
		<text>On a du boulot pour toi.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_11111">
		<text>Je t'écoute.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_111111">
		<text>Trouve-nous une carte de la Forêt rouge !</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_11111111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_2">
		<text>Voilà ta carte !</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_21">
		<text>Merci pour ton aide !</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_0">
		<text>Parle-moi de la Forêt rouge !</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_1">
		<text>C'était une réserve naturelle, avant, et c'est moi qui m'en occupais. Je protégeais la forêt et ses animaux des braconniers. Maintenant, c'est la Zone qui la protège et elle le fait si bien que la plupart des gens font des dizaines de kilomètres pour la contourner. Tous les étrangers qui pénètrent dans la forêt sont des hommes morts. On m'appelle peut-être le Forestier, mais je sais pas exactement ce qui se passe dans les bois. Il y a des mecs qui disparaissent dans la brume, en un clin d'oeil. Tu pourrais marcher derrière lui que tu saurais pas ce qu'il est devenu. C'est tout ce que je peux t'en dire.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_0">
		<text>J'ai besoin d'aller à Limansk.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_1">
		<text>Si Limansk est restée intacte et inhabitée pendant toutes ces années, c'est pas un hasard. Ce serait mieux pour tout le monde si elle le restait. Qu'est-ce que tu veux faire à Limansk ?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_11">
		<text>Ça fait cliché, mais c'est une question de vie ou de mort.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_111">
		<text>T'as rien d'un homme ordinaire, toi. T'as été marqué par la Zone et je sais pas encore si c'est un bien ou un mal. L'ordre des choses a été chamboulé. La Zone devient de plus en plus instable et tu joues un rôle dans ce bouleversement. Je vais t'aider... même si c'est peut-être pas la chose à faire...</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_0">
		<text>Qu'est-ce que tu peux me dire sur la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_1">
		<text>La Zone, hé hé... La Zone a sa propre vie et on est en travers de son chemin. Elle neutralise tout ce qui la menace de la même façon que nos corps combattent les infections. Nous, on a la fièvre, la Zone, elle a ses émissions. Plus les humains provoquent la démangent, plus les émissions sont fortes et fréquentes !</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_11">
		<text>Comment tu as survécu toutes ces années ?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_111">
		<text>Une seule action inconsidérée peut détruire la Zone... et tout ce qu'elle contient. Pas seulement les mutants et les anomalies, mais aussi les artefacts, vous les stalkers... et moi. Je sens bien que la Zone est très instable... Quelque chose la perturbe profondément. Une tempête se prépare... et je ne sais pas si le statu quo sera préservé.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_cheet_0">
		<text>What do I do next?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_cheet_1">
		<text>Apporte-moi l'artefact Boussole ! Regarde dans ton PDA les endroits où il peut se trouver.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_0">
		<text>J'ai l'artefact.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_11">
		<text>Qu'est-ce qui se passera quand je l'aurai trouvé ?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_1">
		<text>Qu'est-ce qu'un débutant comme toi cherche sur les terres du Forestier ?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_2">
		<text>Est-ce que c'est la Providence qui t'envoie ?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_3">
		<text>Bonne chance, fiston !</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_4">
		<text>Ne m'oublie pas !</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_5">
		<text>Pense à moi !</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_0">
		<text>Parle-moi de Limansk !</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_1">
		<text>Personne n'a entendu parler de cette ville pendant très longtemps. Beaucoup pensaient qu'elle n'existait même pas. Mais elle existe bel et bien ! Je l'ai vue de mes propres yeux avant la première catastrophe. Tu vois, il y avait un institut là-bas, un énorme truc, avec des maisons construites spécialement pour les scientifiques et leurs familles. Il avait un nom ronflant, Radio quelque chose. Ils ont construit une grande antenne, haute de près de cinq étages. De vrais intellos, tous ces mecs. Mais il y avait pas une bonne ambiance dans la ville. Les habitants étaient toujours suspicieux, à marmonner dans leurs barbes et à chanter les louanges du régime, même quand il y avait des pénuries. Nous autres, les gens de la campagne, on allait pas trop dans la ville : les gens étaient pas chaleureux et il y avait un truc qui donnait mal au crâne... ça devait être l'antenne. Puis il y a eu Tchernobyl, mais Limansk a pas été évacuée. Y avait peut-être eu une merde administrative ou alors il se passait un truc pas net. Je sais pas vraiment. Mais c'est la dernière fois que j'ai entendu parler de Limansk. J'ai rien à faire là-bas, moi...</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_11">
		<text>Mais j'ai vu une route qui y mène et un pont sur le fleuve.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_111">
		<text>Cet endroit grouillait d'anomalies, mais, depuis l'émission, c'est presque sûr. Il a pas fallu longtemps aux stalkers pour se rendre compte qu'ils pouvaient accéder au centre de la Zone par Limansk sans passer par le Lobotomisateur. La Liberté et le Devoir se sont déclarés la guerre dès qu'ils sont entrés dans la ville et ça pourrait bien détruire chacune des factions. Et je suis sûr que ça dérangerait pas grand monde dans la Zone si ça arrivait.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_12">
		<text>Cet endroit grouillait d'anomalies, mais, depuis l'émission, c'est presque sûr. Il a pas fallu longtemps aux stalkers pour se rendre compte qu'ils pouvaient accéder au centre de la Zone par Limansk sans passer par le Lobotomisateur. La Liberté et le Devoir se sont déclarés la guerre dès qu'ils sont entrés dans la ville et ça pourrait bien détruire chacune des factions. Et je suis sûr que ça dérangerait pas grand monde dans la Zone si ça arrivait.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_0">
		<text>J'ai reçu un message des mercenaires des entrepôts militaires. On dirait qu'ils se sont retrouvés coincés dans une étrange anomalie pendant la dernière émission. Ils disent qu'ils ne trouvent pas de sortie, qu'ils reviennent toujours à leur point de départ. Ils m'ont donné leurs coordonnées.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_11">
		<text>Un peu comme un anneau de Möbius ?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1111">
		<text>Donc, comment je sors ces mercenaires de leur bulle ?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111111">
		<text>Tu sais où les bandits se sont installés ?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111112">
		<text>Tiens, j'ai trouvé ton artefact si précieux.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1111121">
		<text>J'avais perdu tout espoir de revoir la Boussole ! Merci ! Donne-moi un instant et je trouverai un moyen de sortir de cette bulle. Pendant ce temps, tâche de contacter les mercenaires. Il va te falloir un sacré transmetteur pour ça... Paraît que les militaires en ont un, dans leurs entrepôts...</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_11111211">
		<text>Et qu'est-ce qui va se passer quand j'aurai trouvé le transmetteur ?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111112111">
		<text>Je te donnerai les coordonnées à envoyer aux mercenaires.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_0">
		<text>Il faut que j'aille à Limansk.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_2">
		<text>Ça fait cliché, mais c'est une question de vie ou de mort.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_4">
		<text>Est-ce que tu sais comment les bandits ont réussi à passer de l'autre côté ?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_6">
		<text>Qu'est-ce qui est arrivé aux stalkers ?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_8">
		<text>Qu'est-ce que je dois faire ?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_0">
		<text>Qu'est-ce que tu peux me dire sur toi ?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_1">
		<text>Qu'est-ce que je peux te dire sur moi ? Je suis le Forestier. J'habite ici depuis très longtemps. J'ai passé la plus grande partie de ma vie à côté de cette forêt. Je suis vieux. À mon âge, on aime pas trop le changement, alors j'ai refusé d'être évacué après l'accident à la centrale. J'ai aussi vu la Zone apparaître... Je me rappelle d'un énorme flash à l'horizon. Beaucoup de gens sont morts, mais la Zone m'a épargné... Et elle a pas fait que ça, elle m'a donné un don ! Je connaissais la forêt comme ma poche avant, mais maintenant, je peux sentir le chemin à travers les pires champs d'anomalies ! Les stalkers en crèvent de jalousie. Moi, je me dis que tout a un prix et qu'un jour ou l'autre, la Zone va me demander de payer l'addition. C'est ça qui m'inquiète.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_111">
		<text>C'était une forêt de sapins typique. Bon, c'était aussi une réserve naturelle, mais ça avait rien de spécial à l'époque. Elle est devenue rouge après l'accident de Tchernobyl en 86. Je vais me coucher un soir, c'est vert, je me lève le lendemain, c'est tout rouge, comme tu la vois maintenant ! Et ensuite, la Zone est apparue et les animaux et les oiseaux sont partis. Je suis le seul être vivant à être resté ici. Il ne reste plus que moi, la forêt et la brume épaisse qui ne se lève jamais.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_11111">
		<text>Oui, de nombreux stalkers sont morts par ici. J'ai même entendu dire qu'il y avait un mauvais esprit qui rôdait dans le coin. À mon avis, la forêt est comme le reste de la Zone. Si tu la traites bien, elle te laisse tranquille. Le problème, c'est que les stalkers sont des vandales. Quand tu veux t'emparer de ce qui t'appartient pas, faut pas s'étonner d'avoir à payer le prix fort !</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_11">
		<text>Hé... J'ai plus aucun soldat. Imagine, tu sors de la bulle pour tomber sur des bandits !</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_12">
		<text>Merci, mercenaire. On s'en serait pas sortis sans toi ! Prends ça, tu l'as bien mérité.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_13">
		<text>Merci, mercenaire. On s'en serait pas sortis sans toi ! Prends ça, tu l'as bien mérité.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_14">
		<text>Merci, mercenaire, tu nous as vraiment aidés. On aurait jamais pu abaisser ce pont ou sortir de cette saleté de bulle sans toi. Prends ça en récompense !</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_15">
		<text>Merci, mercenaire, tu nous as vraiment aidés. On aurait jamais pu abaisser ce pont ou sortir de cette saleté de bulle sans toi. Prends ça en récompense !</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_16">
		<text>Salut, le Balafré !</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_1_0">
		<text>Parle-moi de la bulle !</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_1_1">
		<text>Une bulle spatiale, mon pote, c'est la pire saleté de la Zone ! C'est un phénomène récent. Si tu tombes dans une bulle, t'es dans la merde jusqu'au cou ! Où que t'ailles, quel que soit le chemin que t'empruntes, tu reviens à ton point de départ ! J'en avais jamais entendu parler avant de tomber dedans. L'émission nous a frappés et tout le groupe s'est retrouvé coincé. On a passé des jours à marcher en rond. Certains des mecs étaient prêts à se tirer une balle ! Ils disaient que c'était le moyen le plus sûr de sortir de là... D'autres voyaient des trucs horribles partout. Il a fallu que je les pousse méchamment au cul pour qu'ils continuent à marcher. J'ai du mal à me souvenir de tout... J'ai encore du mal à croire que je m'en sois sorti ! Merci mille fois de nous avoir aidés !</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_2_0">
		<text>Quelle était ta mission ?</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_2_1">
		<text>Hé, mon pote ! C'est quoi cette question ? Le secret du contrat, c'est comme le secret de la confession chez nous ! Je peux rien t'en dire ! D'un autre côté... Ah, et merde, tu nous as sauvés la vie ! Bon, écoute : on s'était mis d'accord pour trouver un artefact très rare, un truc d'une valeur inestimable, pour une grosse entreprise. Et me demande pas laquelle, ok ? On a trouvé ce qu'on cherchait. Ce qu'il a fallu faire pour ça, c'est une autre histoire, mais laisse-moi te dire que je recommencerais pas ça pour tout le fric du monde. Ma vie a plus de valeur que ces bouts de papier. J'avais un mauvais pressentiment sur ce boulot dès le début, mais c'était une somme que je pouvais pas refuser. Enfin, bref, comme je le craignais, ça a été un vrai cauchemar. Et on avait à peine commencé le voyage de retour quand l'émission a éclaté. Ça et cette putain de bulle. Non, plus jamais, crois-moi !</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_reward_dialog_11">
		<text>Merci pour ton aide ! Voilà ta récompense !</text>
	</string>
</string_table>
