<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_11">
		<text>Bonjour, mercenaire. Que peut-on faire pour toi ?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_12">
		<text>Mercenaire ! Ils t'attendent au repaire.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1111">
		<text>Je n'ai pas rencontré beaucoup de gars prêts à descendre là-dessous... As-tu seulement la moindre idée de ce qui t'attend ?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_111111">
		<text>"Pas trop dangereux..." Ha ! Les choses ont vraiment changé depuis qu'on a décidé de bloquer ce tunnel... J'ai l'impression qu'on a fait du zèle avec les explosifs... Les murs se sont ouverts sur des cavernes et avant qu'on ait eu le temps de dire "sangsue", une meute de mutants enragés en est sortie ! Plusieurs de mes hommes y sont restés...</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_11111111">
		<text>J'ai donné l'ordre de condamner toutes les sorties en les soudant. Ça a marché au début... mais les mutants se sont mis à creuser des tunnels pour sortir. Chaque fois qu'on en bloque un, ils en ont déjà creusé un autre. Apparemment, il n'y a qu'une chose qui compte pour eux : nous faire la peau !</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1111111111">
		<text>Je vais t'aider à rejoindre les souterrains, mais en échange, tu me devras un service. Bon, alors, cette carte indique l'emplacement d'une station de pompage qui draine les eaux de surface. Arrête la pompe et ouvre la valve du réservoir ! L'eau inondera les tunnels et les mutants boiront la tasse !</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_1">
		<text>Le nom de notre faction, c'est Devoir. Pourquoi ? Parce que, si on ne fait pas le boulot, qui s'en chargera ? C'est notre devoir de combattre la Zone et les phénomènes qui lui sont liés. Beaucoup de nos membres actuels ont commencé comme stalkers pour se faire un peu d'argent mais après avoir vu les horreurs de la Zone, ils ont compris qu'il était temps d'agir ! Ils préféreraient se sacrifier plutôt qu'accepter de voir les mutants déferler chez eux ! Je regrette que tous les stalkers ne voient pas les choses comme ça ! Et je regrette encore plus qu'on soit obligés de combattre ces crétins pour endiguer la contagion de la Zone...</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_111">
		<text>L'Institut de recherche Agroprom est une position stratégique de choix et je ne te parle même pas de ses souterrains... Il y a quelque temps, on y a installé un groupe de recherches sur la Zone. On a commencé par étudier l'anatomie et la physiologie des mutants. En d'autres termes, on cherchait un meilleur moyen de les tuer. Ça a été long et laborieux, jusqu'à ce qu'on tombe sur des spécimens dans les souterrains de l'Agroprom... Des spécimens très intéressants, si tu veux tout savoir...</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_11111">
		<text>Des expériences de contrôle mental, datant de l'époque des Soviétiques... Incroyable, non ? Ces types avaient bien progressé dans leurs recherches, au point d'arriver à implanter des ordres simples dans le crâne de différents animaux. On en a donc déduit que quelqu'un, ou quelque chose, serait capable de contrôler les mutants. Et malheureusement, toutes nos infos confirment cette hypothèse. Il suffit qu'on brûle un nid de mutants pour qu'on se fasse attaquer par des sangsues ou une meute de pseudo-chiens. Plus vite on les extermine, plus vite ils nous tombent dessus ! Je ne crois pas que ce soit une coïncidence... Il y a quelque chose derrière tout ça. J'en suis sûr.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_0">
		<text>Hé... Où tu crois aller comme ça ?</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_011">
		<text>Ok, vas-y !</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_012">
		<text>Et alors ?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_13">
		<text>Hé ! Qu'est-ce qui t'amène par ici ?</text>
	</string>
	<string id="agr_barman_join_duty_11">
		<text>Tu ferais mieux de demander à Krylov. Il se trouve au deuxième étage du bâtiment central. Mais bon, c'est pas pour autant qu'il te dira tout ce qu'il sait. Faudra d'abord que tu mérites sa confiance.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_01">
		<text>Je dois voir votre chef.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_0111">
		<text>Merci.</text>
	</string>
	<string id="agr_dialog_go_to_leader_0122">
		<text>Compris.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_around_0">
		<text>Quelles sont les dernières nouvelles ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_around_1">
		<text>Ben, y a une faction entière qui a disparu. Et je dis pas qu'ils se sont fait éliminer ou qu'ils ont été massacrés par les mutants. Non, ils ont juste disparu comme ça, du jour au lendemain ! Faut avouer que c'étaient des gars bizarres... Ils croyaient que la Zone était vivante et qu'il y avait un Monolithe au centre, un certain "Exauceur de voeux". Alors, ils se sont proclamés "défenseurs du Monolithe" et un jour, ils sont partis, direction le centre de la Zone. Ouais, tout droit vers l'Exauceur de voeux. Ils sont allés vers le Lobotomisateur, ils ont traversé la Barrière et personne les a revus depuis !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_jelanie_0">
		<text>Et qu'est-ce que tu penses de cet Exauceur de voeux ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_jelanie_1">
		<text>Ben, déjà, il existe vraiment. Donc, on devrait aller voir ce qu'il en est. Un clan tout seul pourrait peut-être y arriver, mais si tous les clans se regroupaient, ils arriveraient peut-être même à passer le Lobotomisateur. Toutes les factions connaissent certains secrets, mais au train où vont les choses, elles disparaîtront toutes avant de pouvoir les partager avec les autres. Ajoute à ça un idiot comme Mitay, et tu comprends mieux pourquoi c'est pas demain la veille que les factions de la Zone vont collaborer entre elles. Il y a guère que Sidorovich qui récupère des renseignements un par un, patiemment. C'est une vraie tête de mule, celui-là ! Mais bon, t'attends pas à ce qu'il te refile quoi que ce soit gratuitement...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_you_0">
		<text>Parle-moi un peu de toi !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_you_1">
		<text>Je viens d'une petite ville. J'ai fini le lycée et je me suis engagé dans l'armée parce que je trouvais pas de boulot, que les études c'était pas mon truc... Enfin bref, après les classes, j'ai fini ici. En fait, j'ai commencé au Cordon. Un jour, un colonel a décidé qu'il a besoin d'un artefact rare pour se soigner. Ça le faisait chier de devoir l'acheter à un stalker, donc il nous a envoyés pour en trouver un. La carte qu'il nous avait refilée datait de plusieurs année, le salaud... Ça faisait à peine quelques heures qu'on était partis que la moitié de nos hommes s'étaient déjà fait tuer par des anomalies. Ensuite, ça a été le tour des chiens et des sangsues. À la fin de la journée, il ne restait plus que le sergent et moi. Heureusement qu'on avait nos médikits ! On a réussi à ramper jusqu'à la base du Devoir. Je m'étais fait déchiqueter la jambe, j'ai eu de la chance de pas me faire amputer. Bref, les mecs du Devoir nous ont rafistolés et remis sur la route de la base. Ce sont des mecs sympas, qui mènent une vie simple. Je me suis fait des tas de potes pendant mon séjour. Alors, dès que mon service s'est terminé, j'ai pris mon barda et je suis revenu dans la Zone. Je suis retourné à la base du Devoir et ils m'ont accepté.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_zone_0">
		<text>Qu'est-ce que tu peux me dire sur la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_barman_zone_1">
		<text>Pas grand-chose,pour être honnête. Ça fait pas vraiment longtemps que je suis ici. Mais j'ai parlé avec un vrai vétéran une fois, un vieux de la vieille, c'était passionnant ! Il était là depuis le tout début, à l'époque où les stalkers faisaient leurs premières découvertes, trouvaient les premiers artefacts. La mort atroce d'un mec dans une anomalie servait de leçon au suivant. Et puis, les scientifiques ont mis au point les premières combinaisons et les détecteurs d'anomalies. Chaque innovation était fondée sur la santé et parfois, la mort de quelqu'un. Des fois, les scientifiques récupéraient un stalker à moitié mort, ils le retapaient et ils lui demandaient d'où venait cette blessure, tout ça... Ils prenaient des notes et ensuite, ils rajoutaient une couche de protection à la combinaison, changeaient un réglage.\nC'est la méthode la plus difficile, mais aussi la plus efficace, m'a dit le vétéran. Ouais, ces stalkers étaient pas à la fête... pas comme nous ! Maintenant, il suffit de choper une bonne combinaison et t'es paré !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_holeman_dialog_2">
		<text>Alors, c'est toi l'inconscient qu'a décidé de descendre dans les souterrains ? J'y réfléchirais à deux fois à ta place : on a perdu des dizaines de nos meilleurs combattants là-dessous. Ça grouille de monstres et on peut rien contre. En fait, le général Krylov a ordonné que tous les accès soient scellés.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_holeman_dialog_3">
		<text>Je vais essayer de descendre et d'inonder les souterrains. Je compte bien en revenir vivant...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_holeman_dialog_4">
		<text>Ben, si t'y arrives, le Devoir te devra une fière chandelle ! Bon, voilà un des trous d'où sortent les mutants. Il te mènera droit dans les souterrains. Fais gaffe à tes fesses et gâche pas tes munitions ! Bonne chance !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_holeman_dialog_5">
		<text>Merci !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_about_many_word_0">
		<text>T'es toujours aussi bavard ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_about_many_word_1">
		<text>T'es toujours aussi curieux ? C'est un vilain défaut, tu sais.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_about_upgrade_0">
		<text>Tu t'es spécialisé dans quelles améliorations d'armes ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_about_upgrade_1">
		<text>Toutes ! Enfin, presque toutes... Y a pas plus doué qu'un technicien du Devoir dans la Zone ! Tu le savais pas ? Je peux améliorer ton arme de façon que t'imagines même pas ! Je peux te rendre imperméable aux balles ! Je connais mon boulot, t'inquiète !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_like_parametrs_0">
		<text>Qu'est-ce que tu me proposes pour mon arme ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_mechanic_like_parametrs_1">
		<text>Le client est roi ! Demande et je m'exécute ! Je peux en faire une meilleure arme d'assaut si tu veux. Ou une meilleure arme de tir de précision, même si la marge d'amélioration est pas aussi grande. Sinon, tu peux aussi la garder comme elle est.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_1">
		<text>Hé, pourquoi pas ? Quelles sont les règles du jeu ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_100">
		<text>Hé, mercenaire ! Tu veux voir si t'es un bon tireur ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_11">
		<text>T'as trois options : Entraînement, Compétition aux points ou Défi du sniper.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_111">
		<text>Parle-moi de l'entraînement !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_1111">
		<text>Y a pas plus simple : tu choisis une arme et une distance. Tu as un nombre limité de balles et ton objectif consiste à marquer le plus de points possible. En entraînement, tu gagnes rien, mais tu peux toujours essayer d'établir un record !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_11111">
		<text>OK, j'ai compris. Parle-moi des autres règles !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_112">
		<text>Parle-moi de la compétition aux points !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_1121">
		<text>Tu choisis une arme et une distance. Tu as un nombre limité de balles et un score à atteindre. Comme on joue pour de l'argent, tu dois faire un pari. Si tu dépasses ton score cible, je te paie. Dans le cas contraire, je garde tout !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_113">
		<text>Parle-moi du défi du sniper...\n</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_1131">
		<text>Tu choisis d'abord une arme. Les cibles apparaissent au hasard. Tu as un nombre limité de balles et tu dois faire mouche sur chaque cible. C'est l'épreuve la plus difficile, alors sois prudent dans tes paris ! Tu touches toutes les cibles, je te paye. Sinon, j'empoche ton fric !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2">
		<text>Assez parlé, allons-y !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_200">
		<text>T'as fini ? Bravo !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21">
		<text>Autre chose... Laisse-moi tes affaires avant d'y aller. Tu ne peux utiliser que mon arme. Mais t'inquiètes pas, tu récupéreras tout quand t'auras fini.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211">
		<text>Je voudrais m'entraîner.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111">
		<text>Excellent choix ! Tu te souviens des règles ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21110">
		<text>default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211101">
		<text>Ouais.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111011">
		<text>Ok, alors, bonne chance !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211102">
		<text>Malheureusement, j'ai pas assez d'argent.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111021">
		<text>Pas de problème ! Tu peux revenir quand tu veux !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211103">
		<text>Non.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21111">
		<text>Non.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21112">
		<text>Ouais, allons-y !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121">
		<text>Choisis une arme !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111211">
		<text>PMm.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_21112111">
		<text>Choisis la distance de la cible !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121111">
		<text>30 m.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121112">
		<text>40 m.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121113">
		<text>50 m.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121114">
		<text>60 m.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_211121115">
		<text>70 m.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111212">
		<text>Martha.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111213">
		<text>Akm 74/2U.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111214">
		<text>Viper 5.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111215">
		<text>Akm 74/2.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_2111216">
		<text>TRs 301.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_212">
		<text>Je veux essayer la compétition aux points.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_213">
		<text>Je veux essayer le défi du sniper.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_3">
		<text>J'ai pas le temps de m'amuser. J'essayerai peut-être plus tard...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_300">
		<text>Arrête de traîner ! Tire et reviens !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_3000">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_4">
		<text>Alors, mon score ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_41">
		<text>default2</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_fight_0">
		<text>Et si je te bottais le cul ? Ça t'apprendrait les bonnes manières !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_fight_1">
		<text>Et si j'appelais mes gars, ça te calmerait ? Je veux dire, continue comme ça et ils t'apprendront les bonnes manières ! T'es personne ici, mec ! On va te mettre une telle raclée que tu distingueras plus ton cul de ta tête ! Même les zombies refuseront de te bouffer ! Merde, c'est bien ma veine de tomber sur des tocards comme toi à longueur de journée ! Juste un connard de plus pour me faire chier ! Ah ça, personne en a rien à foutre que j'essaye de tenir un commerce dans le coin ! Avec des clients comme toi, je serai centenaire avant de faire le moindre bénef !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_freetime_0">
		<text>Comment les gens s'amusent par ici ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_freetime_1">
		<text>Pour info, je suis occupé. J'ai autre chose à foutre que de répondre aux questions de ploucs comme toi, ok ? J'ai pas de temps à perdre, tu piges ? Personne ici a de temps à perdre ! C'est pas un centre de loisirs ! T'as qu'à aller à la base de la Liberté ou ailleurs, ok ? On n'est pas ici pour picoler ou s'éclater, compris ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_original_weapons_0">
		<text>Tu n'as rien de spécial à vendre ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_about_original_weapons_1">
		<text>T'es con ou quoi ? Allô ? Y a quelqu'un ? T'es chez un marchand, connard : tout est à vendre ici ! T'as pas trouvé le supermarché en venant, c'est ça ? Si tu veux un truc, tu paies, tu prends et tu te casses, ok ? J'ai pas le temps de bavarder ! Merde, tous ces débiles qui viennent avec des "montre-moi ça" ou "explique-moi comment ça marche" ! J'ai vraiment autre chose à foutre ! Alors, on fait simple, compris ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_0">
		<text>Tu n'as rien d'autre de valeur ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_1">
		<text>Je peux te vendre des infos sur une planque sympa.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_2">
		<text>Ok, je t'écoute...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_22">
		<text>Non merci.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_trader_quest_3">
		<text>L'emplacement de la planque est dans ton PDA.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_bad_trader_0">
		<text>Qui c'est ce connard de marchand ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_bad_trader_1">
		<text>Fais pas attention à lui, c'est notre connard de service, Mitay. Il jure comme un charretier, celui-là... On a tous notre croix à porter et la nôtre, c'est Mitay... Il serait parfait pour le zoo de l'Inquisiteur, un super spécimen pour sa collection de monstres ! Des fois, je rêve qu'il s'est fait adopter par un pseudo-chien... mais bon, il vaut mieux qu'il soit un marchand que barman, sinon, il passerait plus de temps à se faire botter le cul qu'à servir des cocktails, crois-moi ! Même en sachant qu'ils finiront en tôle, j'en connais pas mal que ça n'arrêterait pas !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_military_0">
		<text>C'est vrai que vous êtes cul et chemise avec l'armée ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_military_1">
		<text>Je peux pas vraiment t'en parler, mais c'est vrai que Krylov, notre général, vient de l'armée. On raconte que, quand la Zone est apparue, le gouvernement a organisé une petite opération militaire. L'objectif était d'aller au centre de la Zone et de tout faire péter avec des engins nucléaires. Tu comprends ce que ça veut dire ? Ces mecs sont partis sans équipement, sans protection, sans détecteurs, sans avoir la moindre idée de ce qu'ils rencontreraient en chemin... La plupart sont très vite morts dans les anomalies et les autres y sont passés pendant les émissions. Les rares survivants ont été abandonnés pour crever à petit feu... Krylov était de ceux-là. Je sais pas avec qui il est en relation, mais je peux t'assurer qu'il déteste les militaires depuis que ses potes et lui ont été envoyés à une mort certaine. Mais bon, il a quelques contacts chez les Spetsnaz. Les Spetsnaz, c'est des vrais mecs, au moins. On les croise de temps en temps... Voilà, je t'ai fait la version courte.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_story_0">
		<text>Tu aurais des histoires intéressantes à partager ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_story_1">
		<text>Bien sûr ! T'as entendu parler du Docteur ? Paraît qu'il vit au plus profond d'un marais. Jamais entendu parler de lui ? Bon, alors laisse-moi te raconter une des plus vieilles légendes de la Zone. Donc, il y a ce Docteur. Il peut ressusciter les morts, même ceux qui ont été réduits en charpie. Personne sait comment il fait, mais il y arrive. J'ai croisé aucun de ces ressuscités, mais d'autres les ont vus. Et c'est là que ça devient intéressant : paraît que le Docteur est un des premiers stalkers et qu'il aurait atteint l'Exauceur de voeux... Et tu sais ce qu'il a demandé ? Le pouvoir d'aider toutes les créatures vivantes ! Et son voeu a été exaucé, même s'il peut plus faire la différence entre humains et mutants. Si, moi, un être vivant, j'allais blesser un autre être vivant, une sangsue, disons, le bon docteur irait la soigner. Et vice versa. Oh, et ce Docteur est quasiment impossible à trouver la plupart du temps, c'est lui qui te trouve. Et quand il vient, il est accompagné d'un chien de Tchernobyl apprivoisé. Ceux qui l'ont vu disent que ça mérite le coup d'oeil !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_0">
		<text>Comment tu as atterri dans la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_1">
		<text>J'ai reçu des ordres, qu'est-ce que tu crois ? J'étais l'officier d'une unité des forces spéciales. Non, pas des Spetsnaz. Notre mission était de... Ah, t'as pas besoin de savoir ça. Disons simplement que mon groupe a été parachuté dans la Zone au même moment qu'une émission. On avait même pas de véhicules, ils nous ont largués directement au centre. J'ai été le seul survivant. Je sais pas pourquoi, ça devait pas être mon heure, c'est tout. Mais laisse-moi te dire que c'était une sacrée expérience... Des anomalies, des monstres partout et à peine assez de balles pour t'en mettre une dans la tête. Quand j'ai fini mes rations de combat, j'ai dû manger des trucs si dégueulasses que rien d'y pense, j'ai envie de gerber. J'ai passé un mois à traîner dans la région, jusqu'à ce que je croise d'autres gens. Des militaires de différentes unités, ils en avaient tous bavé... C'est comme ça qu'on a fondé le Devoir.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_12">
		<text>Qui c'est ce connard de marchand ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_122">
		<text>Fais pas attention à lui, c'est notre connard de service, Mitay. Il jure comme un charretier, celui-là... On a tous notre croix à porter et la nôtre, c'est Mitay... Il serait parfait pour le zoo de l'Inquisiteur, un super spécimen pour sa collection de monstres ! Des fois, je rêve qu'il s'est fait adopter par un pseudo-chien... mais bon, il vaut mieux qu'il soit un marchand que barman, sinon, il passerait plus de temps à se faire botter le cul qu'à servir des cocktails, crois-moi ! Même en sachant qu'ils finiront en tôle, j'en connais pas mal que ça n'arrêterait pas !\n</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_weaponmaster_about_you_in_zone_133">
		<text>C'est vrai que la plupart des membres du Devoir sont d'anciens militaires. Tu dois être au courant de l'histoire : la plupart des premiers bidasses envoyés dans la Zone sont morts direct et les survivants ont fondé le clan. On reste de ce côté du périmètre, mais certains d'entre nous ont gardé des contacts avec des engagés. Du coup, on s'entend forcément mieux avec les militaires qu'avec les autres clans. C'est pour ça que tout le monde pense qu'on est de mèche avec l'armée.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_about_animals_0">
		<text>Qui capture les spécimens du zoo ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_about_animals_1">
		<text>Avant, je m'en occupais tout seul. Mais c'était du boulot, je te raconte pas ! J'ai failli me faire bouffer plusieurs fois. Et puis, quelques mecs se sont mis à m'aider. C'est une sacrée expérience, l'excitation de la chasse ! Et puis, imagine, t'es au bar, y a ce mec qui te dit qu'il a tué tel monstre et toi, là, tu réponds que t'en as capturé un vivant ! J'ai quelques gerboises qui sont mortes récemment. Deux gamins se sont portés volontaires pour en capturer d'autres. Courageux, mais naïfs, ces deux-là... Ils ont attaché un bout de viande au bout d'une ficelle et ils se sont approchés des gerboises. Ils ont tout fait dans les règles, ou presque... L'un en a attiré quelques-unes, pendant que l'autre tenait le reste de la meute en respect. Ils ont finalement pris leurs proies, mais toute la meute s'est mise à leur courir après. Ils ont cavalé plusieurs bornes avant d'arriver à la base, où nos gars se sont débarrassés de saloperies. Ils ont dû descendre une bouteille de vodka chacun avant d'arrêter de trembler ! Hé hé !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_about_zoo_0">
		<text>À quoi sert ce zoo ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_about_zoo_1">
		<text>Tu te rappelles ce vieux film avec des cafards mutants géants ? "Avant d'écraser un insecte, étudie-le bien !" Non ? Hé hé, ben ici, on applique le même principe. Mieux vaut que les nouveaux voient leur premier chien aveugle ici qu'à l'extérieur. Ça leur économisera un pantalon, au minimum. Ils peuvent voir la bestiole, l'étudier, comprendre ses habitudes et quand le moment sera venu, quand leur vie en dépendra, ils sauront prendre les bonnes décisions. C'est pareil pour les autres monstres. Et puis, ça manque un peu de loisirs dans la Zone, alors un petit spectacle de montres, ça peut pas faire de mal !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_0">
		<text>Tu aurais du boulot pour moi ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_1">
		<text>Et comment ! Je cherche à établir une carte des flux migratoires.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_11">
		<text>Non.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_2">
		<text>Oui.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_22">
		<text>Non.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_0">
		<text>Je viens pour le boulot dont tu m'avais parlé.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_1">
		<text>Alors, t'as finis le boulot ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_2">
		<text>Oui.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_22">
		<text>Non.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_zooman_quest_complete_3">
		<text>Merci.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_0">
		<text>Parle-moi de ta faction !</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_11">
		<text>Vous faites quoi, vous autres ?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_dolg_1111">
		<text>Mais de quoi tu parles ?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_0">
		<text>Parle-moi de la Zone !</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_1">
		<text>La Zone, c'est comme un gros abcès sur la peau de la planète. Des idiots pensent que c'est un don, un miracle, qu'elle nous apporte plein de trucs merveilleux ! Ha, regarde autour de toi ! Des mutants qui t'attaquent pendant la nuit, ça te paraît merveilleux ? Une anomalie qui te réduit en miettes, ça te paraît merveilleux ? Ça non ! La Zone est une maladie et à moins qu'on la combatte maintenant, elle nous contaminera tous !</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_11">
		<text>Mais vous utilisez les artefacts, vous aussi, non ?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_111">
		<text>À la guerre comme à la guerre, dit le dicton ! Y a pas de problème à utiliser les ressources de l'ennemi contre lui ! Après tout, on les récupère pas pour notre gain personnel, pas vrai ? Un artefact se revend pour la valeur de trois nouvelles armes et des munitions qui vont avec. Et avec trois nouvelles armes, y a moyen de descendre une bonne douzaine de mutants par jour...</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_1111">
		<text>Mais comment vous comptez vaincre la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_about_zone_11111">
		<text>Personne sait au juste. Mais si on arrête de se battre, la Zone absorbera tout. C'est notre devoir de continuer ! Pour moi, on est en guerre et il faut qu'on lutte pour protéger notre droit à vivre sur cette planète. On étudie la Zone depuis des mois et on est sûr d'une chose : la Zone est vivante. Vivante, je te dis ! Et si elle est vivante, alors, on doit pouvoir la tuer. Il suffit qu'on trouve son point faible !</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_first_join_0">
		<text>J'aimerais rejoindre ta faction.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_first_join_1">
		<text>On te connaît pas, donc on est pas prêt à te prendre avec nous. Bosse un peu pour nous et on en reparlera !</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_first_join_2">
		<text>D'accord.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_111">
		<text>Je cherche l'entrée des souterrains de l'Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_11111">
		<text>Ben c'est des souterrains, donc tu les trouveras sous terre... Apparemment, ça devrait pas être trop dangereux.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1111111">
		<text>Et maintenant ?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_111111111">
		<text>Comment faire pour entrer dans les souterrains ?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_11111111111">
		<text>Je suis d'accord.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1222">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_12222">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_122222">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_1222222">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_14">
		<text>Mercenaire, tu as fait ton devoir ! Tiens, prends ça... Ça te servira dans la Zone.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_144">
		<text>Merci ! Je suis toujours prêt à servir le Devoir !</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_145">
		<text>J'ai pas besoin de ça !</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_hello_dialog_15">
		<text>Salut ! Qu'est-ce que je peux faire pour toi ?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_0">
		<text>J'aimerais rejoindre les rangs du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_33">
		<text>On recrutera personne tant qu'on aura pas neutralisé la menace mutante. Je tiens pas à engager des nouveaux rien que pour allonger la liste des morts. Si tu veux vraiment nous rejoindre, prouve ta valeur au combat : mène l'attaque contre les mutants !</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_44">
		<text>T'es un stalker neutre, non ? Alors, maintenant, tu es d'accord que la Zone est une tumeur qu'il faut exciser au plus vite, non ? Bien... La faction du Devoir est toujours heureuse d'accueillir de nouveaux partisans ! Sache que l'un de nos principes est le respect absolu de la discipline... Ça veut dire finies les petites expéditions et ce genre de choses... T'es toujours d'accord pour devenir l'un des nôtres ?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_444">
		<text>Je suis à vos ordres, chef !</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_4444">
		<text>Repos ! Tu peux utiliser les toilettes, mais interdiction de fumer ! Le Devoir a besoin de soldats en pleine forme. Tu connais la charte du Devoir ?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_44444">
		<text>Non, chef !</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_444444">
		<text>Respect rigoureux de la discipline et de la hiérarchie. Ici, on discute pas les ordres, on les exécute ! Le principal objectif du clan est de combattre les rejetons de la Zone et ces anarchistes de la Liberté ! Donc, dans l'absolu, on devrait éliminer aussi bien les mutants que les anomalies et les membres de la Liberté. Si on y arrive pas, la Zone va continuer à s'étendre, à envahir nos foyers et à tuer nos familles. Notre devoir est de crever cet abcès purulent ! C'est bien compris, soldat ?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_4444444">
		<text>Oui, chef ! Prêt à servir le Devoir !</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_44444444">
		<text>Excellent, soldat ! Félicitations et bienvenue dans la faction du Devoir ! Ton PDA contient désormais une rubrique tactique qui affiche notre situation face à la Liberté. J'y ai également téléchargé un codec qui te permettra d'écouter nos échanges radios internes et de recevoir mes ordres. Ce sera tout, soldat. Au travail !</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_444444444">
		<text>À vos ordres !</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_44445">
		<text>Oui, chef !</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_55">
		<text>T'es un bandit, c'est ça ? Te fatigue pas à me contredire, vous êtes tous des bandits pour moi... Alors comme ça, t'as décidé de sortir de ta fange et de rejoindre les troupes d'élite... Sage décision ! Il paraît que Yoga est plutôt dur avec ses hommes, ça te changera pas beaucoup ici. Mais oublie pas que les membres du Devoir obéissent qu'aux ordres des officiers du Devoir. Tu devras rompre tout lien avec Yoga. Tu es prêt à faire ça ?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_66">
		<text>Bien, très bien. Tu as prouvé que tu étais un vrai combattant et on a besoin d'hommes comme toi. Tu es prêt à rejoindre le Devoir ?</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_66666666">
		<text>Oui, chef ! Prêt à servir le Devoir !</text>
	</string>
	<string id="agr_leader_join_duty_77">
		<text>Tu es déjà un membre du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="agr_mechanic_join_duty_11">
		<text>Faut que t'ailles voir le commandant pour ce genre de choses.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_about_agroprom_0">
		<text>Vous avez l'air bien installés par ici... À quoi ça vous sert, tout ça ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_about_agroprom_1">
		<text>Mercenaire, on bosse ici, nous. Le Devoir nous paye pas pour rester assis sur notre cul toute la journée ! Ils peuvent pas contrôler toute la région par eux-mêmes. Les mutants leur en font baver, alors ils nous ont demandé de leur prêter main forte. Donc, on les aide à tenir cette usine. Si tu nous files un coup de main, je suis sûr que le commandant saura te récompenser.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_11">
		<text>Bon, alors voilà le problème : notre base se fait régulièrement attaquer. On s'était habitué aux mutants, mais les bandits nous ont pris par surprise. Ils avaient jamais osé entrer sur le territoire du Devoir, mais maintenant, ils ont installé une base dans un vieux tunnel de chemin de fer, pas loin de la route qui mène à la Décharge. On a du mal à repousser leurs attaques... Si tu pouvais les déloger de ce tunnel, ça nous simplifierait bien la vie. Alors, tu vas nous filer un coup de main ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_111">
		<text>Avec plaisir !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_1111">
		<text>Merci, je suis bien content que tu sois de notre côté.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_112">
		<text>J'ai pas le temps pour ça.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_1122">
		<text>Dommage...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_22">
		<text>Alors ? Mes hommes attendent !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_222">
		<text>Je suis en chemin...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_33">
		<text>Merci de nous avoir aidés à nous occuper de ces crevures ! On les reverra pas de sitôt !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_44">
		<text>Qu'est-ce que je peux faire ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_11">
		<text>Tout d'abord, merci beaucoup ! Sans toi, on aurait fini par tous y passer ! Le seul problème qui nous reste, c'est les bandits qui se sont installés près de l'entrée des souterrains. Mes gars sont sûrs qu'ils ont un passage secret qui leur permet d'atteindre la Décharge. On est déjà descendu par cette trappe il y a longtemps, donc on sait qu'il n'y a pas d'échelle. Ça veut dire que les bandits aident leurs collègues à monter à la surface. Tu dois tous les éliminer. Alors, tu nous files un coup de main ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_111">
		<text>Avec plaisir !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_1111">
		<text>Merci, je suis bien content que tu sois de notre côté.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_1112">
		<text>J'ai pas le temps pour ça.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_112">
		<text>Dommage...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_22">
		<text>Alors ? Mes hommes attendent !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_222">
		<text>Je suis en chemin...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_33">
		<text>Merci de nous avoir aidés à nous occuper de ces crevures ! On les reverra pas de sitôt !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_44">
		<text>Qu'est-ce que je peux faire ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_11">
		<text>T'as déjà dû affronter des mutants, mercenaire ? On en a toute une meute qui s'est rassemblée au nord de notre base... Des tas de chiens et de snorks y convergent, comme si quelqu'un les appelait. Je veux pas savoir si c'est une coïncidence ou pas... On en a vraiment marre de ces attaques ! Il faut qu'on fasse quelque chose : si on tue assez de mutants et qu'on disperse le reste, on devrait pouvoir souffler un peu. La plupart de nos gars font dans leur froc dès qu'ils voient un snork, mais toi, t'as l'air d'être un vrai guerrier. Tu pourrais nous rendre un petit service et raser ce nid de mutants ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_111">
		<text>Avec plaisir !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_1111">
		<text>Merci, je suis bien content que tu sois de notre côté.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_1112">
		<text>J'ai pas le temps pour ça.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_112">
		<text>Dommage...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_22">
		<text>Alors ? Mes hommes attendent !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_222">
		<text>Je suis en chemin...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_33">
		<text>Merci de nous avoir aidés à nous occuper de ces crevures ! On les reverra pas de sitôt !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_44">
		<text>Qu'est-ce que je peux faire ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_contact_0">
		<text>Comment ça se passe avec les autres factions du coin ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_contact_1">
		<text>On s'est pas encore fait d'amis à la vie ou d'ennemis mortels. On s'entend à peu près avec tout le monde, sauf les bandits, bien sûr. On a pas les même les objectifs que les autres factions, mais c'est pas une raison pour les agresser, si ? On est dans la Zone, après tout : faut vivre et laisser vivre... Donc à chacun sa merde et tout le monde se porte bien ! Tant qu'ils nous cherchent pas des emmerdes, tout se passe bien !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_join_0">
		<text>Pourquoi ne pas avoir rejoint une faction ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_join_1">
		<text>On a tous des objectifs différents. Le Devoir essaye de détruire la Zone, la Liberté essaye de détruire le Devoir et les bandits se contentent d'exploiter tout le monde et d'amasser du fric. C'est pas pour moi, tout ça ! J'ai parcouru la Zone dans tous les sens, j'ai même rejoint la Liberté pendant quelque temps, mais dès qu'ils ont commencé à parler sérieusement de s'attaquer au Devoir, je me suis cassé. Les mecs du Devoir, ils sont encore pires. Individuellement, ils sont plutôt de bons gars, mais, en groupe, ils deviennent de vrais fanatiques. Donc, bref... où j'en étais ? Ah, ouais, les stalkers devraient pas s'entretuer en fonction de leurs allégeances, c'est débile... Ils devraient se contenter de chercher du butin, de survivre... Tout ce qui fait de la Zone ce qu'elle est, au final ! C'est ça, mon idée, et celle de la plupart des gens ici.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_you_0">
		<text>Parle-moi de toi !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_you_1">
		<text>Je suis un mec comme les autres. Mais j'ai toujours aimé rouler ma bosse. À dix ans, j'ai fugué pour aller en Chine étudier les arts martiaux. Je me suis fait choper dans le cargo trois jours plus tard et mon père m'a foutu la rouste de ma vie ! Plus tard, j'ai passé mon temps à voyager. J'ai fait  de l'auto-stop à travers toute l'Europe, j'ai passé un hiver avec les Chukchas en Sibérie. Et puis, la Zone est apparue. À l'époque, je traînais souvent avec cette fille, Leska, une aventurière un peu comme moi. Elle pensait qu'on était amis, même si j'avais un avis un peu différent sur la question... Enfin bref, un jour, je la cherche et ses potes me disent qu'elle est partie pour la Zone. Je rassemble mon barda, je prends un flingue et je me pointe ! Je m'en suis sorti parce que j'ai appris plein de trucs pendant mes voyages. J'ai passé des mois à la chercher, à montrer sa photo à tous les mecs que je croisais. Un jour, un stalker m'a dit qu'elle s'était fait arrêter avec un bellâtre par des forces internationales près de la frontière de la Zone. J'ai remercié le ciel qu'elle soit en vie, mais je suis pas retourné en arrière. Je suis resté dans la Zone.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_zone_0">
		<text>Parle-moi de la Zone !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_leader_about_zone_1">
		<text>Tu sais, même avant l'apparition de la Zone, c'était un coin louche par ici. C'était juste après la catastrophe de 1986. personne en parlait à l'époque, mais y avait déjà des rumeurs qui filtraient, chacune plus effrayant que la suivante. Certains avaient vu des mutants pas loin de la centrale de Tchernobyl, d'autres rencontraient des fantômes dans les villages abandonnés. Il s'est pas passé grand-chose pendant plusieurs années, jusqu'à une sale histoire. Des étrangers ont voulu visiter la zone. Des mecs principalement, mais y avait aussi quelques femmes. Des aristos en mal de sensations fortes, d'exotisme apocalyptique... Je sais pas à qui ils ont graissé la patte, mais toujours est-il que les voilà partis dans un bus, direction la Zone ! Et paf, ils disparaissent complètement, bus, escorte de police et tout le toutim ! Ça a fait un tel scandale que la Zone a été bouclée. Et les premiers stalkers qui sont revenus parlaient de zombies bizarres qui semblaient grogner en anglais...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_about_gun_and_armor_upgrades_0">
		<text>Parle-moi des améliorations des armes et des protections !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_about_gun_and_armor_upgrades_1">
		<text>Je suis pas expert en protections. Les flingues, par contre, c'est mon rayon ! Écoute, si tu comptes améliorer une arme standard, te fatigue pas, c'est comme acheter des pompes dans un magasin de seconde main. T'auras besoin d'une nouvelle paire dès le lendemain... Si tu veux améliorer une arme, choisis une pétoire de première qualité, une rareté. C'est un vrai bonheur de bosser sur ces merveilles. En plus, c'est pas les options qui manquent et un fusil comme ça te servira pendant des années. Alors, suis mon conseil : n'investis que dans les armes spéciales et fiables !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_0">
		<text>T'aurais pas du boulot pour moi ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_1">
		<text>Il te faut d'autres améliorations ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_11">
		<text>Non.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_2">
		<text>Oui.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_22">
		<text>Non.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_3">
		<text>Alors, apporte-moi le PDA !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_4">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_44">
		<text>J'ai changé d'avis.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_0">
		<text>Je viens pour le boulot.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_1">
		<text>Alors ? T'as récupéré le PDA ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_2">
		<text>Le voilà.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_22">
		<text>Pas encore.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_222">
		<text>J'attends toujours.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_quest_complete_3">
		<text>Excellent ! Maintenant, tu peux avoir de nouvelles améliorations.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_what_is_you_doing_0">
		<text>Qu'est-ce que tu peux faire ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_mechanic_what_is_you_doing_1">
		<text>Je suis pas un cador, mais je me débrouille pas trop mal, à ce qu'en disent les autres. Je suis plus spécialisé dans les pistolets, mais je peux aussi m'occuper de tes fusils. Tout ce que je peux te dire, c'est que mes flingues canardent, les mutants crèvent, les stalkers restent en vie et tout le monde est content !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_3">
		<text>Mercenaire ! Excellent travail ! Nous avons maintenant une voie dégagée vers Yantar. Prends une combinaison blindée, elle te protégera des anomalies et des autres dangers de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_33">
		<text>Aucun résultat pour l'instant, mercenaire.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_333">
		<text>Nous devons partir pour Yantar, pas le temps de discuter !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_4">
		<text>Je suis heureux d'avoir pu aider.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_scientist_quest_complete_5">
		<text>Nous partons pour Yantar. Au revoir et bonne chance !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_about_zone_0">
		<text>Qu'est-ce que tu penses de la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_about_zone_1">
		<text>La Zone est une sorte de test. Ce que tu en penses détermine les épreuves que tu y rencontres. Si tu penses qu'elle est mauvaise, qu'elle est un symbole de liberté absolue ou une espèce de gouvernante sévère, tu auras ce que tu attends d'elle. Moi, j'ai vu la Zone sous différents angles, mais pour moi, elle reste avant tout un lieu de pouvoir... Mais je n'ai pas encore complètement compris l'essence de la Zone et du pouvoir qui y réside.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_0">
		<text>Du travail pour moi ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_1">
		<text>Il y a bien quelque chose... Je rassemble des informations sur la Zone. Je suis particulièrement intéressé par ses secrets, le genre de secrets qui aident les stalkers à survivre. Comme de pouvoir traverser des anomalies sans protection... L'autre jour, un stalker est venu me voir et a prétendu qu'il pouvait se tenir au beau milieu d'une anomalie toxique sans problème. En échange de son secret, il voulait que je lui dise où il pourrait trouver des artefacts. Alors je lui ai dit d'aller dans le Marais et de chercher la maison qui se trouve au beau milieu d'une anomalie. S'il pouvait me rapporter une preuve de son voyage, on pourrait échanger nos secrets. Il s'était pas écoulé dix minutes qu'il criait à l'aide, mais les gens d'ici avaient d'autres chats à fouetter, donc personne est allé l'aider. Enfin, de toute évidence, il avait tort, mais j'aimerais bien savoir ce qui lui faisait penser qu'il pouvait résister aux anomalies toxiques. Rapporte-moi son PDA et je saurai te récompenser.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_11">
		<text>Désolé, je n'ai rien de neuf à t'apprendre pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_2">
		<text>D'accord.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_22">
		<text>Une autre fois peut-être.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_3">
		<text>Parfait, je t'attendrai que tu me rapportes le PDA. Mais si tu as un coup de faiblesse au milieu d'une anomalie, n'essaye même pas d'appeler à l'aide, personne ne viendra ! Et au lieu de tourner en rond autour de la maison, passe sous la rambarde, dans l'eau, l'anomalie y est moins nocive...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_0">
		<text>Je viens pour le boulot.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_1">
		<text>Alors ? T'as récupéré le PDA ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_2">
		<text>Le voilà.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_22">
		<text>Pas encore.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_quest_complete_3">
		<text>Excellent travail, voilà ta récompense !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_what_is_you_doing_0">
		<text>Qu'est-ce que tu fais ici ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_what_is_you_doing_1">
		<text>J'apprends. J'essaie d'en savoir le plus possible sur le monde qui m'entoure et sur moi-même. On dit qu'il n'y a qu'une seule vérité, mais que nombreux sont les chemins qui y mènent. Alors, j'essaye des chemins différents. Je médite, j'écoute la Zone, j'observe la faune locale. Et tu sais quoi ? J'ai plus besoin ni d'armes ni de protections. La Zone ne me voit plus comme un ennemi, elle n'essaye pas de me déchiqueter à chaque instant. Même les mutants me laissent tranquilles. C'est ce qui me fait penser que les stalkers se créent leurs propres problèmes quand ils envahissent la Zone armés jusqu'aux dents. Je pense que la fierté sera la perte de l'humanité. On dit souvent que l'homme est le roi de la nature. Et si ce n'était pas le cas ? Et si les humains n'étaient qu'une petite fraction, une part insignifiante de la nature ? Personne ne semble avoir le temps de s'arrêter pour réfléchir... Pourtant, il faudrait...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_who_are_you_0">
		<text>Qui es-tu ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_secret_trader_who_are_you_1">
		<text>Un homme. Un Homo Sapiens. Une créature dotée de libre-arbitre. De la liberté de choisir entre consommation et connaissance. Tu sais, si tu ne cherches qu'à consommer, il y aura tôt ou tard un prix à payer. C'est ce qui m'est arrivé. Moi aussi, j'ai été stalker pendant quelques années. Je comptais les jours au rythme des munitions utilisées et des artefacts trouvés. Un jour, j'ai regardé en arrière... Rien... à part des chargeurs vides, du butin et des bouteilles de vodka. Ça m'a donné envie de vomir. Et j'ai eu une révélation ! C'était comme si le brouillard qui m'empêchait de voir s'était levé ! Et je suis enfin devenu moi-même, un ermite. Certains disent que je suis un shaman et ils n'ont pas tout à fait tort...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_tir_1">
		<text>Bonjour. Tu veux tester tes talents de sniper ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_tir_2">
		<text>Pas mal, pas mal du tout. Voilà ta récompense !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_tir_3">
		<text>Ah, c'est la vie ! T'auras peut-être plus de chance la prochaine fois ! Tu peux réessayer quand tu veux !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_tir_4">
		<text>Passe quand tu veux pour réessayer !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_dolg_0">
		<text>Qu'est-ce que tu peux me dire sur le Devoir ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_dolg_1">
		<text>Je crois savoir où tu veux en venir... Tu veux savoir si le Devoir est de mèche avec l'armée, c'est ça ? Je l'entends tout le temps, mais ça n'en est pas moins faux. Non, j'y croyais, moi aussi, jusqu'à ce que je les voie s'entretuer. Je cherchais des artefacts quand j'ai entendu des coups de feu. Je suis resté à distance et j'ai observé ce qui se passait par ma lunette. C'était des combattants du Devoir et des militaires qui se tiraient dessus. Je ne sais pas comment ça s'est terminé, parce que je me suis tiré vite fait, mais ça ressemblait pas vraiment à de l'amour fraternel. Mais il y a d'autres problèmes. Nos gars ont vu des stalkers en noir faire ami-ami avec des Spetsnaz. Ça fait réfléchir, non ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_prisoner_0">
		<text>Qui sont ces types au sous-sol ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_prisoner_1">
		<text>Quelques-uns de nos gars revenaient à la base avec du butin, en passant par la Décharge. Ils essayaient de la contourner au maximum, tu sais comment ça se passe là-bas ! Et voilà qu'un groupe de bandits leur tombe dessus et leur dit : "On vous a chopés, bande de nazes ! Baissez vos armes et filez-nous le butin !" Le chef du groupe, l'Iroquois, leur répond : "Venez donc le prendre vous-même !" et lui et ses gars se sont mis à zigzaguer jusqu'à l'Agroprom, avec les bandits aux trousses. On leur a réservé un bon accueil, à ces bandits à la con ! On les a mis au sous-sol en attendant de décider ce qu'on va en faire...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_select_0">
		<text>Tu n'as pas beaucoup de marchandises...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_select_1">
		<text>Hé, c'est pas un supermarché, ici ! Cet endroit est essentiellement peuplé de gens qui viennent aider le Devoir à combattre les mutants ! Je me suis installé ici en me disant qu'il y aurait de la demande. J'ai apporté tout ce que j'avais, j'en ai vendu un peu et voilà ce qui reste !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_trader_0">
		<text>Comment tu es devenu marchand ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_trader_about_trader_1">
		<text>Les gars ont besoin d'armes, de munitions, de médikits, des trucs comme ça, alors que je les ravitaille ! Les stalkers du Devoir payent bien, alors je fais de bonnes affaires. J'aimerais juste qu'ils apportent un peu plus de trucs rares, la plupart du butin qu'ils ont vaut pas grand-chose.</text>
	</string>
	<string id="agr_trader_join_duty_11">
		<text>À ton avis, je ressemble à un recruteur ? Va plutôt voir le commandant dans son bureau !</text>
	</string>
	<string id="agr_weaponmaster_join_duty_11">
		<text>C'est facile. Tu vois ce bâtiment, là ? Va au deuxième étage et cherche Krylov. Il te fera passer un entretien et voilà, tu seras des nôtres !</text>
	</string>
	<string id="agr_zooman_join_duty_11">
		<text>Va voir Krylov au deuxième étage de notre QG. Parle-lui de toi et il te fera passer un petit "test de loyauté". Si tout se passe bien, tu deviendras l'un des nôtres.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_0">
		<text>Qu'est-ce que je peux faire pour toi ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11">
		<text>Salut, mercenaire ! Tu veux voir si tu es un bon tireur ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111">
		<text>Oui.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111">
		<text>Tu te souviens des règles ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111">
		<text>Feu à volonté !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111">
		<text>Autre chose : tu dois me laisser tout ton matos avant d'y aller. Faut que les conditions soient les mêmes pour tout le monde. Tu peux utiliser que mon flingue, ok ? Mais te bile pas, tu récupéreras tout dès que t'auras fini.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111111">
		<text>Je vois.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111">
		<text>Choisis ce que tu veux faire !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111111">
		<text>Je veux m'entraîner.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111111111">
		<text>Choisis ton arme !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111111">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111111111">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111111111111">
		<text>D'accord.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111111111">
		<text>Eh bien, bonne chance !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1111111111112">
		<text>Malheureusement, je n'ai pas cette somme.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111111121">
		<text>Pas de problème. Tu veux faire autre chose ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111112">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111113">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111114">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111115">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11111111116">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111112">
		<text>Je veux jouer à la Compétition aux points.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_111111113">
		<text>Je veux tenter le Défi du sniper.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11112">
		<text>Non, dis-moi !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_112">
		<text>Quelles sont les règles ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1121">
		<text>Tu as trois options : entraînement, Compétition aux points ou Défi du sniper.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11211">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_112111">
		<text>Dans les trois modes, tu récupères un flingue et tu as 10 secondes pour te préparer. Les cibles apparaissent aléatoirement.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1121111">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11211111">
		<text>Le mode Entraînement est le plus simple : les cibles tombent lorsque tu les as touchées trois fois. Ton objectif est de marquer le plus de points. Comme tu t'en doutes, tu gagneras pas d'argent, mais c'est un bon moyen de savoir ce que tu vaux.\n</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_112111111">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1121111111">
		<text>Le mode suivant est la Compétition aux points : chaque cible apparaît pendant deux secondes et tu dois en toucher autant que possible pour marquer des points. Le temps est limité, alors vise vite et bien ! Ici, on joue pour l'argent. Si tu atteins le score cible, je te paye. Sinon, je garde tout.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_11211111111">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_112111111111">
		<text>Et le dernier mode est le Défi du sniper. Ici, tu dois faire mouche au centre de chaque cible. Tu dois en abattre le plus possible. C'est le mode le plus dur, alors parie pas tout ton argent de poche ! On joue évidemment pour l'argent. Si tu atteins le nombre de cibles requises, tu gagnes. Sinon, je garde ton argent.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1121111111111">
		<text>J'ai compris. Jouons !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_113">
		<text>C'est pas le moment de faire mumuse. Une autre fois, peut-être.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_1131">
		<text>Comme tu voudras.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_21">
		<text>Fini ? Beau travail !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_211">
		<text>Alors, quel est le score final ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_2111">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_211111">
		<text>Tu veux encore jouer ?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_2111111">
		<text>Ouais.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_31">
		<text>Arrête de traîner ! Reviens quand tu auras fini de tirer !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_311">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_answer_bad">
		<text>Hé, j'avais raison ! J'ai gagné ce pari, mais te mets pas martel en tête ! T'auras plus de chance la prochaine fois !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_answer_good">
		<text>Tu m'as surpris ! Prends ton argent, tu l'as bien mérité !</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_cot_phrase_part_1">
		<text>Le temps est limité et le nombre de cibles touchées doit être au moins</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_cot_phrase_part_2">
		<text>Je parie que tu n'arriveras pas à en avoir :</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tht_answer_bad">
		<text>Entraîne-toi encore un peu ! T'es pas encore prêt pour jouer du fric ! Tu as un score de seulement </text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tht_answer_good">
		<text>Tu es prêt pour les choses sérieuses. Ton score est de </text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tht_phrase">
		<text>Bonne chance ! Tu dois faire au moins</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tss_phrase_part_1">
		<text>Le temps est limité et tu dois faire au moins</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tir_dialog_hello_tss_phrase_part_2">
		<text>Je parie que t'arriveras pas à faire plus de :</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_10">
		<text>Bien sûr, Orest. Si tu veux le rencontrer, tu le trouveras au dernier étage du bâtiment central.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_2">
		<text>Bonjour, soldat.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_3">
		<text>Qu'est-ce qui se passe par ici ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_4">
		<text>Comme le Devoir, on essaye de contenir les attaques de la vermine, bandits ou mutants.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_5">
		<text>J'ai jamais entendu parler de stalkers qui aident le Devoir.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_6">
		<text>On fait pas que les aider. Quand les attaques des mutants se sont intensifiées sur l'Agroprom, ils sont venus nous demander de l'aide et on refuse jamais un boulot bien payé. Pour l'instant, ça se passe plutôt bien.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_7">
		<text>Je comprends mieux. Je vois que vous avez même votre petite base à vous.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_8">
		<text>Ouais, tous ceux qui ont répondu à l'appel à l'aide du Devoir viennent ici, c'est plus sûr et, de cette façon, Krylov nous prend un peu plus au sérieux.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_1_about_situation_9">
		<text>Qui est le chef ici ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_0">
		<text>Comment je peux t'aider ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_2">
		<text>Salut !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_3">
		<text>Qu'est-ce qui se passe par ici ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_4">
		<text>J'ai toujours pas vraiment compris. Je suis arrivé ici il y a pas longtemps pour gagner du fric. Je me fous du boulot qu'on me file, tant qu'il est bien payé.\n</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_5">
		<text>Qui est le chef ici ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_2_about_situation_6">
		<text>C'est Orest. Tu le trouveras au dernier étage du bâtiment central. C'est là que se trouvent aussi notre marchand et notre technicien.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_commander_3_0">
		<text>Comment je peux t'aider ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_guard_dialog_2">
		<text>Salut, mercenaire !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_guard_dialog_3">
		<text>Qu'est-ce qui se passe ici ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_guard_dialog_4">
		<text>J'ai pas le temps de bavarder, mercenaire ! Si t'as des questions, vas voir Orest. Il est au dernier étage du bâtiment central.</text>
	</string>
</string_table>
