<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="hello_mil_freedom_11">
		<text>Tu as réussi à traverser la Forêt rouge ? T'as une sacrée veine ! Et t'en auras encore plus besoin ici, mercenaire ! La Barrière est tombée depuis que les militaires ne peuvent plus la tenir.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_111">
		<text>Qu'est-ce qui est arrivé aux militaires ?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_2">
		<text>Ils sont morts... enfin, la plupart d'entre eux. Ceux qui ont survécu aux hordes de zombies et de mutants se sont retranchés dans leur base, près de l'héliport. Et on a perdu plein de monde à cause de la dernière émission.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_22">
		<text>Comment ça "perdu" ? Qu'est-ce qui s'est passé ?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_222">
		<text>Personne ne sait vraiment, mais plein de gens ont disparu. Des stalkers solitaires, des groupes entiers. Des fois, on capte des bribes d'appels au secours sur la radio. Un groupe de mercenaires a passé toute la semaine dernière à la recherche des leurs.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_3">
		<text>Je vais aller voir ce qui se passe.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_333">
		<text>Tiens-moi au courant si tu apprends quoi que ce soit !</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_44">
		<text>Ça marche !</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_55">
		<text>Quoi encore ?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_555">
		<text>Laisse tomber !</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_66">
		<text>Tu as réussi à traverser la Forêt rouge ? On dirait que t'as une sacrée veine ! Et t'en auras encore plus besoin ici, mercenaire.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_666">
		<text>Qu'est-ce qui se passe ? J'ai besoin d'infos.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_6666">
		<text>Va voir le Forestier, il te mettra au courant.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_77">
		<text>Quoi encore ?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_777">
		<text>Laisse tomber !</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11">
		<text>Qu'est-ce que tu cherches par ici, mercenaire ?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_111">
		<text>Les gars de l'avant-poste de la Liberté m'ont dit qu'un groupe de vos hommes a disparu par ici. Qu'est-ce qui s'est passé ?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_1111">
		<text>Il y a quelques semaines, on a reçu une commande importante pour un artefact unique, d'un client très haut placé. Tout se passait bien : notre unité a trouvé l'artefact quelque part près de la Barrière et était sur le chemin du retour quand l'émission a frappé. On pensait qu'ils y étaient restés, mais non, ils ont survécu... Le problème, c'est qu'ils ont disparu. On a ordre de les retrouver parce qu'il faut absolument qu'on livre la marchandise. Sinon, aucun client voudra plus bosser avec nous.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11111">
		<text>Ils sont peut-être morts, non ? C'est pas évident de survivre à une émission.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_111111">
		<text>On capte des bribes de conversation radio, mais impossible d'en tirer quoi que ce soit ! La seule chose qu'on sache, c'est qu'ils se sont perdus en plein jour et qu'ils sont pris dans une espèce de piège. C'est peut-être une anomalie ou un autre tour de la Zone... On sait pas trop quoi faire. Il y a un vieux château d'eau près de la ferme, peut-être qu'on aura une meilleure réception de là-haut ? On a déjà essayé d'y monter, mais un putain de monstre est sorti de nulle part, a chopé un de mes hommes et l'a emporté on ne sait où ! On s'en est sorti de justesse !</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_1111111">
		<text>C'est un sacré boulot que tu me proposes ! Mais bon, une mission est une mission ! Moi aussi, je dois trouver comment faire pour sauver ce groupe.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11111112">
		<text>Je me suis occupé du monstre. Maintenant, je dois transmettre les coordonnées depuis le château d'eau.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11111113">
		<text>Pas de quoi s'inquiéter ! J'ai déjà transmis les coordonnées depuis le château d'eau.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_22">
		<text>Content de te voir. Alors, tu as trouvé où étaient nos gars ?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_222">
		<text>pas encore.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_44">
		<text>Quoi de neuf, mercenaire ?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_444">
		<text>Que du vieux.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_55">
		<text>Ça fait un bout de temps qu'on t'avait pas vu ! Nos gars sont bloqués dans cette anomalie depuis trop longtemps. Tu as trouvé comment les faire sortir ?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_555">
		<text>Oui. Le Forestier m'a donné les coordonnées de la sortie qui leur permettra de sortir de la bulle. J'ai seulement besoin d'un transmetteur assez puissant pour entrer en contact avec eux.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_5555">
		<text>La base militaire devrait avoir ce qu'il te faut. Les soldats ont été frappés de plein fouet par l'émission et il en reste à peine une douzaine. Ils arrêtent pas d'envoyer des SOS, à croire qu'ils espèrent encore qu'il y a aura une opération de sauvetage... Sauf que personne viendra : ils ont été abandonnés, comme toujours.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_55555">
		<text>Une douzaine de militaires, c'est toujours trop, même après une émission. Vous ne pourriez pas m'aider ? Après tout, on a le même objectif, non ?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_555555">
		<text>Négatif, on peut absolument pas s'attaquer aux militaires. Désolé, mercenaire ! Par contre, je sais que la Liberté a des vues sur la base, elle leur faciliterait le contrôle de la Barrière. Ils pourront t'aider, d'autant plus que leur commandant me doit un service. Je vais les contacter pour toi !</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_5555555">
		<text>Merci !</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_55555555">
		<text>Bonne chance, mercenaire !</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_5555556">
		<text>Je vais m'en occuper tout seul. J'ai pas vraiment d'atomes crochus avec la Liberté.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_66">
		<text>Alors, comment ça se présente ?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_666">
		<text>Rien pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_667">
		<text>Nos combattants sont sortis de la bulle. Ils sont en route pour Limansk et devraient y arriver dans quelques heures.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_6676">
		<text>En voilà une bonne nouvelle ! Merci beaucoup ! Je t'en dois une !</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_77">
		<text>On réglera ça un de ces jours dans la Zone. Au revoir !</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_around_0">
		<text>Tu es au courant ce qui se passe dans le coin ?</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_around_1">
		<text>Oui, on est là depuis un moment. La faction du Monolithe est ressortie de nulle part. Il y a quelque temps, on avait choppé des contrats sur la tête de plusieurs gars de chez eux. C'est des sacrés numéros, ces mecs-là, toujours à parler de leur Monolithe, un module génétique ou je ne sais quoi ! Toujours est-il qu'un beau jour, ils ont décidé de tous partir en pèlerinage au-delà du Radar. On a tous pensé que c'était fini : ciao les psychos ! Mais voilà que les pèlerins reviennent, encore plus tarés qu'avant ! Du coup, je me demande ce qu'ils ont bien pu trouver là où ils sont allés. Leur Monolithe ? Ou rien du tout, ce qui les a encore plus enragés ? On peut jamais savoir avec les dingues...</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_last_time_0">
		<text>Rien d'autre ?</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_last_time_1">
		<text>Oh si, il se passe toujours quelque chose dans la Zone. Je t'ai déjà parlé des gars de Monolithe... Mais t'as entendu parler d'une expédition scientifique majeure dans la Zone ? Officiellement, ce sont des chercheurs des Nations Unies et oui, ils ont quelques grosses têtes avec eux, mais le reste, suffit de les regarder pour savoir que ce sont des vétérans. Personne sait pourquoi ils sont là. Oh, et attends, ils utilisent pas de guides ! Soit ils se dirigent par satellite, soit leur mission est tellement secrète que personne peut être mis au courant. Ils ont l'air de se diriger vers le Radar. Je sais pas comment ça va se terminer, mais j'ai comme un mauvais pressentiment.</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_what_is_you_doing_0">
		<text>Comment vous faites votre beurre par ici ?</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_what_is_you_doing_1">
		<text>Ben, pour l'instant, on cherche toujours nos gars ! On s'occupe pas trop des boulots de stalker, tu sais. On est un peu des travailleurs indépendants, mais on avait jamais mis les pieds aussi loin dans la Zone avant. Je pensais en savoir pas mal, mais, là, je suis largué. On en a tellement chié que les gars ont failli repartir direct pour le Cordon. En plus, t'as entendu parler de ces mutants qui te contrôlent le cerveau, les manipulateurs ? Eh bien, ils peuvent aussi te filer des hallucinations. Genre, tu marches avec tes potes et, tout d'un coup, tu crois que t'es entouré de zombies et t'ouvres le feu... Ou, tiens, tu crois que tu marches sur une route alors que tu vas droit vers un précipice.</text>
	</string>
</string_table>
