<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_intro_1">
		<text>Hé ! C'est agréable de voir quelqu'un commencer une conversation avec des mots plutôt qu'avec des balles !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_2">
		<text>Bienvenue ! C'est sympa de croiser un autre être humain ! Ça me change des roseaux et des mutants.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_3">
		<text>Salut ! Tu viens d'arriver dans le Marais ? Moi, je me suis aventuré par ici après l'Émission et maintenant, pas moyen de trouver la sortie !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_4">
		<text>Bienvenue dans ce trou paumé !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_5">
		<text>Hé, t'as une minute ? Je m'ennuie à mourir !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_6">
		<text>Salut, mon pote ! Tu m'as l'air d'un gars honnête !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_7">
		<text>T'aimes le paysage ? Ben tant mieux, parce qu'il change pas à cinq kilomètres à la ronde ! Y a juste des ruines et des monstres pour égayer le coin !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_8">
		<text>Alors, toi aussi, t'as échoué dans ce trou paumé ? Tu ferais bien de te trouver un bon guide si tu veux te tirer d'ici !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_9">
		<text>Alors, comme ça, tu viens de débarquer ici ? Un petit conseil : fais gaffe où tu mets les pieds, le Marais est plein de sables mouvants qui t'avaleront tout entier ! Et je te déconseille aussi les chemins, à moins que tu veuilles prendre une balle !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_10">
		<text>Ça fait pas longtemps que je suis là, mais j'en ai déjà marre ! Malheureusement, c'est plus difficile de se tirer d'ici que d'y entrer !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_11">
		<text>Bonjour ! Alors, toi aussi, tu te planques ? Tout le monde ici se cache d'un truc ou d'un autre dans le coin... Certains essaient d'échapper à leur passé, d'autres à eux-mêmes...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_12">
		<text>C'est la première fois que tu viens dans le Marais ? Alors, écoute bien : méfie-toi avant tout des humains ! Les monstres, les sables mouvants, c'est que dalle à côté ! Reste dans les roseaux et tu survivras plus longtemps !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_0">
		<text>Saloperie de moustiques ! Alors, ça, c'est une vraie anomalie, ou je m'y connais pas ! Ils arrivent même à piquer à travers une combinaison en caoutchouc ! Et le reste de la faune locale, c'est pas mieux ! Y a une des ces bestioles dans le Marais, c'est pas un cadeau !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_1">
		<text>C'est déjà pas facile de survivre dans la Zone quand t'es tout seul, mais ici, c'est encore pire ! J'en ai marre de faire dans mon froc toutes les cinq minutes ! Je rejoindrais bien une faction, mais y a pas tellement le choix : soit les bandits, soit ces stalkers habillés en bleu. Je suis pas trop fan des bandits... Ils sont pas des bandits pour rien, pas vrai ? Ils finissent toujours par te poignarder dans le dos ! Je préfèrerais m'allier avec ces stalkers. Tu crois qu'ils me prendraient ? Mais qu'est-ce que t'en sais, toi, après tout...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_2">
		<text>Ce trou est avant tout un refuge pour les traîtres en tout genre, des mecs dont même les bandits veulent pas ! J'ai croisé des patrouilles de stalkers en uniformes bleus une ou deux fois. Ils se font appeler Tire-maman, Firmament ou un truc dans le genre... En tout cas, ils ont pas l'air d'être des marrants. Ils veulent dire à personne où se trouve leur base... Rien que pour ça, je voudrais aller voir ce qu'ils trafiquent là-bas.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_3">
		<text>Oh merde ! Mes chaussettes sont trempées, mes pieds sont couverts de sangsues et mon pull part en lambeaux à cause de toute cette humidité ! Je donnerais n'importe quoi pour un bon bain chaud, des habits secs, un verre de cognac au coin du feu et une petite bien gironde pour me réchauffer ! Sauf que tout ce qui m'attend ici, c'est un verre de vodka, un feu de camp et les gémissements d'autres ratés comme moi. Et encore... seulement si je rejoins un gang.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_4">
		<text>T'as entendu parler de Firmament ? Ces mecs sont tellement paranos et discrets que c'est à croire qu'ils sont tous des agents secrets ou un truc dans le genre. Et encore, tout ce que j'en sais, moi, je le tiens de bribes de conversations radio et des histoires d'autres stalkers...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_5">
		<text>Le Marais, c'est le pire endroit où un stalker peut finir... Les seuls mecs qu'on trouve ici, c'est ceux qui fuient des problèmes encore plus graves que le Marais, les mutants ou la chaude-pisse ! De l'autre côté du Cordon, ils seraient tous en prison ou six pieds sous terre. Moi, je m'entendais pas trop avec les militaires, alors je me suis planqué un peu partout dans la Zone jusqu'à ce que l'Émission ouvre un passage vers le Marais. Franchement, y a pire comme planque...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_6">
		<text>Je vais te dire, mon pote, s'il y a un endroit sur Terre où tu peux vraiment "disparaître", c'est bien ici ! Tu peux passer des semaines à tourner en rond sans voir personne. Et si les monstres te font pas la peau, c'est les sables mouvants qui s'en chargeront. C'est pas ça qui manque, crois-moi ! Je traîne dans le coin depuis qu'on a découvert un passage et je peux t'assurer que c'est la meilleure planque qui soit... tant que tu survis !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_7">
		<text>Ces marais grouillent de vie et je parle pas que des mutants ! Y'a des tas de stalkers par ici, certains qui fuient les forces de l'ordre, d'autres qui veulent échapper à leurs anciens potes. Et ils sont venus au bon endroit ! On vient à peine de découvrir des passages à travers les champs d'anomalies et y'a encore plein de coins qu'ont jamais été visités ! Mais ça nous facilite pas la vie pour autant... Ça fait beaucoup de monde et pas que du beau linge, si tu vois ce que je veux dire. Certains de ces types te mettraient une balle dans la tête pour te piquer tes bottes !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_8">
		<text>Les monstres, le Marais, toute la putain de Zone ! J'en ai marre de ce trou puant ! Je suis pas venu ici pour chier dans mon froc chaque fois qu'un roseau bouge, qu'une goutte tombe dans l'eau ou qu'un hélico passe au-dessus de moi ! Je ferais mieux de rassembler un petit groupe de mecs et qu'on aille se trouver un coin plus sec ! C'est vrai, quoi ! C'est quand même mieux d'avoir des potes pour surveiller ses arrières, non ? Un bon feu de camp, quelques conserves, une guitare et c'est le paradis sur Terre !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_9">
		<text>Ici, c'est tous les jours pareil : des bandits qui se planquent dans les roseaux, des mecs qui se noient dans les sables mouvants, des hélicos qui tirent sur les stalkers... oh, et y'a aussi ces gars en tenue de camouflage bleu, les mecs de Firmament. C'est marrant quand on y pense. Ça fait un sacré moment qu'ils sont là, mais on en a entendu parler que très récemment...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_10">
		<text>Avant l'Émission, les stalkers y réfléchissaient à deux fois avant de venir ici. Y a trop d'anomalies, trop de gadoue, trop d'humidité, sans oublier que ça pue ! Et puis, il y a aussi les monstres, les moustiques qui sont pires que tout et ces saloperies de roseaux à perte de vue... Alors, pourquoi se faire chier à venir ici, hein ? Mais tout ça a changé après l'Émission : les anomalies se sont déplacées et chaque faction a voulu sa part du gâteau. Du coup, maintenant, aussi étrange que ça paraisse, on vit bien mieux dans le coin. Et y a plus de passage, aussi, surtout des paumés comme moi et même des tarés qui pensent pouvoir faire leur trou par ici.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_11">
		<text>Oh, j'en ai vraiment ma claque de ce Marais ! Ah ça, je retournerais bien sur la terre ferme... Mais bon j'ai eu quelques... histoires, on va dire... Je rejoindrais bien un clan, mais il y en a pas vraiment dans le coin, à part ces bandits.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_12">
		<text>Ce Marais, c'est pas une sinécure ! Ca, c'est clair ! C'est plutôt le trou du cul du monde, même pire que le reste de la Zone ! Mais c'est bien pour ça que je suis venu ici, en fait. Y avait des gars qui pensaient que je leur devais un truc et ils voulaient pas attendre pour les intérêts. Alors je me suis planqué ici, où j'ai de bien meilleures chances de survivre... Ils me trouveront jamais dans tous ces roseaux !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_13">
		<text>Y'a une nouvelle faction qui est apparue récemment, ils se font appeler Firmament. Je sais pas du tout ce qu'ils trafiquent, mais crois-en un mec qu'a pas mal bourlingué dans sa vie : ces gars-là, ce sont des intellos finis ! Comment ça, tu piges pas ? Des scientifiques, des binoclards, des intellos, quoi ! Mais ça les empêche pas de savoir se démerder avec une arme. Et moi, un mec avec un cerveau qui fonctionne et un flingue, je le laisse tranquille !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_0">
		<text>Hé, va pas trop poser de questions par ici, tu survivras plus longtemps ! Crois-en mon expérience : j'ai été un peu trop curieux à mon époque et maintenant, faut que je me planque dans ce trou puant. Mais bon, au final, c'est pas si mal... Grâce à l'Émission, j'ai eu la chance de finir ici. Tu peux te balader dans le Marais pendant des semaines sans croiser personne, à part des sangliers ou des barbaks !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1">
		<text>Bordel ! T'appelles ça de la chance ? Mais bon, la roue tourne et tout finit par se payer... Tu crois que j'ai choisi de finir dans ce trou ? Non, monsieur ! Je me débrouillais comme un chef dans la Zone, tout marchait comme sur des roulettes, je me faisais des couilles en or... jusqu'à ce que mes potes aient la bonne idée d'essayer de me planter un couteau dans le dos... Pourquoi ? C'est pas tes oignons !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_2">
		<text>Je me suis laissé embarquer dans une partie de cartes. J'ai fait 'tapis', j'ai même parié ma tête. Mais comme j'avais pas vraiment envie de régler mes dettes, je me suis tiré pour venir ici. En plus, je me suis coltiné les militaires en cours de route. Et maintenant, je suis coincé là avec des mecs encore plus louches que moi...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_3">
		<text>Avant d'arriver ici, j'étais en taule à cause d'un connard qui m'a fait porter le chapeau pour un truc qu'il avait fait. Comme ça rentrait pas vraiment dans mon plan de carrière, on s'est fait la malle, avec quelques autres gars. On a buté un garde, on a piqué son flingue et on a mis le cap direct vers la Zone. Une fois arrivés, j'ai quitté le groupe et je me suis venu ici. Ces mecs étaient plus pourris que ce Marais...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_4">
		<text>C'est quoi, toutes tes questions, hein ? Comment je sais que t'es pas un mouchard ? Ouais, ouais, pas la peine de s'exciter ! Je sais que personne me retrouvera ici... Ok, je vais tout te raconter. J'ai été assez con pour voler des voleurs... Quand j'ai compris qu'ils feraient n'importe quoi, et je dis bien n'importe quoi, pour récupérer leur fric, j'ai filé tout droit vers la Zone. Mais ces mecs m'ont retrouvé et ils ont même envoyé des tueurs à mes trousses. J'ai réussi à m'en débarrasser, enfin, pour l'instant. Du coup, je me demande si ça vaudrait pas mieux de monter mon gang. Y a du fric à se faire ici, je le sens...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_5">
		<text>Alors, voilà, j'étais fan de films d'actions. C'est pour ça que je suis venu dans la Zone, je voulais être un héros d'Hollywood. Évidemment, je me suis vite attiré des emmerdes... à la pelle. J'avais que des ennemis, alors je suis venu me planquer ici. C'est pas tellement plus sûr qu'ailleurs, mais au moins, il faut pas longtemps pour disparaître dans les roseaux. Mais bon, c'est pas vraiment comme dans les films...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_6">
		<text>C'est tout simple : j'avais énervé un mec qu'avait des relations et qui, du coup, avait mis ma tête à prix. Alors, quand j'ai appris qu'on pouvait facilement devenir chasseur de prime dans la Zone... je me suis fait tout petit et je suis venu ici... Quand ça se sera calmé, j'irai retrouver ce connard et on discutera d'homme à homme !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_13">
		<text>Content de te voir !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_14">
		<text>Bonjour !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_15">
		<text>Salut !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_16">
		<text>Ouais ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_17">
		<text>Besoin d'aide ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_18">
		<text>Je peux faire quelque chose pour toi ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_19">
		<text>Bienvenue dans le Marais !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_20">
		<text>Un petit conseil : fais gaffe aux sables mouvants et aux monstres !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_21">
		<text>Tiens, une nouvelle tête !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_22">
		<text>Crois-moi, mec, t'as tout intérêt à rester dans les roseaux !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_23">
		<text>Si tu veux sortir du marais, va falloir que tu te trouves un guide.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_14">
		<text>Pendant longtemps, le Marais est resté inaccessible à la plupart des stalkers. On vivait tranquilles ici, à explorer les environs et à repousser les mutants. Mais l'Émission a tout changé. Les anomalies se sont déplacées et on a commencé à croiser plein de nouvelles têtes, principalement en provenance du Cordon. J'ai du mal à imaginer à quoi ils veulent échapper pour avoir envie de venir s'installer ici...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_15">
		<text>Le Marais est un refuge pour les fugitifs de tout poil. Solitaires, traîtres de toutes les factions, malchanceux au jeu ou criminels, ils sont tous les bienvenus ici et ils ont tous droit à un accueil, plus ou moins chargé en plomb en fonction de leurs antécédents.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_16">
		<text>Il faut intervenir, et vite ! On dirait que la Zone est en train de se réveiller d'un long sommeil. La dernière émission était si forte qu'on aurait cru que c'était la fin du monde ! On ne peut pas se contenter de s'enterrer ici et d'attendre qu'un vrai désastre se produise ! Je ne veux même pas imaginer les conséquences ! La première catastrophe de Tchernobyl ressemblera à un pétard mouillé en comparaison !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_17">
		<text>Nous étudions les activités anormales du secteur. Le Marais est idéal pour ce genre de recherches. Nous avons déjà identifié différents endroits prometteurs et nous en découvrons de nouveaux chaque jour. Si seulement nous avions plus de fonds...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_18">
		<text>Cet endroit ne ressemble en rien à la Zone. Bien sûr, il grouille de monstres, mais il contient très peu d'anomalies. En dehors de cela, c'est un marais tout ce qu'il y a de plus classique...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_19">
		<text>Les marais étaient plutôt tranquilles avant. Personne ne nous dérangeait, personne ne cherchait d'artefacts. On risque tout autant de se faire tuer ici qu'ailleurs dans la Zone, mais cette jungle de roseaux et d'eau croupie n'attirait pas grand monde. Mais les temps changent. Je ne sais pas ce qui se passe en dehors du marais, mais il y a toutes sortes de têtes brûlées qui débarquent ici maintenant.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_20">
		<text>Il n'y a pas grand chose à en dire : des marécages, des roseaux, des monstres... sans oublier les moustiques géants, évidemment. Le Cordon est au nord-ouest et l'Agroprom plein nord. Au sud et à l'ouest, au-delà des limites de la Zone, tout est normal.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_21">
		<text>C'était très calme jusqu'à tout récemment. Il n'y avait que nous, le Marais, les sangliers et les barbaks. Mais maintenant, il y a foule et les nouveaux-venus ne sont pas très recommandables. Les honnêtes gens n'ont rien à faire ici. Mais il ne faut pas prendre la mouche ! Il y a toujours des exceptions.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_22">
		<text>C'est à cause de nos chefs, Lebedev et Beanpolev, qu'on a fini ici. On a installé notre base dans un village qui avait été inondé à l'époque des Soviétiques, lors de la construction du réservoir. Il n'est sur aucune carte, alors c'est impossible de nous trouver sans guide.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_23">
		<text>On est venu ici pour éviter d'attirer l'attention. Pourquoi ? Pour de nombreuses raisons que Lebedev et Beanpolev t'expliqueront, si tu as la patience de les écouter. Ici, on est à l'abri des visiteurs. Si tu veux aller à la base, ne pars pas tout seul, prends un guide ! Pas la peine de prendre des risques inutiles !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_24">
		<text>Cet endroit est un trou paumé, froid, humide et puant à souhait. Qu'est-ce que tu veux que je te dise d'autre ? Ce que ça fait de se faire entraîner au fond du marais par une bestiole affamée qui veut casser la croûte ? Ce que ça fait de s'enfoncer dans les sables mouvants en moins d'une minute chrono ?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_25">
		<text>C'est l'endroit parfait pour se cacher de tout le monde : des bandits, militaires, qui que ce soit qui te cherche. Il suffit de sauter dans les roseaux et hop, t'as disparu ! Bien sûr, faut pas trop s'endormir par ici, il y a bien trop de pièges et pas mal de bestioles aussi. Il vaut mieux regarder où tu marches, crois-moi !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_26">
		<text>Tu pourrais marcher dans le marais pendant des jours et pas en voir la sortie pour autant. Tout se ressemble par ici : il n'y a que de l'eau, des roseaux et de temps en temps, un endroit un peu plus sec. J'imagine que c'est pour ça que Lebedev et Beanpolev ont choisi de s'installer ici. Même les hélicos de l'armée ne peuvent pas nous repérer. Du coup, on pouvait s'occuper tranquillement de nos affaires, sans que personne ne nous dérange.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_27">
		<text>On se cache ici depuis si longtemps que j'ai l'impression que le monde n'est qu'un gigantesque marais. Il paraît qu'il y avait des terres normales dans le coin, avec des villages et des champs... jusqu'au jour où ils ont commencé à construire un barrage pour la station hydroélectrique et inondé le secteur. Je ne sais pas s'ils se sont trompés dans les calculs ou s'ils n'étaient tout simplement pas doués, toujours est-il qu'il y a eu beaucoup trop d'eau et que pas mal de monde n'a pas pu être évacué. Du coup, maintenant, il ne reste plus qu'un énorme marais...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_28">
		<text>Regarde autour de toi ! Où que tu tournes le regard, c'est la même chose : des roseaux à perte de vue, des ruines à moitié englouties et quelques îlots de terre ferme. Et n'essaye même pas de trouver notre base, tu ne saurais pas par où commencer ! Il n'y a pas grand monde qui soit au courant de l'existence de Firmament, alors on ne se fait pas trop de soucis, on ne risque pas d'être découverts.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_29">
		<text>On s'est installé ici pour une bonne raison. Avant l'Émission, c'était la partie la plus inaccessible et la plus isolée de la Zone. Bien entendu, on aurait pu s'aventurer plus loin vers le centre, mais personne ne revient de ce genre de ballade. Le Cordon est à l'est, l'Agroprom au nord et au sud et à l'ouest... c'est là que la Zone se termine.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_30">
		<text>Tu t'adresses à la bonne personne ! Personne ne connaît mieux le marais que les gars de Firmament. On est là depuis... Franchement, j'en ai plus aucune idée. C'est comme si le temps s'écoulait aussi lentement que les eaux du marais, ici. Tu verras, bientôt, toi aussi, tu ne compteras plus les jours... Enfin bref, si tu veux partir, trouve un guide parmi les gars de Firmament. Ça servirait à rien que je te dise par où passer.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_7">
		<text>C'est notre boulot. L'Émission nous a bien occupé. Pour tout te dire, on n'est pas vraiment des combattants, mais si on veut survivre de nos jours, il vaut mieux savoir se servir d'un fusil. Et j'ai comme l'impression qu'il va bientôt y avoir de l'action dans le coin.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_8">
		<text>Je suis en mission pour Lebedev. Désolé, mais je ne peux rien dire.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_9">
		<text>Je me prépare pour ma prochaine mission. Il y a trop de mauvais coucheurs dans le marais ces derniers temps. Tout le monde pense que la force fait loi. Ils semblent oublier qu'à toute force peut s'en opposer une plus grande encore...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_10">
		<text>Je me tourne les pouces, mais ça va pas durer. Firmament a toujours du boulot pour nous autres et on va bientôt avoir du pain sur la planche.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_11">
		<text>Je me prépare pour une mission au plus profond du marais. La Zone est agitée, alors il faut qu'on se bouge, et vite ! Crois-moi sur parole, stalker ! Il va y avoir du changement.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_12">
		<text>Comme tout le monde, j'explore la Zone. C'est le phénomène le plus incroyable que l'homme ait jamais vu. On ne devrait pas la combattre. On devrait l'étudier, essayer de la comprendre et de coexister en paix. La Zone ne disparaîtra pas de sitôt, alors autant apprendre à vivre avec elle !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_13">
		<text>On fait tous plus ou moins la même chose : on étudie la Zone. Elle trouve un nouveau moyen de me surprendre chaque jour. Elle recèle autant de merveilles que d'horreurs, des artefacts que je ne peux même pas décrire. Les stalkers vétérans parlent d'un monolithe au coeur de la Zone qui serait capable d'exaucer les voeux. J'aurai le fin mot de cette histoire un jour.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_14">
		<text>Mes instruments ont capté une forte concentration d'énergie, ce qui signifie qu'il y a sûrement de nombreux artefacts ou anomalies par là. J'ai pris les relevés et je les ai envoyés à Beanpolev. Maintenant, j'attends les ordres suivants.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_15">
		<text>Rien pour l'instant, mais j'ai pas mal de responsabilités. Les hommes de Firmament sont tous scientifiques, soldats et techniciens. Un jour, on se bat. Le lendemain, on part en expédition scientifique. C'est notre lot quotidien.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_16">
		<text>J'ai rejoint Firmament par accident en fait. J'étais en train de me noyer dans le marais quand ces gars sont sortis de nulle part, m'ont repêché et m'ont emmené à leur base. J'ai discuté avec Lebedev et j'ai trouvé qu'il était plein de bon sens. Il en sait plus sur la Zone que n'importe qui. Le clan semblait avoir un objectif sain, alors je les ai rejoints et depuis, je fais tout ce que je peux pour les aider.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_17">
		<text>Je suis un vieux de la vieille, un des premiers membres du clan. J'étudie les effets de la Zone sur le Marais depuis le début. Je prends des relevés et des mesures, je mets les cartes à jour, j'entretiens l'équipement... Et puis, je descends quelques mutants de temps en temps, à des fins scientifiques, bien sûr. C'est triste à dire, mais je me sers de plus en plus de mon arme ces derniers temps...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_18">
		<text>Comme tous les autres membres de Firmament, on observe et on rassemble données. Je pense que Lebedev et Beanpolev en savent plus que nous tous. Mais ils nous en parlent rarement, à nous, les simples troufions. On s'occupe des priorités du moment et on les laisse réfléchir à la stratégie à plus long terme.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_19">
		<text>J'attends des nouvelles de nos gars. Ils sont partis en mission au fin fond du marais. Ils pourraient avoir besoin d'aide.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_0">
		<text>Je sais pas par où commencer ! D'abord, il y a l'Émission... Elle a changé bien plus que la Zone. Elle nous a tous changés. On dirait que notre colère s'est exacerbée. C'est vrai, maintenant, tu peux être ami avec quelqu'un et, dans la minute qui suit, te retrouver avec son arme pointée sur ta tempe... Oh, m'écoute pas, je sais plus ce que je raconte. Tu ferais mieux de demander à Lebedev.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_1">
		<text>Les émissions se font de plus en plus nombreuses. Je n'ai jamais rien vu de pareil. La Zone se convulse et tout change autour de nous. Les chemins familiers sont parsemés d'anomalies mortelles, alors que de nouveaux territoires s'ouvrent à nous. Le Marais lui-même est devenu plus accessible. Ça ne m'étonnerait pas que les factions des environs essayent d'étendre leur territoire.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_2">
		<text>Comment je saurais ce qu'il y a de neuf ? Vivre dans ce marais, c'est comme vivre sur une autre planète ! Tu ferais mieux de demander aux nouveaux arrivants.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_3">
		<text>Il paraît que l'Émission a ouvert des voies d'accès vers de nombreux endroits, pas seulement le Marais. Les coins où s'étaient installés les stalkers sont devenus des pièges à anomalie et des secteurs inaccessibles avant sont désormais ouverts à l'exploration.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_4">
		<text>D'après nos recherches, la fréquence croissante des émissions n'est pas une bonne chose. La Zone devient instable. Tous ces changements vont mener à des guerres de territoire : toutes les factions vont vouloir s'approprier les secteurs maintenant dépourvus d'anomalies. Ça ne va pas tarder à tourner au vinaigre, à mon avis...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_5">
		<text>Il paraît que les stalkers du Cordon ont donné une bonne raclée aux militaires. Je ne vois pas comment ils ont pu y arriver, mais bon, ce ne sont que des rumeurs... Quoi d'autre... Ils ont découvert une cache de véhicules, d'équipement et d'autres trucs dans la Décharge, du matériel qui date de 1986, de l'époque de la première catastrophe. Les soviétiques les croyaient contaminés et les ont abandonnés, mais maintenant, ils ont pris une valeur inestimable pour les stalkers des environs. Ça a provoqué une véritable ruée vers l'or, avec son lot de bandits à l'affût du moindre profit. La Décharge est maintenant sous leur contrôle et les stalkers y laissent leur chemise.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_6">
		<text>Cette émission ne nous a rien apporté de bon. Elle a été suivie de quelques jours de calme, mais ce n'était que le calme avant la tempête... De nombreuses factions se préparent au combat, la nôtre y compris. Les autres se battront pour gagner de nouveaux territoires, mais notre objectif sera très, très différent...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_24">
		<text>Hé !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_25">
		<text>T'as des questions ? Je suis là pour t'aider !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_26">
		<text>Vas-y, pose tes questions tant que je suis d'humeur à y répondre !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_27">
		<text>Salut, stalker ! Bienvenue au Cordon !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_28">
		<text>Ça fait un bail que j'avais pas vu un vrai mercenaire au Cordon. T'es bien un mercenaire, non ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_29">
		<text>Salut, frère stalker ! Bienvenue sur notre territoire !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_30">
		<text>Je suis content de rencontrer un frère d'armes !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_31">
		<text>Salut ! T'éloigne pas de nous, les bandits et les militaires ont la gâchette facile ces derniers temps !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_31">
		<text>Le Cordon, c'est un peu l'antichambre de la Zone : on y trouve peu d'anomalies, quasiment pas d'artefacts et à peine quelques mutants inoffensifs. Il y a des routes qui mènent à la Décharge et à la Vallée obscure. Tu peux même aller dans Marais, mais je vois vraiment pas pourquoi tu voudrais te perdre dans cet enfer...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_32">
		<text>C'était plutôt tranquille par ici avant. Les nouveaux faisaient leurs premières armes en toute sécurité, les stalkers un peu plus expérimentés revendaient leurs artefacts à Sidorovich et les militaires les "protégeaient" des bandits. La routine, quoi. En général, les bidasses étaient plutôt réglos et utiles. Mais tout a changé maintenant... Des bandits sont venus de la Décharge et ont commencé à faire affaire avec le commandant. Depuis, c'est le chaos et on peut plus faire confiance aux militaires. Mais bon, ça a pas eu que des effets négatifs : les stalkers se sont regroupés, alors les militaires peuvent plus rien contre nous.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_33">
		<text>Tu te fous de ma gueule ? J'arrive pas à croire qu'un vieux de la vieille comme toi ait jamais entendu parler du Cordon ! C'est le point de départ de la plupart des bleus. Il mène à des endroits plus dangereux, comme la Décharge, la Vallée obscure ou le Marais. Y a pas grand-chose à craindre ici, à part les bandits et les bidasses, qui commencent à se la péter. Mais on va s'occuper de leur cas... Y a pas mal de stalkers du coin qui se sont regroupés.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_34">
		<text>Bon, au-delà de l'avant-poste, c'est le limite de la Zone, le monde d'où on vient tous, où y a pas d'anomalies, pas de monstres, mais ça, tu le sais déjà. À l'ouest, c'est le Marais. Par là, c'est la route vers le village des nouveaux et le vieil entrepôt où sont basés les militaires. Il y a un camp de stalkers juste après le pont et au-delà, c'est le territoire des bandits et de la Liberté : la Décharge et la Vallée obscure. Voilà, c'est à peu près tout.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_35">
		<text>Ces militaires sont qu'une bande d'escrocs ! Leur boulot, c'est de verrouiller la Zone et d'empêcher toute entrée et sortie. Mais tu t'es jamais demandé comment on arrivait à faire entrer tellement de matos de l'extérieur et comment tellement d'artefacts ou d'autres objets illégaux de la Zone se retrouvaient dans le monde entier ? Évidemment, tout passe par les bidasses, et tu peux être sûr qu'ils prennent une commission au passage ! Avant, ils se contentaient de pas grand-chose et ils fermaient l'oeil, mais maintenant, c'est fini ! Bakchich ou pas bakchich, t'es plus en sûreté avec eux ! Le truc, c'est qu'au lieu de se laisser racketter bien gentiment, des stalkers se sont regroupés et tiennent tête aux militaires. Il paraît même qu'ils ont capturé le commandant de l'avant-poste.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_36">
		<text>C'est partout pareil, en fait. Certains stalkers cherchent des artefacts, d'autres cherchent à les en dépouiller. On risque nos vies à la recherche d'anomalies et à combattre des mutants, et pour quoi, au final ? Pour se faire piquer notre butin ! Tu vois pas de qui je parle ? Des bidasses, bien sûr ! Mais bon, ils se tiennent à carreau, depuis qu'on a pris leur commandant en otage ! Ils peuvent pas le signaler à l'état-major, les huiles demanderaient une inspection et les gars du Cordon ont pas vraiment envie qu'on découvre leurs petites combines. Du coup, ils se font tout petits.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_37">
		<text>Les stalkers s'unissent ! Dans certaines situations, y a que l'union qui peut faire la force. On a les militaires qui montrent les dents d'un côté, et les bandits qui nous égorgent de l'autre. Alors, à force d'être entre le marteau et l'enclume, on a décidé de plus se laisser faire. Qu'ils y viennent, on les attend de pied ferme !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_38">
		<text>Ok, on va faire l'impasse sur les merdes habituelles des stalkers, les anomalies, les mutants, les radiations, tout ça... Je vais te donner des nouvelles toutes fraîches : les stalkers et l'armée sont en bisbille au sujet d'un certain butin. Les stalkers ont pris le commandant en otage. Du coup, les soldats ont plus franchement le moral. Mais le commandant a été assez futé pour planquer la marchandise et là, c'est l'impasse : les bidasses peuvent pas demander de l'aide à l'extérieur, mais ils peuvent pas non plus attaquer les stalkers et risquer de perdre leur commandant et la marchandise. En dehors de ça, on voit de plus en plus de bandits en provenance de la Décharge. Ouais, c'est à peu près tout ce qu'il y a de neuf. Fais gaffe à toi !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_39">
		<text>Ça bouge pas mal en ce moment ! Les stalkers contrôlent le Cordon pour la première fois. Ils ont même converti la vieille ferme en une base fortifiée. C'est dingue, tu trouves pas ? Si ça continue, la Zone toute entière va tomber aux mains des stalkers... Et ce serait dans l'ordre des choses, si tu veux mon avis !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_40">
		<text>La vie au Cordon, c'est pas facile tous les jours ! On se bat contre les militaires et les bandits, et on commence à en avoir vraiment ras-le-cul ! Les bidasses nous cassent vraiment les couilles et les autres pillards aimeraient bien choper notre territoire. Mais bon, ça reste quand même l'un des coins les moins dangereux de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_41">
		<text>Les factions de la Zone sont en guerre à et cherchent à s'approprier de nouveaux territoires et champs d'artefacts. C'est pareil au Cordon. Entre l'armée, les bandits et nous, les stalkers, ça bastonne sec. Pour l'instant, on s'en sort pas trop mal...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_42">
		<text>La Zone commence au Cordon. Tous les nouveaux y passent un mois ou deux pour apprendre les ficelles du métier. À moins qu'ils se fassent jeter avant.... Mais bon, tu sais déjà tout ça, toi, t'as pas l'air d'un débutant...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_43">
		<text>Avant, on coopérait avec les militaires. En échange d'une commission, ils laissaient passer notre marchandise. Mais, d'un coup, ils sont devenus gourmands et se sont mis à plus se sentir. Ils ont commencé à confisquer notre matos et ils ont même lancé des bandits à nos trousses. Alors, depuis, on a comme un petit "désaccord"... et on se bat à la fois contre les militaires et contre les bandits !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_44">
		<text>Nos gars ont déterré un artefact de grande valeur récemment. Cinq d'entre eux ont passé l'arme à gauche en le ramenant ici et ceux qui s'en sont sortis étaient pas beaux à voir... Cétait pour un client de Sidorovich. Ça devait être quelqu'un de très important, parce que le marchand, il voulait pas en causer... Enfin bref... le commandant de l'avant-poste a décidé que sa commission habituelle ne suffisait plus. Il a filé le tuyau à des bandits qui nous ont tendu une embuscade. Tous nos gars y sont passés et la marchandise a disparu. Au début, on voulait régler son compte direct au commandant, mais on a décidé de le garder en otage, finalement... On veut récupérer ce qui nous appartient, et il finira par cracher le morceau, crois-moi !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_20">
		<text>Je suis comme tout le monde, je cherche juste à m'en sortir et à me faire un peu de fric. J'ai vraiment hâte de voir les stalkers prendre le contrôle du Cordon ! J'ai toujours su que les bandits et les bidasses allaient s'en prendre plein la gueule ! Et puis, mine de rien, ce sera vachement plus facile de faire passer des artefacts.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_21">
		<text>Pour l'instant, je m'habitue au décor et je me fais un peu d'argent de poche. Dès que j'aurai assez, j'achèterai une bonne combinaison et une arme efficace, et j'irai direct au centre de la Zone. Paraît qu'y a des gars qui y sont allés et qu'ils ont trouvé l'Exauceur de voeux. Moi aussi, je compte bien y aller, et quand je l'aurai trouvé, je me planterai pas de voeu, ça, tu peux me croire !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_22">
		<text>J'avais entendu des tas d'histoires sur la Zone et j'avais été assez débile pour y croire... Mais une fois sur place, je me suis vite rendu compte que c'était que des conneries, tout ce qu'on m'avait raconté. Faut croire que je suis pas aussi coriace que je le pensais... C'est plus facile de crever que de trouver des artefacts ici... Mais ce qui me tue vraiment, c'est que t'es en sécurité nulle part. Faut toujours garder au moins un oeil ouvert, même quand tu dors !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_23">
		<text>Je suis tombé sous le charme de la Zone. Je faisais que passer par là, un peu comme un touriste, et paf ! Le truc, c'est que tous les mecs du coin qu'ils soient tes potes ou tes ennemis, ils vivent vraiment à fond ! Le danger, le fait de savoir que tu risques de creuver à chaque instant... Ça te donne l'impression d'être vraiment en vie !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_24">
		<text>J'attends un pote à moi. Il transporte du butin qu'on a trouvé ensemble, mais on a pris des chemins différents pour rentrer et je suis arrivé en avance. Nan, il a pas pu se perdre, c'est un vieux de la vieille, ce gars. Il a dû faire un détour ou alors, il s'est arrêté pour roupiller. Je suis pas inquiet, il va plus tarder maintenant...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_25">
		<text>Un mec m'a vendu la carte d'une planque, mais je commence à me dire que je me suis fait arnaquer... J'ai passé tout le secteur au peigne fin et rien, pas un seul putain d'artefact ! Je vais aller me le faire, cet enfoiré !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_26">
		<text>Je me la coule douce pendant quelques jours... On est allés jusqu'à la Barrière et on y a installé des défenses contre les mutants qui sortent du centre de la Zone. On avait une bonne équipe : Alex le pouilleux, Lesha, le Moisi, que des gars qui assurent ! On a trouvé du bon matos et on l'a vendu pour un joli paquet, alors là, je suis en vacances ! </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_7">
		<text>Paraît qu'un groupe de stalkers est allé jusqu'au centre de la Zone. Juste avant l'émission qu'a tout chamboulé... Je me demande s'ils ont réussi à atteindre l'Exauceur à temps...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_8">
		<text>Ça a jamais été aussi dur de trouver du butin. Même si t'échappes aux monstres et si t'arrives à traverser les champs d'anomalies, faut que t'évites d'abord les bandits et après les militaires. De nos jours, c'est plus vraiment rare de voir des gars revenir avec les poches encore plus vides qu'à leur départ. Quelqu'un devrait donner une bonne leçon à ces sangsues. Peut-être que les stalkers vont plus se laisser faire longtemps...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_9">
		<text>T'as entendu parler de ce qui s'est passé à la Décharge ? Dès que les stalkers ont commencé à déterrer du matos de première, ces charognards de bandits ont rappliqué aussi sec. Ils ont même établi une base dans le coin, histoire de pouvoir encore mieux dépouiller les stalkers. C'est vraiment la merde là-bas en ce moment. Les mineurs se font buter et le premier qui moufte finit dans un camp de travail, ce qui est pire que la mort, vu qu'ils obligent les prisonniers à fouiller dans les zones les plus contaminées de la Décharge. Ils y crèvent tous des radiations et des anomalies, et les bandits s'engraissent sur leur dos. Un petit conseil, mon pote, fais bien gaffe à toi dans la Décharge.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_10">
		<text>Paraît qu'y a un genre de Lobotomisateur juste après la Barrière. Dès que tu t'en approches, bam, il te crame le cerveau et tu finis comme les autres zombies ! Apparemment, personne a réussi à aller plus loin. Paraît qu'il y aurait un Exauceur de voeux par là-bas, mais c'est que des racontars, si tu veux mon avis...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_32">
		<text>Oublie les bonnes manières, on est pas chez la comtesse, ici ! Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_33">
		<text>Tire-toi de là, connard !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_34">
		<text>Admettons que je veuille te causer... Qu'est-ce tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_35">
		<text>Quoi de neuf, mec ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_36">
		<text>Hé, t'as une clope ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_37">
		<text>Comment ça va ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_38">
		<text>Te fais pas chier avec les poignées de main. Qu'est-ce que tu cherches ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_39">
		<text>Bordel, tu sors d'où, toi ? Allez, crache le morceau !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_40">
		<text>Ben ça alors, une nouvelle tête ! Comment ça va, mec ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_41">
		<text>Salut, mon pote ! Tu viens t'entraîner au tir aux pigeons ? Viens par ici, on a de quoi t'occuper !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_42">
		<text>Ouais, salut. Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_43">
		<text>Salut. Fais-moi plaisir, pas de mouvements brusques, ok ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_44">
		<text>Je me cache de la police, et toi ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_45">
		<text>La prison, c'était pas mon truc... Toi, t'es là pour quoi ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_46">
		<text>Hé ! C'est sympa de voir quelqu'un qui a personne au cul !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_47">
		<text>Hé mec, tu dois être dans une sacrée merde pour avoir fini ici !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_48">
		<text>Mais regardez qui s'amène ! La Décharge accepte pas n'importe qui, juste les ordures, compris ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_49">
		<text>Tu viens d'où, toi ? Allez, assieds-toi, qu'on cause un peu !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_50">
		<text>Hé mec, t'aurais pas une clope ou deux ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_51">
		<text>Bordel, t'as de la chance que je t'aie pas pris pour un mutant ! J'ai failli t'en coller une en pleine tête !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_52">
		<text>Ben toi alors, t'en as dans le futal pour oser te balader tout seul...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_53">
		<text>Hé, Timmy, ça faisait un bail ! Je pensais justement à toi !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_54">
		<text>Hé, mais regardez qui v'là ! Allez, vas-y, raconte-moi tout !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_55">
		<text>Hé, toi ! Tu voudrais pas venir par ici pour discuter deux secondes ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_56">
		<text>Oh putain, j'en crois pas mes yeux ! Une nouvelle tête ! Fais comme chez toi, mec !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_57">
		<text>Hé, du calme, tu veux ! On va causer, mais quand je dis que c'est fini, c'est fini, ok ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_58">
		<text>Comment va, mon pote ? Qu'est-ce que tu fais par ici ? Vas-y, dis-moi tout, sois pas timide !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_59">
		<text>Bon, connard, soit tu causes, soit tu te casses !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_60">
		<text>Tu serais pas flic, des fois ? T'as l'air sacrément coincé...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_61">
		<text>De quoi tu veux causer, tête de noeud ?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_45">
		<text>Ces stalkers sont tous des lopettes des bois. C'est presque trop facile... Il suffit d'en choper un et de le secouer un peu pour qu'il te file tout ce qu'il a !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_46">
		<text>Non, mais tu me prends pour qui ? T'es pas à l'office du tourisme ici, alors dégage !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_47">
		<text>Va te faire voir ailleurs, tu veux ! J'ai rien à te dire, mais mon flingue aimerait bien faire ta connaissance...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_48">
		<text>Va plutôt faire causette à un barbak ou à un clébard... Je parle pas aux étrangers, surtout s'ils ont ta tronche.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_49">
		<text>Oh, et puis merde ! Je vais tout te raconter. Le boss ici, c'est Yoga. Il s'est fait un petit coin douillet dans la base et il y planque un tas de matos de valeur. Et pis, y a Borov, le barman. Il se prend pour un aristo, celui-là. Un peu plus loin, c'est l'Agroprom. C'est là que les stalkers et ces coincés du Devoir nous défendent contre les mutants, hé hé... Si tu vas dans l'autre sens, tu tomberas sur le marché aux puces. Il y a plus de choix pendant la nuit, mais c'est plus dangereux aussi, notamment à cause des frères Asubers. Et si tu continues par là, t'arrives sur le territoire de la Liberté, la Vallée obscure.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_50">
		<text>C'est dans la Décharge que les cocos balançaient tout leur matos contaminé : transistors, moteurs... Bref, tout un tas de bordel... Évidemment, si on était pas dans la Zone, ça servirait à personne, mais t'as sûrement remarqué qu'y a pas beaucoup de magasins de pièces détachées dans le coin et faut quand même qu'on répare notre équipement. Du coup, cette Décharge, c'est une vraie mine d'or ! Et puis, tout le monde se contrefout des radiations maintenant, alors y un tas de mecs qui se pointent pour se faire de la thune. Y en a qui creusent, d'autres qui revendent et d'autres qui prennent un petit pourcentage au passage... comme nous !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_51">
		<text>Franchement, c'est pas mon truc de faire l'éducation des petits nouveaux dans ton genre, alors je vais la faire courte. Le dépôt, c'est notre base. L'Agroprom, à l'ouest, c'est le territoire du Devoir et des stalkers. Et à l'est, y a la faction de la Liberté... ces mecs-là sont réglos, mais on a quand même deux trois comptes à régler avec eux. Le nord, tu veux pas y aller... Depuis la dernière émission, c'est blindé d'anomalies. Et au sud, t'as le Cordon, où les troufions et des stalkers se tirent la bourre comme en quarante !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_52">
		<text>Y a pas mieux que la Décharge dans la Zone, crois-moi ! Si t'es pas une lopette, tu peux te faire des couilles en or ici. Dès qu'ils trouvent un nouveau gisement de matos, les stalkers débarquent à toute blinde, comme des mouches à merde attirées par une grosse bouse de vache. Et c'est là que nous, on intervient. Les stalkers se pointent, ils creusent dans le pire des merdiers et ils nous filent gentiment le matos sans qu'on ait besoin de lever le petit doigt. On se contente de prendre une petit com' aux mecs qui font pas chier, mais ceux qui cherchent les emmerdes, on les envoie au camp de travail vite fait.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_53">
		<text>Notre groupe est réservé aux meilleurs ! La crème de la crème des criminels endurcis ! Bon, on a aussi nos boulets, mais faut bien avoir des grouillots pour faire le sale boulot. Le seul truc qui manque, c'est des gonzesses...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_54">
		<text>C'est nous qui faisons la loi dans la Décharge et tout le monde doit suivre nos règles. Et la règle numéro un, c'est "tu partages le butin". Si t'es pas d'accord, on te fait changer d'avis. Et, crois-moi, ceux qui jouent au con le regrettent très vite.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_55">
		<text>C'est là qu'on envoie les stalkers qui veulent creuser. Y a toujours des mecs qui essayent de nous arnaquer... Tu veux fouiller dans le coin, pas de problème, mais faut pas oublier que la Décharge est à nous. Tout ce qu'on demande, c'est que tu sois réglo, alors le prends pas mal si on te fouille à l'entrée. C'est comme ça que ça marche ici.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_56">
		<text>Hé ! Tire-toi de là, enfoiré ! Va donc causer aux mineurs, plutôt !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_57">
		<text>Notre boulot, c'est de choper les mecs qu'essaient de nous arnaquer. Ils pillent notre territoire, alors on les pille en retour. La Décharge reste sous contrôle et tout le monde reste calme, c'est compris ?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_58">
		<text>C'est là que les vrais mecs se font des couilles en or et tout ça, grâce à des pauvres ratés comme toi ! Suffit qu'un pauvre type se pointe, il a pas de thune et nulle part où crécher... Mais nous, on est sympa et on le fait trimer pour nous. Il fouille la merde à la recherche de butin et nos marchands revendent le tout. C'est comme ça que ça marche par ici.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_59">
		<text>T'es journaliste, ou quoi ? Tu veux écrire un papier sur nous pour le journal de la commune ? Ha ha ha ! Bon, je vais t'expliquer comme ça se passe, mon gars. On contrôle les routes et la Décharge. Alors si tu lâches un peu de fric, on te laisse tranquille. Mais si tu raques pas, tu finis dans la merde. C'est un peu comme pendant la ruée vers l'or... Ouais, le matos que les Soviets ont enterré ici vaut carrément son pesant d'or ! Alors surtout, t'endette pas auprès de nous et joue pas les héros, sinon on t'enverra direct au camp de travail. Entre les anomalies et les radiations, c'est à peu près aussi marrant que de bosser dans une mine d'uranium. Mais bon, le truc bien, c'est que t'en baveras pas longtemps...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_60">
		<text>C'est nous qui maintenons l'ordre par ici... Y a beaucoup trop de mecs qui veulent une part du gâteau dans la Décharge... On leur permet d'avoir des bonnes conditions de travail et on garantit la sécurité, mais, que veux-tu, tout a un prix en ce bas monde. On fait que prendre une petite commission ! Le camp de travail ? Ben, c'est là que finissent les fortes têtes. Ce sont que des bons à rien et des fauteurs de trouble de toute façon... Au final, on fait que favoriser la sélection naturelle !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_61">
		<text>Ici, c'est nous qui faisons la loi, pigé ? Après tout, on était les premiers ici, donc on est un peu les propriétaires des lieux et les stalkers, ce sont les locataires... ils ont le droit de rester, mais faut pas oublier de payer le loyer !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_27">
		<text>Qui t'es, toi, mon avocat ? Va pas poser trop de questions si tu tiens à rester en vie...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_28">
		<text>Moins t'en sais, mieux tu dormiras la nuit.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_29">
		<text>Qu'est-ce que ça peut te faire ? À chacun sa merde, après tout !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_30">
		<text>Tu veux une balle dans la tête tout de suite ou tu préfères que je t'explique d'abord ce qui va pas avec ta question ?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_31">
		<text>Je me suis organisé une sacrée petite affaire dans le coin. Je repère les tocards, je les fais cracher au bassinet, je partage avec mes gars, j'oublie pas le pourcentage de Yoga - c'est une question de respect - et le tour est joué ! De temps en temps, ça s'envenime, mais on se débrouille... Et puis, c'est pas tes oignons après tout !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_32">
		<text>Tu veux dire, ce que je fais dans la Zone ? Je me planque d'anciens potes un peu trop envahissants. À l'extérieur, ils arrêtaient pas de poser des questions, de me faire des leçons de morale, etc... donc on a eu un léger... désaccord. Alors, va pas essayer de me faire la leçon, ok ? Bon, allez, casse-toi maintenant !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_33">
		<text>C'est pourtant pas difficile à comprendre ! C'est le paradis pour les mecs qui savent ce qu'ils font. Les gardes et les tocards posent pas vraiment de problèmes. C'est presque trop facile. Y suffit de faire ton boulot sans te poser de questions et tu ressors d'ici plus riche qu'à ton arrivée !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_34">
		<text>J'étais un stalker comme les autres, avant. Moi et mon pote, on parcourait la Zone dans tous les sens et c'est à peine si on arrivait à survivre. Un jour, on est tombé sur un manipulateur et y a que moi qui m'en suis sorti. J'ai fais en sorte que mon pote reste pas un zombie ad vitam aeternam et je me suis juré de plus jamais remettre les pieds là-bas. C'est comme ça que j'ai fini ici. Y a moyen de se faire un joli paquet, tant qu'on fait gaffe à ce qu'on fait. Ils sont pas du genre à pardonner facilement dans le coin.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_35">
		<text>Qu'est-ce que ça peut te faire, hein ? Suffit de te regarder pour voir que t'as tes propres problèmes. Dans le coin, en savoir trop, ça apporte que des ennuis de santé et ensuite, ton matos ne profite plus qu'aux vers de terre. En parlant de matos, t'es pas mal équipé, là, tu veux pas faire un échange à l'amiable ? Te bile pas, je rigole. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_36">
		<text>Ici, à la Décharge, on fait tous la même chose, moi y compris : on se prépare une bonne petite retraite. Les mineurs creusent, les stalkers explorent et nous, on les ponctionne et on essaie de maintenir l'ordre. C'est un boulot facile.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_37">
		<text>Pour qui tu te prends à poser ce genre de questions ? Ce que je fais et ce dont je parle, c'est deux trucs complètement différents.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_38">
		<text>Je plume les stalkers et les mineurs du coin. Ils squattent notre territoire, alors je les fais raquer.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_39">
		<text>Mes potes et moi, on pense partir pour la Vallée obscure, histoire de se friter avec ces emmerdeurs de la Liberté. Mais on peut rien faire sans l'accord de Yoga, c'est lui le boss par ici. J'ai pas vraiment envie de faire des trucs dans son dos, alors pour l'instant, on se contente d'y réfléchir.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_40">
		<text>J'ai rejoint les bandits par accident, en fait. Je voulais être stalker, mais ça a pas marché. Je m'en sors pas mal au final. Je vais mettre un peu de fric de côté, me faire quelques relations et prendre ma part du butin de la Décharge.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_41">
		<text>C'est à moi que tu causes ? Non, mais pour qui tu te prends ? Attends un peu, je vais appeler mes potes... On va te montrer ce qu'on fait aux mecs qui posent trop de questions !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_11">
		<text>Elle est pas mal, celle-là, tiens ! La Décharge, c'est le coeur de la Zone ! Ici, c'est nous qui faisons la loi. Si tu veux vivre, faut raquer. Si tu veux pas ou que t'as pas les moyens, tu finis dans le camp de travail ou avec une balle dans la tête. C'est aussi simple que ça !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_12">
		<text>De quelle Zone tu parles ? Celle-là ? C'est un vrai jardin d'enfant comparé aux autres endroits que j'ai vus. Un vrai paradis pour les voleurs. Les barbelés et les soldats ? C'est rien, ça ! On a notre propre armée ! Ici, on va où on veut, on reçoit tous les paquets qu'on veut de l'extérieur, on peut picoler jusqu'à plus soif ! Le seul truc qui manque, c'est les gonzesses ! Des fois, ça me démange tellement que je commence à trouver les mutants sexy, c'est dire !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_13">
		<text>T'es gonflé de poser ce genre de questions ! Barre-toi !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_62">
		<text>T'as vraiment mal choisi ton moment pour te pointer dans la Décharge, mec.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_63">
		<text>Mon pote, si tu savais à quel point j'en ai marre de ces bandits...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_64">
		<text>Content de te voir, mec !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_65">
		<text>Salut !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_66">
		<text>Fais gaffe à ton cul, mon pote ! Reste à l'écart des balles et des anomalies !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_67">
		<text>Ça fait plaisir de voir un frère d'armes !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_62">
		<text>Paraît qu'avant la première catastrophe, y avait qu'une énorme fosse ici. Mais après l'explosion de la centrale, ils ont commencé à y balancer tout le matos qu'avait été contaminé, les véhicules, l'équipement, tout quoi ! Y en avait tellement qu'ils ont complètement rempli la fosse ! Et maintenant, nous, on se retrouve ici, à déterrer tous ces trésors.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_63">
		<text>Y a un camp, pas loin d'ici, où les bandits gardent les stalkers prisonniers. Je préférerais crever que finir là-bas : ils les font bosser seize heures par jour dans les coins les plus dangereux et les plus radioactifs de la Zone, sans équipement ou protection. Ils leur donnent rien à bouffer, ils les bastonnent... Enfin, je vais pas te faire un dessin. Pour eux, on est pires que du bétail.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_64">
		<text>C'est pas facile ici pour les nouveaux. Les bestioles pensent qu'à te bouffer, quand c'est pas les marchands qu'essaient de t'arnaquer ou les bandits qui te mènent la vie dure. Du coup, même les autres stalkers du coin ont tendance à se méfier de toi.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_65">
		<text>Si les stalkers comme nous se serrent pas les coudes dans la Décharge, les bandits nous prendront tout ce qu'on a et même plus encore ! Une fois que tu leur dois quelque chose, c'est qu'une question de temps avant qu'ils t'envoient dans leur camp de travail, pour te faire trimer comme un esclave. Et personne tient le coup longtemps là-bas. Un ou deux jours à creuser au milieu des radiations et c'est fini pour toi.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_66">
		<text>Ouais, les bandits contrôlent la Décharge. Y a pas moyen d'aller pisser sans leur demander la permission et laisser un pourboire... Tu veux entrer, passe à la caisse. Tu veux sortir, rebelote ! Et même si tu trouves des trucs de valeur, c'est pas pour autant que t'as ton billet de sortie... Si tu tombes sur un groupe de bandits, t'as deux options : soit ils te prennent tout, soit tu te prends une balle... Et si t'as vraiment pas de bol, ils t'envoient au camp de travail pour que tu creuses au milieu des radiations jusqu'à ce que t'en crèves !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_67">
		<text>C'était une décharge pour le matos contaminé par les radiations. Tout ce qui brillait dans le noir, ils le balançaient ici et personne en avait rien à foutre jusqu'à l'apparition de la Zone. Maintenant, les conserves, les lampes à transistors, tous ces vieux trucs valent leur pesant d'or. C'est pour ça que les stalkers viennent creuser ici. Mais les bandits, eux aussi, ils se sont ramenés vite fait et ils ont pris le contrôle de cette petite mine. Au final, ils se font des couilles en or et nous, on se tue à creuser pour pas grand-chose en retour.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_68">
		<text>Ce sont les bandits qui mènent la danse par ici. Ils fixent les règles, ils prennent leur pourcentage et ils profitent du travail des autres. Les stalkers fouillent au milieu des vieilleries radioactives de l'ère soviétique, mais c'est les bandits qu'encaissent les bénéfices. Tu dois bien être au courant, non ? T'as dû payer pour entrer, pas vrai ? Ben, ils t'en demanderont encore plus quand tu voudras ressortir, crois-moi...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_69">
		<text>La meilleure chose à faire quand t'es dans la Décharge, c'est te tirer le plus vite possible. Il y a rien de bon ici pour un stalker honnête ! Même si t'as de la chance et que tu trouves un truc intéressant, les bandits te le piqueront ou tu crèveras d'une overdose de radiations. Il vaut mieux aller à l'est, dans le territoire de la Liberté, dans la Vallée obscure, ou alors à l'ouest, à l'Agroprom, où tu trouveras les mecs du Devoir et les stalkers normaux. Là-bas, c'est la vraie Zone, celle des stalkers. Ici, c'est un piège, un coin qui grouille de criminels.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_70">
		<text>Y a moyen de devenir riche ici, ça, c'est clair ! L'autre jour, j'ai entendu parler d'un stalker qu'avait découvert une cache remplie de super matos dans la Décharge. Je sais pas exactement ce qu'il a trouvé, tout le monde raconte un truc différent... mais il s'est fait des couilles en or, ça, y a pas de doutes. Moi aussi, je vais toucher le jackpot et ensuite, je m'achèterai de l'équipement de première pour aller plus loin dans la Zone... C'est là qu'on peut choper les meilleurs artefacts.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_71">
		<text>Saleté de ruée vers l'or ! Je déteste cette Décharge ! Qu'un couillon ait trouvé un truc de valeur ici était le pire qui pouvait arriver. Les bandits ont rappliqué illico et ont mis tous les stalkers à leur botte. C'est une honte qu'on permette à ces ordures de tout contrôler ! Ils ont même créé un camp de travail où ils envoient ceux qui se rebellent ! Les mecs qui se retrouvent là-bas doivent creuser dans des zones radioactives à longueur de journée en échange de nourriture... Crois-moi, voudrait mieux qu'on se tire d'ici...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_72">
		<text>Écoute, mon pote, plus vite tu te tires d'ici, mieux tu t'en porteras ! Si tu restes ici, tu te feras saigner à blanc et humilier par les bandits, et tu finiras avec un poignard dans le dos ou à trimer comme un esclave dans le camp de travail. À ta place, je me casserais vite fait !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_73">
		<text>Cet endroit, c'est un peu notre Klondike ! Réfléchis, mon pote : tout ce qu'il y a de valeur dans la Zone est mis sous clef et les militaires ont pas l'intention de nous laisser nous en approcher. Des fois, t'en chies rien que pour trouver une conserve de bouffe, alors je te parle même pas des pièces détachées ou de l'équipement... Et même si les marchand ont du matos, il est pas gratuit... Alors qu'ici, c'est différent ! Dans tout ce merdier, on peut trouver de vraies perles ! C'est là que tout le matériel contaminé a fini enfoui après l'accident de la centrale de Tchernobyl. Évidemment, c'est un peu radioactif et il faut partager avec les bandits... mais y a vraiment moyen de s'en mettre plein les poches ! T'as qu'à attraper une pioche et à te mettre au boulot !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_74">
		<text>Si tu sais toujours pas ce qu'est la Décharge, je peux te mettre au parfum. Les stalkers déterrent des trucs avant de se faire saigner à blanc par les bandits. Ces enfoirés se sont même construit une base dans le vieux dépôt. Ils ont la belle vie depuis qu'ils ont pris le contrôle du secteur : ils passent leur journée à glander et dépouillent les mineurs, ces salauds ! Sinon, y a aussi un genre de marché aux puces pas loin. Les marchands achètent aux mineurs et revendent le matos, y a même des trucs uniques, des fois. Y a plus d'échanges pendant la nuit, mais fais gaffe, les marchands adorent essayer de te refourguer de la camelote en douce.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_75">
		<text>Ici, c'est la loi du plus fort qui l'emporte... tout le monde cherche à faire fortune, mais les plus forts vivent aux dépens des plus faibles. Il se trouve que, parmi toute la merde radioactive du coin, y a quelques trucs de valeur. Évidemment, ça attire des couillons avec des rêves de châteaux en Espagne. Mais y a que les plus forts qui s'enrichissent ici. J'ai été trop con pour le comprendre et maintenant, je paye le prix...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_42">
		<text>Je passe mon temps à creuser, en fait. Mais dans ce coin, faut surveiller ses arrières, parce que tout le monde veut une part du gâteau du voisin. Avant, y avait que les bandits pour nous emmerder, mais dernièrement, même les stalkers s'y sont mis. C'est pas comme au bon vieux temps où les stalkers s'entraidaient, où tu pouvais refiler ta dernière conserve à un mec en sachant qu'il serait là plus tard pour te filer un coup de main. Mais maintenant, pff...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_43">
		<text>Comme les autres mineurs, je fais de mon mieux pour rester en vie et récupérer assez de matos pour m'acheter à bouffer et des munitions. Si j'ai du bol, je tomberai sur un bon filon et je me casserai d'ici en vitesse, mais je veux d'abord aller voir l'Exauceur de voeux. Ça fait un bail que j'en rêve...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_44">
		<text>Je suis nouveau dans le coin... J'ai pas encore décidé exactement ce que je veux faire. Mais faut que je reste sur mes gardes, ces mecs aiment pas trop les nouvelles têtes. Ils parlent tous de montagnes d'or, mais j'ai encore rien vu, moi. Je ferais peut-être mieux d'oublier tout ça et d'aller rejoindre la faction du Devoir...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_45">
		<text>Je suis comme tout le monde, moi : j'attends un miracle. Peut-être que je déterrerai un truc si incroyable que je pourrai racheter ma liberté aux bandits et qu'il me restera assez pour finir riche ! Quoi ? Tu penses que je délire ? Ben, c'est déjà arrivé, alors j'ai mes chances ! J'ai entendu parler d'un stalker qui avait déterré tout un stock de vieilles radios militaires. Maintenant, tout le monde le respecte, il est riche et il a un matos d'enfer. Je l'ai jamais rencontré, tu me diras, c'était avant que j'arrive ici.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_46">
		<text>Je cherche des trucs de valeur dans toute cette merde. Y a un paquet de matos de l'époque des Soviets, ça peut aller d'une vielle conserve cabossée à un moteur diesel. Ce genre de marchandise se revend bien dans la Zone. Alors, il suffit d'être patient et d'avoir plein de sérum antiradiations pour se faire un joli paquet.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_47">
		<text>J'ai une dette à payer. Si je trouve pas du matos pour les bandits, ils feront de moi leur esclave et m'enverront creuser dans les endroits les plus dangereux... Franchement, j'y tiens pas vraiment...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_48">
		<text>J'allais à la Vallée obscure quand ces bâtards m'ont piqué tout mon fric à l'entrée. Et comme il faut aussi payer pour sortir... Je veux pas avoir l'air d'un mendiant auprès de mes collègues stalkers, alors j'essaye de me faire un peu de fric avant de partir. Le problème, c'est que plus je bosse, plus je leur dois d'argent, on dirait... Mais bon, je me casse dans pas longtemps, j'y crois...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_49">
		<text>Je voulais rejoindre le Devoir à l'Agroprom. Un mec m'avait proposé de me servir de guide, mais quand on est arrivés à la Décharge, il s'est barré avec tout mon fric. Du coup, je reste dans le coin, à chercher du matos de valeur pour essayer de me payer un équipement potable et des armes décentes. C'est pas une sinécure, crois-moi ! Les bandits savent que ça serait pas une bonne idée si les mineurs avaient des armes, alors ils se les gardent toutes. C'est une vraie galère de trouver un flingue et des munitions ici.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_50">
		<text>Mon pote et moi, on se dirigeait vers la Barrière pour y rejoindre un groupe de stalkers qu'on connait, mais les bandits nous ont arrêtés à la Décharge. Mon pote a été assez con pour ouvrir sa grande gueule. Ils ont pas chercher à discuter, ils l'ont chopé et ils l'ont envoyé au camp de travail... Du coup, moi, je me retrouve ici à me casser le cul pour le faire sortir pour qu'on puisse se casser. J'ai déjà l'itinéraire, je sais comment on va s'y prendre, mais il me faut de la thune. C'est franchement pas évident de faire des économies avec les bandits qui exigent leur com'. Et je te parle même pas des armes... C'est pratiquement impossible d'en trouver, vu que les bandits les confisquent à l'entrée.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_51">
		<text>Un jour, mon frère a disparu dans la Zone. Du coup, je suis parti à sa recherche, mais je me suis fait choper par les bandits. J'ai discuté avec quelques stalkers du coin. Ils m'ont dit que mon frangin était resté ici quelque temps, alors j'essaye d'apprendre tout ce que je peux... Avec un peu de chance, je le retrouverai. Qui sait, il est peut-être encore en vie...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_52">
		<text>Ça fait des plombes que je suis ici à essayer de trouver un truc qu'ait plus de valeur qu'une vieille conserve périmée, mais que dalle ! Pourtant, l'autre jour, Mitya a trouvé un moteur complet et des roulements à bille, juste à côté de là où je bossais. Ça, c'est une trouvaille, mais ce serait encore mieux s'il trouvait un acheteur, ha ha ! Enfin bref... Moi aussi, je trouverai un truc bien un des ces jours.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_53">
		<text>J'étais en route pour l'Agroprom quand je me suis laissé tenter par la ruée vers l'or. J'ai trouvé quelques trucs qui se sont bien vendus et franchement, c'est tellement plus facile que de chercher des artefacts au coeur des anomalies ! Faut juste penser à garder un oeil sur ton compteur Geiger, si tu veux pas finir aussi illuminé qu'un sapin de Noël pendant les quelques jours qu'il te reste à vivre !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_54">
		<text>Je cherche du butin. On est venu ici avec un groupe de nouveaux quand on a entendu dire qu'ils avaient trouvé du matos dans la Décharge. On s'est dit que le temps qu'on apprenne à trouver des artefacts, il y aurait plus rien de valeur à déterrer. Avec le recul, c'était peut-être pas la meilleure chose à faire... Deux d'entre nous ont passé l'arme à gauche dès notre arrivée et un troisième a été envoyé au camp de travail... Qui sait, il est peut-être mort des radiations à l'heure qu'il est. Si seulement je pouvais choper un flingue, je leur montrerais, à ces bandits ! Ils ont vraiment pas l'air malins, mais ils contrôlent tout ici. Ils font en sorte de nous maintenir séparés et c'est pratiquement impossible de trouver des armes. 'Creuse autant que tu veux, surtout te ballade pas en groupe de plus de 3', qu'ils nous disent... Crois-moi, mon pote, faut que les stalkers se serrent les coudes et qu'ils chassent ses enfoirés d'ici !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_14">
		<text>Des stalkers que je connais et qu'ont passé du temps à l'Agroprom m'ont raconté que le Devoir avait pas mal de soucis avec les mutants. Paraît que des cavernes se sont ouvertes ou un truc dans le genre, et qu'y a des tas de saloperies qu'en sortent !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_15">
		<text>Je suis allé aux entrepôts militaires avec un pote... Ça craint là-bas, depuis la dernière émission. Les militaires sont dans un sale pétrin, entre la Liberté qu'essaye d'envahir leur base et le Monolithe et les mutants qui débarquent du centre de la Zone pour tuer tout ce qui bouge. Tu peux entendre des bribes de conversation radio, mais sinon, y a pas âme qui vive là-bas. Moralité de l'histoire : plus tu t'approches du centre de la Zone, plus c'est la merde !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_16">
		<text>Paraît que, depuis l'Émission, on peut de nouveau se rendre dans des zones qu'étaient inaccessibles avant, comme le Marais ou la Forêt rouge. Et en même temps, des coins tranquilles seraient maintenant infestés d'anomalies... Y a plus moyen d'atteindre Rostock et y avait pas mal de stalkers par là-bas... Personne sait ce qui leur est arrivé.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_68">
		<text>Hé !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_69">
		<text>Hé, mercenaire ! Si t'es ici pour descendre les saloperies de la Zone, le Devoir est ton allié !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_70">
		<text>Hé ! Rejoins le Devoir, la faction des vrais mecs !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_71">
		<text>Sois prudent et reste sur les routes principales ! Un seul faux pas et tu finiras dans le bide d'une saloperie mutante !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_72">
		<text>Hé !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_73">
		<text>Salut, mon pote ! Je te conseille de faire gaffe à toi par ici... Se faire attaquer trois ou quatre fois par nuit, c'est pas aussi marrant que ça en a l'air.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_74">
		<text>C'est pas le meilleur moment pour faire du tourisme dans le coin, stalker. On a une guerre sur les bras.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_75">
		<text>Hé ! Surtout reste sur tes gardes ! Les bestioles du coin sont vraiment futées. Suffit que tu baisses ta garde un instant pour te faire bouffer tout cru...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_76">
		<text>Salut, mon pote ! Ça fait toujours plaisir de croiser un autre stalker.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_77">
		<text>Quoi de neuf ? Viens par là que je te salue à l'ukrainienne !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_78">
		<text>Salut, mon pote ! Si t'as des questions, surtout hésite pas !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_76">
		<text>Qu'est-ce que je peux te dire ? Regarde autour de toi et t'auras ta réponse !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_77">
		<text>Ces saloperies de mutants arrivent de toutes les directions. Plus on en tue, plus il en vient. Mais bon, on s'en sortira à la longue. Il nous faudrait juste quelques bons combattants et des armes potables. Ça nous permettrait de résoudre le problème en un rien de temps et de venger nos camarades !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_78">
		<text>Cet endroit est maudit ! Pas seulement l'Agroprom, mais toute la Zone ! On arrête pas de se battre, et contre quoi ? Des monstres normaux peuvent pas se reproduire aussi vite ! On en tue cent par jour et il y en a encore plus qui reviennent le lendemain !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_79">
		<text>Tu choperas rien ici à part une balle perdue ! Les mutants nous tombent dessus la nuit et on fait de notre mieux pour les repousser. Mais dans notre base, l'ancien institut de recherches, c'est une autre histoire ! Y'a un bar, un marchand, un atelier de réparation et un tas d'autres trucs, tu verras bien par toi-même. Ça te permettra aussi de te détendre un peu et de faire réparer ton matos en territoire neutre... enfin, tant que tu cherches pas des poux aux gars du coin  ! Leur boss s'appelle Orest, je crois. Et si tu veux te tirer d'ici, tu trouveras la Décharge à l'est, le Marais au sud et le lac de Yantar et la base des scientifiques au nord.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_80">
		<text>Il y avait un institut de recherche ici avant... L'institut de Recherche Agroprom. Enfin, quoi qu'il en soit, c'est notre base maintenant. Notre commandant est le général Krylov, mais on l'appelle tous le Vieux. Pas devant lui, évidemment... Y a aussi une base neutre pas loin, dans l'usine désaffectée. Si tu pars vers le sud, t'arrives dans le Marais. Les bandits contrôlent la Décharge à l'est, ces enfoirés profitent du fait qu'on soit trop occupés pour faire leurs sales magouilles. Au nord, tu trouveras le lac de Yantar, mais attention, paraît qu'il y a des émissions psi qui te crament le cerveau et te transforment en zombie. Franchement, vu le nombre de saloperies qui nous arrivent de là-bas, je veux bien le croire !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_81">
		<text>Si t'es venu pour entendre des contes de fée, t'es pas au bon endroit. C'est pas franchement le paradis, ici. La nuit, y a tellement de mutants qui nous tombent dessus qu'on a pas le temps de nettoyer nos frocs. Tu vois ces trous juste là, dans le sol ? Eh ben, dès qu'il fait noir, la vermine en sort et crois-moi, c'est pas joli à voir ! Ils sortent pas un par un, ou même à la douzaine ! Quand ils se pointent, c'est par centaines ! On en tue autant qu'on peut, mais c'est à croire qu'ils passent leurs journées à se reproduire tellement on voit pas la différence d'un jour sur l'autre... Ce serait peut-être pas une mauvaise idée de larguer une bombe atomique dans ce terrier...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_82">
		<text>Crois-moi sur parole, ça peut dégénérer vite fait dans le coin ! La semaine dernière, on est retourné à la base après avoir laissé quelques mecs par ici. La nuit, ils se sont faits attaquer, ce qui a vraiment rien d'exceptionnel, mais, quand on est revenu le lendemain, y avait plus rien. Pas un signe de vie, pas un cadavre, rien... Il restait que des traces de lutte et des combinaisons sanglantes...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_83">
		<text>J'en ai ma claque de cet endroit ! Ça fait des semaines qu'on est ici, à se faire attaquer toutes les cinq minutes, et ça s'améliore pas... J'ai plus assez d'énergie pour me battre et encore moins de munitions. Des fois, j'ai envie de laisser tomber mon flingue et d'aller étrangler ces mutants à mains nues ! Mais c'est peut-être ces monstres qui me mettent ces idées dans la tête... Enfin, on finira bien par tous se les faire !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_84">
		<text>Il y a eu cette fois où, après un raid, on a reçu un message de nos gars à l'Agroprom. "À l'aide, on se fait déborder !", puis des cris, des tirs, des rugissements... En moins d'une minute, on avait vingt mecs prêts à aller les aider, mais le temps qu'on arrive, c'était fini, y restait plus rien, juste une lampe-torche allumée sur le sol. Le lendemain matin, on a suivi les traces jusqu'aux souterrains de l'Agroprom. Mais depuis le raid pendant lequel le tunnel s'est effondré, on ose plus trop s'aventurer y entrer. Inutile de te dire qu'on a jamais revu nos gars...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_85">
		<text>Va te faire voir avec tes questions ! Je me sens déjà assez mal comme ça. Je perds des potes toutes les nuits, certains au combat, d'autres qui disparaissent sans laisser de traces. Des fois, quand je vais prendre la relève dans un avant-poste le matin, je trouve plus personne, juste un feu de camp en train de s'éteindre et un silence assourdissant. Ça fout les foies, crois-moi sur parole ! Alors, va faire chier quelqu'un d'autre avec tes questions, tu veux ? Nous, les mecs du Devoir, on a pas besoin de toi pour péter les plombs.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_86">
		<text>On a des avant-postes partout dans le coin. Et chaque nuit, les bestioles sortent pour nous faire la peau. Y a même pas besoin de viser tellement y en a ! Il suffit de pointer ton flingue dans la bonne direction et d'arroser ! Ces saloperies sortent de ces trous dans le sol et nous, on fait de notre mieux pour les repousser. Je sais pas d'où elles viennent au départ !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_87">
		<text>Ça grouille de mutants dans les souterrains de l'Agroprom. À mon avis, quand nos gars ont essayé de détruire les tunnels, ils ont seulement réussi à débloquer un accès à une sorte de nid de ces saloperies. On a arrêté de compter combien on en a tué, ça sert à rien... Hé, tu ferais pas partie de la faction de la Liberté, par hasard ? Ta tête me dit vaguement quelque chose... En tout cas, fais gaffe à toi, ok ?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_88">
		<text>Tu viens de débarquer à l'Agroprom, c'est ça ? Alors, écoute bien. Notre base est dans l'ancien institut de recherche et les stalkers neutres se sont installés dans l'usine désaffectée. Il peut arriver que des zombies de Yantar nous attaquent du nord et des monstres sortent des souterrains la nuit. Plus loin à l'est, y a la Décharge et au sud, le Marais.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_89">
		<text>On a une base plutôt sympa, ici. Un stand de tir, un zoo, l'Atome tranquille, le bar local... Alors, que demander de plus ? Mais va pas chercher les emmerdes, on plaisante pas avec la discipline !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_90">
		<text>L'Agroprom est un ancien institut de recherches. Évidemment, depuis l'apparition de la Zone, y a plus des masses de recherches qui y sont menées. Ha ha ! On s'en sert de base pour combattre les horreurs de la Zone. On fait de notre mieux pour retenir les saloperies qui sortent des souterrains. On se bat pour sauver la vie des stalkers, souvent au prix de la nôtre.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_91">
		<text>C'était plus facile avant, tu sais... Bon, c'est sûr, y avait déjà des monstres, mais on s'en débarrassait sans problème. Mais maintenant, c'est vraiment la merde. Toutes les nuits, on tue des centaines de mutants et ils reviennent toujours le lendemain, avec des renforts en plus. On tombe comme des mouches, nous autres.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_92">
		<text>Le Devoir combat les monstres qui essayent de se frayer un chemin vers la surface, alors j'ai pas trop le temps de discuter, je suis sûr que tu comprends. Tu peux aller à la base des stalkers neutres, dans l'usine désaffectée, si tu cherches à te la couler douce. Sinon, tu peux rester avec nous. On est toujours à la recherche de stalkers expérimentés. Notre commandant te paiera bien pour ton aide.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_55">
		<text>Alors, t'es du genre curieux, toi, hein ? Tu veux savoir pourquoi on se bat contre la Zone ? Parce que ! C'est une guerre sainte, une croisade, rien de moins ! Soit on gagne, soit on perd, mais c'est pas possible d'arriver à un compromis avec la Zone. Au final, t'es avec nous ou contre nous !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_56">
		<text>À ton avis ? J'ai rien de mieux à faire, alors, je me suis mis à la peinture ! Attends seulement que le soleil se couche et tu verras la peinture rouge arriver. On est en guerre contre les mutants ici, mon gars... on fait gicler le sang et les tripes. Il faut qu'on en mette un dernier coup et qu'on leur règle leur compte une bonne fois pour toutes. Je veux dire, ces monstres peuvent pas se reproduire indéfiniment, si ?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_57">
		<text>Je combats la Zone. Tu veux savoir pourquoi ? Ben, imagine que des emmerdeurs débarquent chez toi, qu'ils squattent ta baraque et qu'ils t'obligent petit à petit à vivre sous l'escalier. Qu'est-ce que tu ferais, hein ? Tu choperais ces connards par la peau du cul et tu les foutrais dehors, non ? C'est ce que la faction du Devoir essaie de faire. Nous, ce qu'on veut, c'est se débarrasser de la Zone et le moyen le plus simple d'y arriver, c'est la guerre ouverte. Quoi, t'as une meilleure idée peut-être ?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_58">
		<text>Je combats les saloperies qui nous empêchent de dormir la nuit. Tous les stalkers devraient faire ce qu'ils peuvent pour anéantir les rejetons de la Zone. Je comprends pas ceux qui pensent pas comme moi... Si tu soignes pas rapidement une plaie infectée, tout le reste du corps risque d'y passer, non ? Pense un peu au monde que tu veux laisser à tes gosses : à droite, une anomalie ; à gauche, un mutant. Réfléchis, mec, réfléchis...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_59">
		<text>La Zone, c'est le mal incarné ! Un mal qui menace notre planète comme la hache du bourreau le cou du condamné ! Mais tout le monde voit pas les choses comme ça. Ceux qui ont compris se sont regroupés et ont fondé le Devoir pour essayer d'éradiquer ce mal. Tu as vu combien de mutants on élimine chaque jour ? Imagine ce qui arriverait s'ils sortaient de la Zone ! On est la dernière ligne de défense de la planète et, honnêtement, je comprends pas comment il peut encore y avoir des mecs qui s'opposent à nous et à notre mission sacrée.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_60">
		<text>Je remplis mon devoir envers l'humanité et je dis pas ça pour frimer, c'est la vérité ! Je sauve l'humanité de la Zone et de ses horribles rejetons ! Il faut anéantir la source de la contagion avant qu'elle ne s'étende et qu'elle nous détruise tous !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_61">
		<text>Je me bats aux côtés de mes camarades pour éradiquer les mutants. Autant dire qu'on a du pain sur la planche ces jours-ci... Et c'est sans compter les meutes de zombies qui descendent de temps en temps du lac de Yantar. Donc, si tu veux rejoindre le meilleur clan de combattants de la Zone, c'est le Devoir qu'il te faut.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_62">
		<text>J'essaye de décider quelle créature amener à l'Inquisiteur. Il tient un zoo dans notre base, où il garde des spécimens de la faune locale. J'adorerais lui amener un manipulateur, mais il nous transformerait sûrement tous en zombie avant qu'on puisse le choper.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_63">
		<text>J'ai rejoint le Devoir récemment et c'est la meilleure décision que j'ai prise de toute ma vie ! Les mecs ici sont de vrais pros et le clan est aussi discipliné qu'organisé !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_64">
		<text>Je viens à peine de débarquer et j'essaie encore comprendre comment ça se passe ici. Avant, je me baladais tout seul dans la Zone, mais maintenant, j'apprends à couvrir les gars qui se battent à mes côtés pour défendre une cause juste.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_65">
		<text>Moi, je suis les ordres. C'est comme dans l'armée. On a un commandant, des officiers et des troufions. C'est on ne peut plus simple. Tu suis les ordres et tu restes en vie.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_66">
		<text>Je me bats contre ces putains de monstres, c'est tout ! J'en ai marre d'être attaqué toutes les nuits, mais on finira bien par s'en sortir. Un jour ou l'autre, on fera un raid au centre de la Zone et on mettra fin à ce bordel une bonne fois pour toutes.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_67">
		<text>La plupart de mes potes faisaient déjà parti du Devoir, alors je les ai rejoints, même si j'ai pris quelques mois avant de me décider. J'étais pas sûr que ce soit la chose à faire, mais maintenant, quand j'y repense, mes doutes me font rigoler. C'est génial d'être membre du Devoir et bien plus sûr que de parcourir la Zone en solo !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_17">
		<text>C'est pire de jour en jour, surtout depuis la dernière émission. On dirait qu'elle a remué toute la Zone et ça nous facilite pas vraiment la vie. Les mutants sont plus rapides, plus dangereux et plus affamés... Sans oublier que toutes les factions sont en guerre maintenant... Ça craint vraiment. Plusieurs de nos groupes se sont aventurés vers le centre... Paraît qu'ils ont trouvé de nouveaux passages par là-bas.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_18">
		<text>La Zone change tout le temps. C'est un chaos perpétuel, on a du mal à s'y retrouver ! Heureusement que le Devoir est là pour assurer un semblant d'ordre dans tout ça. Les combats pour les nouveaux territoires ont commencé juste après la dernière émission. Si on en avait le contrôle, on donnerait libre accès à tout le monde, à part peut-être à ces clowns de la Liberté. Quoi qu'il en soit, près de la moitié de nos gars sont partis vers le centre de la zone.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_19">
		<text>Paraît qu'un nouveau type de mutants a fait son apparition dans le Marais. Il ressemblerait à une sangsue, mais en encore plus dangereux. Il se déplace silencieusement dans les buissons et bam ! T'es mort. Le pire, c'est qu'avant, ils sortaient pas du Marais, mais on en a vu plusieurs dans le coin il y a pas longtemps !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_20">
		<text>À mon avis, les émissions permettent à la Zone de refaire le plein d'énergie et de produire de nouvelles anomalies et des artefacts qu'on avait jamais vus avant. Je ferais gaffe à ta place. On peut plus vraiment se balader tranquilement dans la Zone maintenant. Un bon détecteur fait la différence entre la vie et la mort. Tu ferais mieux de t'en trouver un bon, et vite !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_79">
		<text>Hé, mec !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_80">
		<text>Comment va ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_81">
		<text>Guten tag ! Nicht schiessen... On est tous frères ici.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_82">
		<text>T'as une question à me poser, stalker ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_83">
		<text>T'as besoin d'un tuyau ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_84">
		<text>Bonjour.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_85">
		<text>Qu'est-ce que je peux faire pour toi ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_86">
		<text>Si c'est ta première visite dans la Vallée obscure, va faire un tour à la base de la Liberté. Tu t'ennuieras pas là-bas, t'as qu'à regarder Ashot et le mécano s'engueuler ! C'est à mourir de rire !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_87">
		<text>Yo, mec !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_88">
		<text>Salut, mon frère !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_89">
		<text>Bienvenue dans le territoire des stalkers libres !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_93">
		<text>C'est le coin le plus sympa de la Zone, la base de la Liberté ! On s'en fout des mutants et des anomalies ! Après un verre ou deux, y a plus de vortex qui tienne ! Alors si t'es venu pour boire un coup, t'es au bon endroit !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_94">
		<text>La Vallée obscure est un havre de paix pour les stalkers indépendants. Personne vient nous faire de leçons de morale sur notre 'devoir' et toutes ces conneries. Tu trouveras le meilleur clan de la Zone dans à l'usine désaffectée, ils seront ravis de t'accueillir ! À l'ouest, c'est la Décharge, le Cordon est au sud et les entrepôts militaires sont au nord.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_95">
		<text>Le point central de la Vallée obscure, c'est la base de la Liberté. Impossible de la rater, t'as qu'à chercher la grosse usine désaffectée. Tu trouveras personne de plus compétent pour réparer ton arme ou ton armure que l'oncle Yar. Et si tu cherches du bon matos pas trop cher, va voir Ashot ! Mais si tu veux simplement te détendre un peu, va à la Bouffée d'air frais. Ce bar est réputé dans toute la Zone et ils essaient pas de t'arnaquer sur la gnôle. En plus, c'est l'endroit idéal pour trouver du boulot.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_96">
		<text>On a pas mal d'emmerdes en ce moment. Quelqu'un bute nos gars à la pelle. Tous les membres dispos de la Liberté ont été convoqués à la base de la Vallée pour aider à identifier l'ennemi. On a aussi commencé à mettre des gardes un peu partout... On est jamais trop prudent de nos jours.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_97">
		<text>La Vallée est remplie d'usines désaffectées et j'ai même entendu dire qu'il y avait un réseau de laboratoires souterrains, tout aussi désaffectés évidemment. Je sais pas trop ce qui se passe là-dessous, mais en surface, on s'est installé une chouette petite base dans l'une des usines. Si tu cherches du bon temps, passe au bar !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_98">
		<text>La Vallée obscure ? Qu'est-ce que je peux t'en dire ? Je suis pas très fort pour raconter des histoires... Pourquoi tu demandes pas plutôt à Ashot ou à Ganja ? Ashot, c'est le marchand de la base, et Ganja le barman, au cas où tu le savais pas.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_99">
		<text>La Vallée elle-même a rien de spécial. On y trouve un peu de tout : des monstres, des anomalies et même quelques artefacts, quand on sait où chercher. En dehors de ça, y a rien de plus qu'ailleurs, mais les bâtiments désaffectés sont plutôt utiles... Ils sont même parfaits pour notre base.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_100">
		<text>C'est un bon endroit pour les stalkers débutants. On est pas loin du Cordon et les anomalies sont plutôt rares. Même les mutants sont pas très nombreux ! En plus, si t'as la chance de trouver du bon matos, tu peux le vendre à un bon prix dans notre base, en toute sécurité. Le plus dur, au final, c'est de passer les avant-postes militaires et la Décharge sans te prendre une balle ou une bonne dose de radiations ! Une fois que t'es ici, c'est tranquille !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_101">
		<text>La Vallée obscure, c'est l'endroit idéal pour les bleus qui veulent se faire un peu d'expérience et trouver leurs premiers artefacts. Elle permet aussi aux vétérans de souffler et de reprendre des forces avant de retourner dans la "vraie" Zone. C'est facile de se la couler douce à la Bouffée d'air frais, de faire réparer son matériel ou de tailler une bavette avec Ashot, tout ça dans la sécurité de notre base.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_102">
		<text>Mon endroit préféré dans le coin, c'est le bar, la Bouffée d'air frais. L'endroit est plutôt sympa et le barman s'appelle Ganja... C'est pas un hasard, si tu vois ce que je veux dire... Je sais pas trop quoi te dire sur le reste, parce que franchement, je m'en fous royalement !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_103">
		<text>Ils ont un technicien dans la base de la Liberté qui peut te faire un canon antiaérien à partir d'une kalachnikov rouillée. Ce mec est un vrai génie ! Et leur marchand est pas un arnaqueur comme tous les autres mecs qui essaient de te fourguer de la merde.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_104">
		<text>Il se passe des trucs bizarres ces derniers temps. À croire que nos gars se font descendre par un fantôme... On a placé des avant-postes sur toutes les voies d'accès à la Vallée, mais ça change rien. De temps à autre, un de nos groupes se fait méchamment plomber et tout est déjà fini avant qu'on se pointe. Vu qu'on a pas la moindre idée de qui est derrière tout ça, on commence à devenir paranos.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_105">
		<text>Tout le monde est à cran dans la Vallée ces jours-ci et les nouvelles têtes, ça nous plaît pas trop. Nos avant-postes se font décimer sans qu'on puisse rien faire et on n'a pas la moindre idée de qui peut être derrière tout ça. Du coup, on a un peu de mal à accueillir les étrangers à bras ouverts... On commence même à se soupçonner les uns les autres. Tout le monde fait la gueule, parce qu'on a tous perdu des potes.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_106">
		<text>Et pourquoi tu veux savoir ça ? Le prends pas mal, mais des connards nous cherchent des poux depuis un moment : nos avant-postes sont attaqués et, le temps que les renforts arrivent, il reste plus que des cadavres. Pas d'indices, rien... on en est même à se dire qu'il pourrait y avoir des traîtres parmi nous.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_174">
		<text>Ça craint grave ici en ce moment. Quelqu'un tue les combattants de la Liberté, mais personne sait qui c'est. En plus, ces mecs s'attaquent toujours à nos points faibles, comme s'ils savaient exactement où frapper. J'ose même plus compter le nombre de potes qu'on a perdu sans pouvoir y faire quoi que ce soit ! On a pas d'autre choix que de rester là à attendre qu'on reçoive un SOS de l'un de nos avant-postes. Mais chaque fois qu'on arrive sur place, y a plus que des corps... les cadavres de nos gars.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_175">
		<text>Je suis sûr qu'il y a une taupe ici. Quelqu'un envoie des infos à l'ennemi et ça leur donne un putain d'avantage. Ils nous attaquent en fourbes, ils massacrent nos gars et ils disparaissent sans laisser de traces. On a subi de sacrées pertes, ce qui nous empêche de nous emparer des entrepôts militaires... Enfin, c'est plus vraiment la priorité... Je te jure, si je mets la main sur cet enfoiré, je vais lui faire payer la mort de tous nos potes, avec les intérêts !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_176">
		<text>Si tu demandes en général, y a rien de spécial ici par rapport au reste de la Zone. On cherche du butin, on se bat, on meurt et on essaie de préparer l'avenir. Si tu demandes en particulier, alors faut que je te dise que c'est pas vraiment la joie en ce moment. C'est pour ça qu'on est un peu moins accueillants que d'habitude.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_68">
		<text>On fait ce que font les stalkers normaux : on cherche du butin, on massacre du mutant et on paie une tournée générale au bar du coin quand on touche le jackpot ! Des fois, on enterre des copains... Enfin, quand il reste quelque chose à enterrer...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_69">
		<text>J'attends mon enfoiré d'ex-meilleur pote ! On a trouvé du bon matos ensemble, avant d'être attaqués par une meute de pseudo-chiens sur le chemin du retour. J'ai ouvert le feu et je me suis même pas rendu compte que ce bâtard en profitait pour mettre les voiles avec mon sac ! Il m'a planté là, l'enfoiré. Je m'en suis sorti de justesse ! Du coup, maintenant, j'attends qu'il montre sa sale gueule pour lui faire sa fête !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_70">
		<text>Ça faisait un moment que je pensais à rejoindre la Liberté, mais j'avais du mal à sauter le pas. Et maintenant, me voilà un membre à part entière du groupe ! Finies ces conneries de "junior", "bizuth" ou "bleu-bite" ! Faut avouer que y'a des fois, on se serait cru dans un dortoir de collège, hé hé !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_71">
		<text>Ben, je suis en train de te parler, là, non ? Plus sérieusement, je suis un stalker. Si tu sais ce que c'est un stalker, tu sais ce que je fais de mes journées !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_72">
		<text>Ça va peut-être être difficile à comprendre pour toi, mais je vis ici ! Je bosse ici, moi ! Je suis un stalker ! Et on a une base aussi. T'as entendu parler de la faction de la Liberté ? Eh bien, la Vallée obscure, c'est notre territoire. Qu'est-ce que qu'un membre de la Liberté fait sur le territoire de la Liberté, à ton avis ?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_73">
		<text>J'essaye de trouver des artefacts et de rester en vie, c'est tout.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_74">
		<text>J'essaye de buter un clébard ! Rigole pas ! Tu sais pas à quel point il est malin ! Ce sac-à-puce s'introduit dans la base toutes les nuits et hurle à la lune. Si tu lui tires dessus, il se barre, il fait le tour et il recommence son raffut ! Ça fait trois jours que je dors pas à cause de lui ! Si j'arrive à trouver sa planque, je l'étrangle de mes mains nues, ce corniaud !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_75">
		<text>Mes gars et moi, on surveille le secteur, histoire d'éviter les attaques surprises. T'es sûrement au courant que nos patrouilles et nos avant-postes se font attaquer, non ? Ça craint vraiment... Tous ces gars étaient de bonnes recrues.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_76">
		<text>Ben, y a pas grand chose à faire dans la Zone, à part chercher des artefacts, se battre et découvrir tous ses secrets. Ouais, et aussi s'assurer que tout le monde y a accès, aux secrets en question... C'est ça, la philosophie de la Liberté !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_77">
		<text>T'as entendu parler de l'artefact Méduse ? Je dois trouver une de ces merveilles pour la revendre à Ashot contre un joli paquet de fric. Alors, laisse-moi tranquille, tu veux ? Faut que je réfléchisse à la façon dont je vais m'y prendre.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_78">
		<text>Tu savais que la Liberté étudie aussi la Zone ? On est pas des scientifiques, c'est vrai, mais on veut aussi savoir ce qui a bien pu créer ce miracle de la nature. La Zone est un vrai cadeau pour l'humanité : toutes ces anomalies, ces artefacts, ces émissions... De quoi on parlait déjà ? Oh, ouais, tu voulais savoir ce que je fais ici. Eh bien, je récupère des données, je fais de relevés de radiations, de température, d'humidité, je note la présence de mutants ou d'anomalies, tout ça... Bon, tu m'excuseras, mais j'ai du boulot, là !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_79">
		<text>En fait, au cas où t'aies pas remarqué, t'es dans notre base et tout ce que je fais est lié à ce fait. Je veux dire, même si je fais rien de spécial, j'accomplis deux tâches essentielles : je donne l'impression qu'on est plus nombreux qu'on l'est vraiment et je permets à d'autres combattants de se détendre un peu.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_80">
		<text>Je suis à la recherche d'aventure dans la Zone et j'en ai trouvé plus qu'assez dans la Vallée obscure ! Et tout ça grâce à la Liberté, aussi démago que ça puisse paraître !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_107">
		<text>La Liberté est la faction la plus puissante de la Vallée. Ceci dit, ils ont pris un sacré coup récemment. Leurs avant-postes se font attaquer : tout le monde y passe et personne voit rien. Personne sait comment les attaquants arrivent à échapper aux patrouilles ou qui ils sont. Je voulais rejoindre la faction de la Liberté, mais, là, je me dis que mourir pour rien, c'est peut-être pas une urgence...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_108">
		<text>C'est pareil que partout ailleurs, ni pire ni mieux. Y a des anomalies, des mutants, des radiations et des bâtiments soviétiques en ruines. Des fermes, des usines, des trucs comme ça. La seule différence, c'est la base de la Liberté. Ces mecs sont plutôt cools, même s'ils sont à cran ces derniers temps. Mais on peut pas leur en vouloir vu ce qui leur arrive...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_109">
		<text>Jusqu'à récemment, la Vallée obscure était l'un des coins les plus agréables de la Zone, pour autant qu'une partie de cet endroit puisse être "agréable"... Disons que c'était pas plus dangereux qu'ailleurs, plutôt moins même, avec des artefacts potables, aucun bandit, aucun militaire, pas de Lobotomisateur ou d'autres merdes dans le genre. Mais depuis quelque temps, quelqu'un cherche des noises à la Liberté et c'est plus aussi relax qu'avant. Il est déjà arrivé qu'un type qui passait par là sans rien demander à personne se prenne une balle destinée à un membre de la faction.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_110">
		<text>La Vallée obscure se trouve à l'écart des principales voies d'accès au centre de la Zone. Tout ce que tu peux atteindre d'ici, c'est la Décharge et le Cordon. C'est sûrement pour ça qu'on voit pas moins de nouvelles têtes qu'ailleurs ici et c'est pour ça que la Liberté y a installé sa base. Je suis pas sûr de pouvoir t'apprendre quoi que ce soit sur cette faction que tu saches pas déjà.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_111">
		<text>C'est un des endroits les plus sympas de la Zone pour les stalkers neutres. Y a pas de militaires, pas de bandits et les monstres du coin se tiennent plus ou moins à carreau. Tout ce que t'as à faire, c'est te pencher pour ramasser le butin et éviter les anomalies. Pas mal, non ?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_112">
		<text>J'ai vu des endroits qui feraient passer la Vallée obscure pour un jardin d'enfants. Des pseudo-chiens et des anomalies ! Ha, laissez-moi rire ! Passe autant de temps que moi à parcourir la Zone et tu comprendras ce que je veux dire ! Attends seulement qu'un manipulateur essayer de te faire une trépanation artisanale ou qu'une sangsue te saute dessus sans prévenir... Ca, c'est des cas où tu peux faire dans ton froc sans en avoir honte ! Et encore, c'est pas le pire... T'as entendu parler du Lobotomisateur ? Alors, ça, c'est du sérieux. Tu peux pas le voir, tu peux ni le sentir, ni l'entendre ni le toucher et tu peux certainement pas le tuer, mais ça l'empêche pas de jouer avec toi !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_113">
		<text>La Liberté contrôle peut-être le coin, mais ils se prennent pas pour autant pour les rois du monde comme les bandits dans la Décharge. Tu peux aller où tu veux, tu peux prendre tous les artefacts que tu veux et t'as pas de taxes à payer à qui que ce soit ! C'est le meilleur endroit de la Zone et de loin !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_114">
		<text>Les mecs de la liberté t'en parleront mieux que moi. Pourquoi tu vas pas leur demander dans leur base ? Je suis pas là depuis très longtemps et j'ai tendance à prendre toujours les mêmes chemins. Tout ce que je sais, c'est comment aller de la Décharge à la base de la Liberté et, de là, à la ferme au sud.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_115">
		<text>Les premières semaines, tu penses que c'est le paradis dans la Zone. C'est plutôt peinard, les mecs de la Liberté sont cools et ils essaient pas de t'arnaquer. Mais au bout d'un moment, tu commences à te faire chier, parce que la Vallée est à l'écart des routes principales et qu'il se passe jamais grand-chose ici. Disons que c'est un bon endroit pour récupérer avant de retourner dans le chaos de la Zone, mais vivre ici tout le temps, alors ça, non merci ! C'est un coup à devenir fainéant et à perdre ses réflexes ! Pour moi, la Décharge à l'ouest est une meilleure option ou sinon, tu peux aller dans le Cordon pour faire chier les militaires !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_116">
		<text>Si t'es pas trop con, tu peux te faire pas mal de fric en menant à bien des missions pour la Liberté ou en récupérant des artefacts. La Liberté met pas de fonds en commun comme les bandits et propose pas de fonds d'assistance comme le Devoir. Tout ce que tu trouves, tu le gardes. Rien t'empêche de faire des dons... pour les vacances ou l'anniversaire du commandant... Mais s'il y a quoi que ce soit qui te plaît pas, tu peux partir pour le Cordon quand tu veux... Ou pour la Décharge, à l'ouest, si t'as vraiment envie de contribuer aux bénefs des bandits.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_117">
		<text>Si t'as pas envie de te frotter aux manipulateurs et aux sangsues, la Vallée obscure est faite pour toi ! Les seuls mutants qui y vivent sont des pseudo-chiens, des sangliers et des barbaks. Quant aux anomalies, il suffit de garder les yeux grand ouverts et de les contourner.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_81">
		<text>J'étais venu dans la Vallée pour trouver des artefacts quand j'ai appris que la Liberté y avait sa base. Ça faisait un bail que je pensais  les rejoindre, alors j'ai tenté le coup. Mais ils prennent plus de nouveaux en ce moment à cause des attaques sur leurs avant-postes. Ils sont devenus complètement parano... S'ils avaient une machine à rayon X, je suis sûr qu'ils l'utiliseraient sur tous les nouveaux arrivants. Je plaisante, mais bon, c'est vrai qu'ils sont à cran et du coup, ma candidature est en attente !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_82">
		<text>Je suis venu ici pour rejoindre la Liberté. Ils ont besoin de sang neuf en ce moment ! Mais faut qu'ils fassent gaffe à qui ils prennent... Paraît qu'ils ont une taupe chez eux...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_83">
		<text>Je suis à la recherche de butin et on est dans l'un des coins les plus tranquilles de la Zone ici. Pas besoin d'avoir peur de se faire presser comme un citron comme à la Décharge, y a pas des hordes de mutants comme à l'Agroprom et pas de militaires corrompus non plus ! Sans oublier que les anomalies et les mutants du coin sont pas bien dangereux comparés au reste de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_84">
		<text>Je chasse les mutants. Les marchands et les scientifiques sont prêts à mettre le prix pour les pièces détachées, hé hé ! Tu me crois pas ? Ben, t'as qu'à aller leur demander !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_85">
		<text>Je suis ici chez moi. Les mecs et moi, on s'est installé un petit camp bien sympa. Ça nous permet de nous reposer entre deux voyages dans la Zone. C'est plutôt tranquille par ici.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_86">
		<text>Je suis venu ici pour échapper aux dangers et au stress des autres secteurs de la Zone. Les militaires des entrepôts et du Cordon traitent les stalkers comme de la merde, les bandits nous prennent pour des vaches à lait et le Devoir à l'Agroprom essaye de nous endoctriner pour qu'on combatte tous ceux qui pensent pas comme eux. Ici, au moins, on est tous égaux, et souvent bourrés, ce qui me va très bien !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_87">
		<text>J'ai été séparé de mon groupe à la Décharge. On a eu un petit désaccord avec les bandits parce qu'on voulait pas payer le droit de passage et ils aiment pas trop ça. On leur a mis une belle branlée, mais on a dû mettre les voiles vite fait quand leurs renforts sont arrivés ! Je suis parti vers l'est et je suis arrivé ici, dans la Vallée obscure. Je peux pas prendre le risque de retourner dans la Décharge, alors j'espère que les autres me retrouveront ici. On verra bien ce qu'on fera ensuite !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_88">
		<text>Je suis pas dans la zone depuis très longtemps, j'ai juste vu le Cordon et la Décharge. J'essaye de comprendre comment ça marche ici et de me faire un peu de fric en même temps.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_89">
		<text>On m'a dit qu'il y avait plein de matos à récupérer dans la Vallée et qu'on pouvait le revendre immédiatement au marchand de la Liberté. En fait, ça fait un moment que je suis dans le coin et il y a pas grand-chose à se mettre sous la dent... Je sais pas si c'est de la malchance ou si je regarde juste aux mauvais endroits...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_90">
		<text>Ashot a des bonnes combinaisons de protection à vendre, mais je suis un peu juste niveau pognon. Alors, j'ai décidé de voir ce que je pouvais trouver comme matos dans le coin, y a toujours des trucs qui traînent pour qui sait ouvrir les mirettes. Le problème, c'est que j'arrive pas à économiser mon fric : soit j'utilise trop de munitions ou de médocs pour me faire un bénef, soit je claque tout au troquet du coin...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_21">
		<text>On a plus l'impression d'être au même endroit depuis l'émission. Les chemins sûrs ont disparu et y en a de nouveaux qui se sont ouverts vers le Marais. Mais bon, l'avantage, c'est qu'on peut explorer de nouveaux coins de la Zone, et qui sait ce qu'on va y trouver ? Paraît qu'il y a même une petite ville qu'est restée intacte depuis l'époque des Soviets. Dès que le chef en a entendu parler, il a envoyé des gars en reconnaissance pour aller vérifier ça. Et depuis qu'il a appris que le Devoir avait fait pareil, il a dit à nos gars d'accélérer le pas. On devrait avoir du nouveau dans pas très longtemps.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_22">
		<text>Il paraît que les émissions qui ont secoué le coin ces derniers temps, ont été provoqués par un groupe de stalkers qui a réussi à passer le Lobotomisateur et à atteindre le centre de la Zone. Imagine un peu ! Ils ont réussi à passer le Lobotomisateur ! Paraît même qu'ils sont revenus en un seul morceau. À croire que la Zone essaye de prendre sa revanche avec ces émissions !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_23">
		<text>Les anomalies sont devenues encore plus dangereuses. C'est plus des petites poches d'activité anormale, c'est des champs entiers maintenant ! Entre les radiations et les vapeurs toxiques, ça suffit plus de jeter un truc devant toi... Faut une combinaison de première pour survivre et y réfléchir à deux fois avant de faire un pas de plus !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_90">
		<text>Attention à la chiée de zombies qui sortent de l'usine !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_91">
		<text>La vache ! Tu ressembles tellement à un zombie que j'ai failli te descendre !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_92">
		<text>Bienvenue au lac de Yantar, lieu de villégiature paisibles et de pêche au gros, ha ha ! Sauf que les poissons du coin sont pas très frais !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_93">
		<text>Bienvenue à Yantar, mec !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_94">
		<text>T'arrives pile au bon moment, stalker. On aurait bien besoin d'un coup de main !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_95">
		<text>Hé, mec !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_118">
		<text>Surtout reste bien à l'écart de l'usine ! Personne en revient, tu sais ! Crois-moi, tu deviens dingue avant même d'y entrer et y a que la Zone elle-même qui sache qu'il y a à l'intérieur !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_119">
		<text>Laisse-moi te dire que cet endroit me fout sérieusement les jetons ! Les zombies sortent par paquets de l'usine et on arrête pas de les buter... Aucun de ceux qui sont allés voir ce qu'il y a à l'intérieur en est revenu vivant ! Même moi, j'ai essayé d'arriver jusqu'à l'entrée, mais, au fur et à mesure que j'approchais, je pouvais sentir ma cervelle en train de fondre ! Je pouvais plus bouger, j'avais des vertiges, j'entendais des trucs bizarres ! Je te jure, j'ai fait dans mon froc et je me suis tiré vite fait ! Mais les bruits dans ma tête sont pas partis de la journée. J'ose même pas imaginer les tas de cadavres des mecs qui sont allés un peu plus loin que moi !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_120">
		<text>Cette vieille flaque d'eau putride, c'était le lac de Yantar avant. Les scientifiques ont une base sur la rive. Ils font leurs recherches dans leurs bunkers et ils partent en expédition de temps en temps. Des fois, ils nous filent même du boulot ! Si t'as de la chance, tu peux trouver quelques artefacts dans le coin ou même un flingue sur le corps d'un zombie. C'est le seul truc dont on risque pas de manquer ici, les zombies ! Ils sortent de l'usine désaffectée, mais impossible pour nous d'aller voir ce qui s'y passe. Dès que t'approches, y a un truc qui te fout les neurones en mélasse... Tous les mecs un peu téméraires ont disparu depuis longtemps de la région, il reste plus que ceux qui sont prudents ou trop trouillards...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_121">
		<text>Je comprends pas cet endroit ! Un pote et moi, on a essayé d'entrer dans l'usine, parce que c'est un des rares endroits de la Zone où personne est jamais allé. On s'est dit qu'il devait y avoir des trucs intéressants à l'intérieur. Ha ! Dès qu'on est arrivé au portail, j'ai commencé à avoir des vertiges, à entendre des bruits bizarres, à voir des trucs pas nets ! Heureusement que mon pote était derrière moi : dès qu'il a vu que je déraillais, il m'a attrapé et nous a sortis de là. Et pour couronner le tout, on s'est presque fait buter par nos potes stalkers qui nous ont pris pour des zombies en nous voyant revenir !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_122">
		<text>Les scientifiques ont une base près du lac asséché, où les stalkers combattent des vagues de zombies depuis des positions fortifiées. Personne sait ce qui se passe dans la vieille usine, mais dès que t'en approches, tu commences à avoir des visions, tu te sens faible et tu perds la boule. Même les grosses têtes du labo comprennent pas vraiment ce qui se passe !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_123">
		<text>C'est endroit s'appelle Yantar. Avant, il y avait un vrai lac, mais c'est plus vraiment une station balnéaire depuis longtemps. Y a plus qu'une immense flaque de boue, des radiations et des zombies à la pelle... et si ça te suffit pas, t'as qu'à faire un tour dans l'usine désaffectée. T'iras pas très loin de toute façon... T'auras perdu la boule avant d'avoir dépassé l'entrée.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_124">
		<text>L'usine est l'endroit le plus dangereux de la région. Tout ce qui l'entoure est affecté par une espèce d'émission psi inconnue et tous ceux qui essayent d'y entrer parlent d'étranges bruits et de voix résonnant dans leur tête. Les rares gars qui se sont approchés sont devenus dingues et les mecs qu'avaient assez de couilles pour y rentrer, en sont jamais ressortis !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_125">
		<text>On collabore avec les scientifiques. On les défend contre les vagues de zombies qui sortent de l'usine désaffectée et en échange, ils nous filent des médocs, de l'équipement et même, parfois, du boulot. Y a pas grand monde qui essaye d'entrer dans l'usine, parce qu'y a une espèce de radiation qui te bouffe le cerveau en moins de deux. Mais bon, ceux qui ont réussi à y entrer pendant une période d'accalmie en sont revenus avec du butin de première !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_126">
		<text>Je suis sûr qu'il y a des trucs de valeur dans l'usine. Je parie que Sakharov et ses intellos seraient prêts à y mettre le prix... Le problème, c'est que c'est pas facile d'y entrer, personne a vraiment réussi... Soit tu te coltines les zombies à l'intérieur, soit... En fait, il se passe un truc bizarre quand tu t'approches : tu commences à entendre des voix, à avoir la tête qui tourne. Et si tu reviens pas sur tes pas, adieu l'ami ! J'ai perdu pas mal de potes comme ça... Ils ont été un peu trop téméraires...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_127">
		<text>Avant la première catastrophe, il y avait un lac ici, le lac de Yantar. Mais quand ils ont construit l'usine, ils ont merdé avec les égouts et toute l'eau a été drainée du lac, pour ne plus laisser qu'une flaque nauséabonde. Les scientifiques se sont installés à côté de ce qui en reste et l'usine continue à causer des problèmes, même depuis qu'elle est abandonnée. Dès que t'en approches, tu pètes un câble et tu peux plus réfléchir. Les seuls qui continuent d'avancer sont des mecs suicidaires... Tous les autres se contentent de buter les zombies qui sortent de l'usine et d'aider les scientifiques.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_128">
		<text>Les scientifiques de Yantar étudient la Zone. La plus grosse attraction locale est l'usine et pas mal de gens y ont disparu à cause des émissions psi. Personne n'en ressort vivant... ou en tout cas, on a pas la moindre idée de ce qui peut bien leur arriver.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_129">
		<text>Les scientifiques ont installé une base par ici, avec des positions fortifiées d'où les stalkers tirent sur les zombies. Au sud, t'as l'Agroprom où le Devoir combat les mutants et au nord, c'est la Forêt rouge. On sait pas ce qu'il y a là-bas parce que personne en est encore revenu.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_91">
		<text>J'aide les scientifiques à mener leurs recherches. Bon, je manipule pas les éprouvettes, évidemment. Les mecs et moi, on les défend contre les zombies, on protège leurs expéditions et on rapporte des artefacts, des organes de mutants et toutes les merdes que veut Sakharov. En retour, ils étudient les émissions psi qui pourrissent la cervelle des gens près de l'usine. Quand ils auront trouvé une solution, ça va être une vraie ruée vers l'or à l'intérieur, ça, tu peux me croire !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_92">
		<text>J'attends que les binoclards trouvent un moyen de nous débarrasser des émissions qui nous empêchent d'accéder à l'usine. Tu veux savoir pourquoi ça nous arrête ? Ben, va voir par toi-même ! Y a un truc qui va te bousiller le cerveau si vite que tu sauras plus par quel bout tenir ton flingue ! Des tas de stalkers y sont allés... et ils sont jamais revenus.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_93">
		<text>Je file un coup de main aux scientifiques. Ça consiste essentiellement à les défendre contre les zombies. C'est plutôt une bonne affaire quand tu penses qu'en échange, ils nous filents des pansements, des médocs et des munitions. C'est pas trop mal ici, tant que tu fais profil bas.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_94">
		<text>Un vétéran m'a vendu une carte de toutes les planques de la région. Je l'ai mémorisée et je l'ai brûlée, donc pas besoin d'essayer de me buter pour la piquer ! De toute façon, j'ai déjà nettoyé toutes les planques en dehors de l'usine et elles étaient bien là où la carte les indiquait, mais les meilleurs filons sont dans l'usine. Quand Sakharov et son équipe auront trouvé le moyen de neutraliser les émissions psi, à moi le pognon !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_95">
		<text>Je fais des relevés pour Sakharov. Il lui manque des assistants, alors il paye des stalkers pour faire de petits boulots comme ça.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_96">
		<text>Un marchand m'a dit qu'un pote que je connaissais à l'époque où j'étais dans l'armée traînait dans le coin. Je suis venu le trouver pour qu'on bosse ensemble dans la Zone.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_97">
		<text>Je suis claqué, mec, complètement vidé ! J'en ai marre d'essayer de sortir du matos de la Zone, ras-le-bol de combattre ces saloperies de mutants, ras-le-cul de me coltiner ces enfoirés de bandits ! J'ai décidé de faire un break. Ici, il suffit de buter quelques zombies pour que les scientifiques te paient. Je vais me la couler douce encore un peu et ensuite, j'irai vers des régions plus dangereuses. La règle dans la Zone, c'est que plus c'est dangereux, plus ça rapporte !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_98">
		<text>Après la dernière émission, j'ai décidé de faire un petit tour de la Zone pour voir ce qu'il y avait de neuf. Je suis allé partout, du Marais jusqu'au Lobotomisateur et j'ai vu des trucs que t'imagines même pas ! Je suis revenu ici vendre mon butin et j'ai rencontré des mecs sympas. On s'est bien entendu, alors on bosse ensemble, maintenant.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_99">
		<text>Je me remets du dernier combat. Y'avait tellement de zombies qu'on a failli se faire déborder. Si ça avait été de vrais soldats, je serais plus là pour t'en parler. Mais ces zombies sont cons comme la pluie, pas de tactique, rien ! Mais bon, ça a été quand même une sacrée baston et j'ai pris une balle perdue. Rien de grave heureusement ! Ça ira mieux dans pas très longtemps.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_100">
		<text>Je veux entrer dans l'usine, mais j'hésite. D'un côté, je fais dans mon froc, mais de l'autre, je veux vraiment savoir ce qu'il y a à l'intérieur. Quelqu'un réussira à y entrer un jour ou l'autre, alors pourquoi ça serait pas moi ?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_101">
		<text>J'essaye d'économiser assez de fric pour me payer un bon flingue. Du coup, je travaille pour les scientifiques, j'empêche les zombies d'approcher de leur camp. Une fois que j'aurai un bon pactole, je m'achèterai le fusil qui me fait tellement envie et j'irai parcourir la Zone.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_102">
		<text>Je suis venu ici de l'Agroprom après avoir combattu dans le clan d'Orest pendant un moment. J'avais besoin de changement. Je crève d'envie d'aller voir ce qui se passe dans la Forêt rouge, mais impossible d'y accéder à cause des émissions psi de l'usine. Rien que s'en approcher, c'est déjà un exploit en soi.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_103">
		<text>J'aidais le Devoir à descendre les mutants de l'Agroprom quand un paquet de zombies a débarqué de Yantar. Les mes du Devoir ont formé un groupe pour aller s'en débarrasser et je me suis porté volontaire. On est venu ici, on a tout nettoyé sur le chemin et les gars du Devoir sont repartis. Moi, j'ai repéré une belle combinaison de protection en vente chez les scientifiques et j'ai décidé de rester pour essayer de me la payer.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_104">
		<text>FOUS-MOI LA PAIX ! Quoi ? Nan, je te parle pas à toi. Oh, je deviens dingue ! J'ai été assez con pour aller voir l'usine, je voulais savoir à quoi elle ressemblait... Et maintenant, j'ai la cervelle en compote ! Heureusement que les gars ont réussi à me sortir de là... c'est dingue, je suis en train de te parler et j'entends des voix dans ma tête. Fermez-la, bordel ! Non, pas toi ! Pff... oublie...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_24">
		<text>Paraît qu'un groupe de stalkers a essayé d'accéder au centre de la Zone. Certains disent qu'ils y sont arrivés, d'autre que non, mais tout le monde pense qu'il y a un lien entre leur expédition et la dernière émission. Je me demande s'ils ont trouvé l'Exauceur de voeux et s'ils ont demandé quelque chose...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_25">
		<text>Paraît qu'une faction entière a disparu dans la Zone. T'as entendu parler du Monolithe ? Ils essayaient de protéger la Zone contre les pillards, mais ils sont allés au centre juste avant la dernière émission. Personne les a revus depuis, mais depuis quelque temps, des stalkers hyper-agressifs venus du Lobotomisateur se sont mis à attaquer. Ils tuent sans discrimination et posent pas de questions. Je le sais parce que je les ai vus de mes propres yeux près des entrepôts militaires et à mon avis, ces types pourraient bien être les Monolithes disparus. Ça m'étonnerait pas, on dirait presque qu'ils ont les mêmes uniformes.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_26">
		<text>Tout a changé depuis l'Émission. On croirait presque qu'on est plus dans la même Zone. Les factions sont en guerre, les mutants sortent de partout, de nouveaux territoires sont découverts tandis que d'autres plus anciens sont bloqués par des anomalies. On a même trouvé de nouveaux types d'artefacts... C'est dingue ! J'ai l'impression d'être redevenu un débutant !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_27">
		<text>L'autre jour, j'ai entendu dire que les militaires en chiaient dans les entrepôts depuis la dernière émission. Apparemment, la Liberté a des vues sur leur territoire et tout ce qu'ils peuvent faire pour l'instant, c'est se retrancher dans leur base et prier. Ils sont affaiblis, mais ils savent que leur base est à un emplacement stratégique. Sinon, il paraît que les Monolithes sont de retour du centre. On pensait tous qu'ils y étaient passés, mais non. J'adorerais en croiser un pour lui demander à quoi ça ressemble, le centre...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_28">
		<text>Il paraît qu'un passage vers la Forêt rouge s'est ouvert derrière le lac de Yantar. Y a pas mal de rumeurs qui circulent à ce sujet... comme quoi la forêt serait devenue rouge sang et se serait couverte de brume en une journée. Depuis, on la considère comme un secteur très dangereux... Des tas de gars y ont disparu et, au bout d'un moment, même les passages qui y menaient se sont envolés. Je te conseille d'y réfléchir à deux fois avant d'y aller.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_29">
		<text>Mec, il se passe tellement de trucs par ici que c'est difficile de tenir le compte ! Je croyais que Yantar était à la limite de la partie explorée de la Zone, mais la dernière émission a été si puissante que des passages vers la Forêt rouge et Limansk, la ville fantôme, ont été ouverts. Plusieurs de nos gars y sont allés en passant par l'usine, mais je sais même pas s'ils sont arrivés à destination. Paraît aussi que le Devoir et la Liberté, les deux factions les plus puissantes de la Zone, se battent pour le contrôle de Limansk.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_96">
		<text>Encore toi ? Quoi de neuf cette fois ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_97">
		<text>Bien le bonjour, stalker !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_98">
		<text>Bonjour, jeune home !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_99">
		<text>Salut ! Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_100">
		<text>Tu cherches du travail ou tu veux faire des échanges ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_101">
		<text>Je suis sûr que tu cherches des infos. Je ferais de mon mieux pour répondre à tes questions.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_102">
		<text>Comment ça va, mon pote ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_103">
		<text>Et un bonjour vraiment libérateur à un stalker vraiment libéré !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_104">
		<text>Salut, stalker.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_105">
		<text>Je vois bien que t'as envie de poser des milliers de questions, alors parle !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_130">
		<text>C'est vraiment la plaque tournant de la Zone. D'ici, tu peux atteindre le Lobotomisateur, la Forêt rouge, Limansk et tout ce qu'il y a au-delà... même si personne sait vraiment ce qu'on trouve là-bas... Il y a une vieille base militaire dans le coin, installée avant la dernière émission. Ces jours-ci, y a plus qu'une vingtaine de gars qui la tiennent... Cette base nous donnerait le contrôle des territoires adjacents. Suffit qu'on file un coup de main aux militaires pour accélérer le déménagement, si tu vois ce que je veux dire...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_131">
		<text>Au nord, on peut pas passer à cause du Lobotomisateur... Mais ça empêche pas les Monolithes de se pointer ici et ils sont pas très amicaux ces derniers temps. Ils tirent d'abord et se font même pas chier à poser des questions ensuite. Si tu pars vers le sud, tu trouveras la Vallée obscure, alors qu'à l'ouest, c'est la Forêt rouge. C'est pas vraiment l'endroit le plus tranquille de la Zone, mais y a moins de balles perdues dans l'air. On a aussi trouvé une route vers Limansk au-delà de la forêt. C'est une petite ville, mais elle a une grande importance stratégique... C'est pour ça que nos gars essayent d'expliquer au Devoir que leur présence est pas vraiment nécessaire.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_132">
		<text>Il y avait une grande base militaire ici avant, avec des entrepôts et tout, mais l'émission les a frappés de plein fouet. Les survivants font plus les fiers, ils sortent pas de leur base et ils arrêtent pas de demander l'autorisation d'évacuer à leur QG, mais personne vient les aider. Ça a pas l'air d'être la fête ches les militaires, même en dehors de la Zone. Ou alors le signal passe pas, tout simplement. J'ai presque pitié pour ces pauvres types... Même des rats feraient preuve de plus de solidarité envers les leurs.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_133">
		<text>Les militaires contrôlaient les entrepôts depuis un bout de temps, mais la dernière émission a tout changé. Seule une poignée d'entre eux ont survécu... ceux qui s'étaient planqués dans la base. Tous les mecs à l'extérieur y sont passés. Comment je sais tout ça ? Hé, qu'est-ce que tu crois ? La Liberté aussi a son service de renseignements ! Maintenant qu'on est aux commandes, tous les stalkers se sont regroupés pour repousser les monstres qui sortent du Lobotomisateur.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_134">
		<text>Quand on est arrivés, c'était le chaos. Les militaires avaient arrêté de défendre la Barrière et s'étaient retranchés dans leur base. Le problème, c'est que la Barrière a besoin d'être protégée 24h sur 24, sinon les mutants débarquent en trombe et tuent tout ce qui bouge ! C'est pour ça qu'on essaye de la défendre nous-mêmes et qu'on a besoin de toutes les bonnes volontés ! Si la Barrière tombe, tout le monde paiera les pots cassés !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_135">
		<text>Il y a une vieille base militaire sur la colline et on espère bien s'en emparer vite fait ! Un peu plus loin, il y a un petit village, juste quelques fermettes et une cabane en rondins dans le marais. En dehors de ça, y a guère que quelques villages abandonnés et nos avant-postes dans le coin. On les a surtout placés sur les routes qui mènent à la Forêt rouge et à la Vallée obscure. Les stalkers défendent la Barrière contre les vagues de mutants et de Monolithes. C'est dingue, quand on y pense... C'est la première fois que je vois des stalkers bosser ensemble pour autre chose que du fric !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_136">
		<text>Si tu vas vers le nord, tu tomberas sur la Barrière où les stalkers essayent de repousser les mutants qui sortent du Lobotomisateur. À droite de la Barrière, y a une cabane sur pilotis au milieu du marais. Je te conseille de pas t'en approcher... les radiations sont corsées par là-bas. Encore plus loin dans le marais se trouve la base militaire. Notre avant-poste occidental garde la route qui mène à la Forêt rouge et Limansk, la ville vers laquelle se dirigent la plupart des nos gars. Et l'avant-poste au sud protège l'accès à la Vallée obscure.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_137">
		<text>Tout change très vite par ici ! Les entrepôts militaires seront bientôt les entrepôts de la Liberté ! Nos avant-postes et les positions fortifiées tenues par les stalkers protègent les points d'entrée dans la région. La Barrière, au nord, empêche les mutants de sortir du centre de la Zone. Heureusement que les stalkers la défendent, sinon, on serait dans une sacrée merde. Notre avant-poste de l'ouest couvre la route de Limansk qui traverse la Forêt rouge et celui au sud protège l'accès à la Vallée obscure, où se trouve notre base principale. La zone grouille de stalkers en ce moment... Ils profitent du fait qu'on ait bloqué les militaires dans leur base. Il doit y avoir de bons artefacts ou du matos de première à prendre dans les fermes et les villages abandonnés.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_138">
		<text>Dès que les militaires ont perdu le contrôle de la région, les stalkers se sont pointés en masse pour essayer de passer le Lobotomisateur, ces idiots ! Laisse-moi te dire que c'est pas possible, un point, c'est tout ! Personne en est revenu ! La Liberté est là pour se débarrasser des militaires et piquer leur base. Après tout, si on doit défendre la Barrière, faut bien qu'on ait une base pas loin !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_139">
		<text>Les meilleurs stalkers de la Zone se sont regroupés ici, dans les entrepôts militaires, et cherchent un moyen de passer le Lobotomisateur. Le moral est au beau fixe et ils ont tous au moins quarante voeux tout prêts qu'ils comptent utiliser dès l'instant où ils atteindront l'Exauceur de voeux. Bande d'abrutis ! Ils sont assez intelligents pour atteindre les entrepôts, mais trop cons pour se rendre compte de ce qui les attend plus loin... Ils feraient mieux de nous aider à défendre la Barrière... Si elle tombe, y aura plus que l'Exauceur de voeux pour nous sauver !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_140">
		<text>Ça bouge rapidement dans le coin. Les Monolithes et les mutants attaquent par vagues, en provenance du Lobotomisateur. Et puis, il y a ces bribes de transmissions radio qui me fichent une trouille bleue. Je crois que pas mal de mecs ont disparu pendant l'émission, mais au lieu de crever, ils se sont perdus, on dirait. Paraît qu'ils sont pris au piège ou un truc dans le genre. C'est peut-être un nouveau type d'anomalie, qui sait ? Ils me font pitié, ces mecs, mais je vois pas du tout comment je pourrais les aider !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_105">
		<text>Tout ce qu'on a à faire ici, c'est tenir la Barrière et virer les militaires de leur base. Notre chef est vraiment malin... Ça me serait jamais venu à l'idée que ce serait vachement plus facile de défendre la Barrière si on avait une base. Après tout, c'est pour ça que c'est lui le chef et que moi, je suis qu'un grouillot ! D'un autre côté, j'ai pas à me prendre la tête avec des questions de stratégie et je peux me bourrer la gueule quand je veux, tout le monde s'en fout, hé hé !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_106">
		<text>On défend la Barrière du mieux qu'on peut. Les militaires l'ont lâchée après la dernière émission et il y a tellement de mutants qui ont réussi à passer que même la Vallée obscure est en danger. C'est pour ça que notre chef a organisé cette expédition. Sinon, les Monolithes qu'avaient disparu ont aussi fait leur grand retour depuis l'autre côté de la Barrière. Faut croire qu'ils avaient pas vraiment "disparu" en fin de compte !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_107">
		<text>Je cherche notre unité de reconnaissance. Ils sont partis par là avant l'émission et personne les a revus depuis. On intercepte des bribes de conversation radio de temps en temps... Ils demandent de l'aide et disent qu'ils sont à court de provisions. C'est vraiment flippant ! Ils sont pas loin du tout, ils peuvent même voir la tour de la base militaire, mais ils arrivent pas revenir. C'est comme s'ils étaient pris dans un anneau de Möbius ou un truc du style... Alors, je suis là à me creuser la cervelle pour essayer de trouver une solution.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_108">
		<text>On a passé un accord avec les militaires. Ils prennent nos balles et nous, on prend leur base. Franchement, c'est plutôt honnête, comme deal. Les gars et moi, on "négocie" à plein régime...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_109">
		<text>Quand on se bat pas, ce qui arrive pas très souvent, on se repose et on raconte des blagues salaces au coin du feu, on picole, tout ça... Quand on en aura fini ici et à Limansk, deux régions de la Zone encore intactes, on trouvera peut-être un moyen d'accéder au centre. C'est de là que débarquent les Monolithes...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_110">
		<text>Je m'éclate avec mes potes ! On se pinte, on fait la fête, on se raconte des blagues, tout ça. Qui sait ce qui m'arrivera demain, ou même dans une heure ? Je passerai peut-être dans une anomalie ou je me prendrai une bastos ! Faut s'amuser tant qu'on est en vie !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_111">
		<text>J'ai décidé d'être un héros ! Vu comment ça se passe dans la faction de la Liberté en ce moment, c'est pas compliqué de monter en grade et de se faire un nom. Mais faut pas se la jouer trop téméraire non plus, à moins de vouloir des décorations posthumes. En gros, faut pas se cacher derrière les copains, mais faut pas non plus courir au-devant des balles !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_112">
		<text>Je me suis porté volontaire pour filer une raclée aux militaires. Je voulais de l'action et du changement. J'en avais marre de rester à glander dans la Vallée obscure.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_113">
		<text>Je fais ce que m'ordonne le chef. Quoi, tu crois qu'y a que le Devoir qui sait suivre les ordres ? On est tout aussi disciplinés quand le besoin s'en fait sentir ! Faut vraiment être un con pour croire que la Liberté, c'est qu'un ramassis de drogués et de pochetrons. Réfléchis un peu, quoi ! Si c'était le cas, on serait pas là où on en est aujourd'hui !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_114">
		<text>Tout le monde partait se battre, alors j'avais pas vraiment le choix ! Je suis pas très courageux, mais je suis pas un traître non plus ! On se bat pour une bonne cause ici ! Il y a un temps pour le délire et un temps pour être sérieux, c'est tout. Et ces jours-ci, c'est pas vraiment le moment de glander !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_115">
		<text>On se bat contre tous ceux qui nous attaquent ! On est pas qu'un groupe d'anarchistes ! On a l'air moins discipliné que les militaires ou le Devoir, parce qu'on a rejoint la faction pour profiter de notre liberté, mais ça veut pas dire qu'on est des bons à riens ! Quand on se décide à faire un truc ensemble, on le fait tout aussi sérieusement. Alors prépare-toi à voir les forces de la Liberté en action ! Ça va dépoter !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_30">
		<text>La Liberté est dans un sale pétrin. On commençait à peine à se remettre des attaques de bandits et de la découverte de la taupe dans nos rangs... Tout d'un coup, Limansk est apparue derrière la Forêt rouge et les militaires ont perdu le contrôle des entrepôts. Alors, on s'est mis à se bastonner avec différentes factions et maintenant, on se retrouve avec des ennemis différents sur tous les fronts. C'est chaud !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_31">
		<text>La Zone semble s'être divisée en plusieurs "poches" depuis l'émission. Plein de gars ont disparu par ici... On dirait qu'ils sont bloqués dans des espèces de bulles spatio-temporelles : où qu'ils aillent, ils font que revenir sur leurs pas. Des mecs vraiment biens se sont fait prendre au piège. Si tu vas en hauteur, tu peux entendre des bribes d'appels à l'aide. Alors, fais gaffe où tu marches, si tu veux pas les rejoindre !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_32">
		<text>Depuis la dernière émission, de nombreux passages vers le centre de la Zone traversent les entrepôts. L'autre jour, notre unité de reconnaissance a atteint Limansk, une ville dont personne avait jamais entendu parler. Peut-être que de là-bas, on peut atteindre d'autres endroits inconnus ! Moi, ce que j'espère, c'est que quelqu'un nous débarrasse de ce Lobotomisateur et ouvre enfin un passage vers le nord !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_33">
		<text>On a chopé l'enflure qui renseignait les bandits. Ces enfoirés nous massacraient ! Tu vas jamais le croire, mais la taupe, c'était notre commandant ! C'est dingue, non ? T'as pas l'air très surpris... T'étais déjà au courant ? Bon, quoi qu'il en soit, ce salopard a trahi son propre clan ! Je regrette de l'avoir pas descendu moi-même !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_34">
		<text>La Zone va bientôt être libérée et tout le monde chantera les louanges de la Liberté ! On va s'occuper du Devoir à Limansk et capturer cette base. Ensuite, il restera plus qu'à passer le Lobotomisateur et à foncer vers le nord ! Après tout, les Monolithes ont réussi, alors pourquoi pas nous ? Je sais pas ce qu'ils ont trouvé là-bas, mais ils ont l'air de vouloir sacrément le défendre !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_35">
		<text>Les temps changent, mon pote ! Les entrepôts militaires et toute la région seront bientôt à nous ! Les avant-postes de la Liberté protègent déjà les points d'accès et c'est qu'une question de temps avant qu'on capture la base ! Il y a une route qui mène au nord, droit vers le centre de la Zone... Dès qu'on aura résolu le problème du Lobotomisateur, on sera les premiers à aller voir si cet Exauceur de voeux existe vraiment !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_106">
		<text>Bonjour, étranger !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_107">
		<text>Bienvenue, stalker !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_108">
		<text>Salut !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_141">
		<text>C'est le dernier endroit inhabité de la Zone avant le Lobotomisateur. Y a que les fous qui vont plus loin et aucun d'entre eux n'en revient. Même le secteur autour des entrepôts grouille de mutants assoiffés de sang et de dangers dont t'as même pas idée... Et personne sait ce qu'il y a au-delà. On a trouvé un nouveau chemin à travers la Forêt rouge récemment. Paraît qu'il y a une ville abandonnée au bout, mais je suis pas allé voir par moi-même.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_142">
		<text>Le truc le plus important du coin, c'est la base des militaires. La Liberté essaie de s'en emparer parce que les troufions ont été salement amochés par la dernière émission. Y a aussi quelques villages qui ont rien de spécial dans le coin, mais y a moyen de trouver un peu de matériel dans les ruines. La Barrière qui se trouve au nord a été construite par les stalkers pour retenir les monstres qui sortent du Lobotomisateur. Si tu veux partir d'ici, tu trouveras la Vallée obscure au sud. Et si tu veux voir les mecs du Devoir et de la Liberté se battre pour de nouveaux territoires, va à l'ouest vers la Forêt rouge.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_143">
		<text>Ici, y a surtout des petits groupes de stalkers qu'essayent de repousser les mutants et les zombies qui sortent du Lobotomisateur. Le gros des forces de la Liberté et du Devoir s'affrontent quelque part, au-delà de la Forêt rouge. Paraît qu'un chemin vers Limansk, une petite ville fantôme, a été découvert par là-bas.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_144">
		<text>Ça chauffe par ici, mec ! Après la dernière émission, des stalkers ont découvert un passage vers Limansk à travers la Forêt rouge. Elle passe par les entrepôts militaires... Le Devoir et la Liberté se sont pointés dès que ça s'est su. C'est plutôt agité à la Barrière aussi, parce que les mutants sont plus le seul problème : crois-le si tu veux, mais des Monolithes se sont aussi mis à nous attaquer... Je croyais qu'ils étaient tous morts, ceux-là...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_145">
		<text>La Zone change tellement vite que j'en ai la tête qui tourne ! En plus, ça fait pas si longtemps que je suis là, alors je sais plus trop où j'en suis. Certains racontent qu'il y a un truc appelé le Lobotomisateur au nord d'ici et j'ai entendu dire que la Forêt rouge et Limansk se trouvaient à l'ouest. C'est là que la Liberté et le Devoir se mettent sur la gueule, il paraît.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_146">
		<text>Quand on est arrivés ici, la Liberté s'était déjà attaqué à la base des militaires et ils s'en sortaient pas mal. Alors, on reste à l'écart pour l'instant... Ça serait pas une bonne idée de prendre parti, y a rien de bon pour nous, d'un côté comme de l'autre. De toute façon, c'est pas pour ça qu'on est là.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_147">
		<text>C'est à cause de la base des militaires qu'on en est là. C'est un emplacement stratégique surper important, vu qu'elle permet de contrôler les territoires adjacents. À côté de ça, les fermes et les autres bâtiments du coin, c'est de la gnognotte ! C'est pour ça que la Liberté se casse le cul à essayer de la capturer... Ils ont déjà installé des avant-postes sur tous les points d'accès qui mènent à la Vallée obscure et la Forêt rouge. Ils savent ce qu'ils font, c'est clair ! L'avant-poste du nord est tenu par des stalkers indépendants qui essayent de repousser les mutants, mais j'ai l'impression que les gars de la Liberté prendront le relais dès qu'ils en auront fini avec les militaires.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_148">
		<text>On dirait que la région sera bientôt sous le contrôle de la Liberté. Ils ont mis un sacré coup d'accélérateur depuis qu'ils ont réglé leur petit problème interne. Ils sont ici, à Limansk et ils tiennent toujours la Vallée obscure pour le moment. Je dis "pour le moment" parce que, du coup, ils se sont vachement étirés : ils se battent dans Limansk, dans la base militaire et ils ont leur QG dans la Vallée obscure. Quelque chose me dit que les bandits vont essayer d'en profiter. Réfléchis un peu : t'as juste besoin d'un chef bandit un peu moins con que les autres pour profiter de la situation. C'est ce que je ferais à leur place...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_149">
		<text>C'est à croire que ce coin est maudit ! Tout ce qu'on fait, c'est tourner en rond à la recherche de nos potes, mais on trouve que dalle, juste des mutants ! Si tu vas en hauteur, t'entends des bribes de conversation radio, mais ça n'a ni queue ni tête. Et si y avait que ça ! Comment t'expliques que le Monolithe attaque depuis l'autre côté de la Barrière ? J'en ai vu un une fois. Il était blessé, il avait un regard de fou et il arrêtait pas de répéter : "protéger le Monolithe, protéger le Monolithe". Il avait même pas l'air d'avoir mal parce qu'il a arrêté d'essayer de choper mon partenaire par la gorge que quand je lui ai vidé un chargeur dans le buffet. Qu'est-ce qu'ils peuvent bien vouloir ? Et pourquoi ils sont revenus après l'émission ? On a plus de questions que de réponses, mon pote !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_116">
		<text>On cherche nos gars qui ont disparu après la dernière émission. On arrive à intercepter des bribes de communication radio quand on est en haut des collines, mais, à part ça, y a aucun signe de vie. J'ai pas la moindre idée d'où chercher...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_117">
		<text>On est en mission de sauvetage... On essaie de récupérer l'une de nos unités, qui a disparu pendant la dernière émission. On a plus aucun contact, alors on essaye de retrouver nos gars, ou ce qu'il en reste....</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_118">
		<text>Depuis quelque temps, tout le monde va vers le centre pour essayer de découvrir les secrets de la Zone. J'aurais rien contre quelques réponses moi aussi, parce que j'essaye de trouver un moyen de passer le Lobotomisateur. Mais bon, on trouve de nouveaux passages tous les jours, alors peut-être qu'il y en aura un qui mènera droit au coeur de la Zone. Mais je serai pas le premier à sauter sur l'occasion, je suis pas si con ! N'empêche que j'aurais rien contre le fait de savoir ce qui se passe dans le coin. Peut-être que quelqu'un réussira à avoir le fin mot de l'histoire.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_119">
		<text>J'essaie de me tenir au courant de tout ce qui se passe, même si ma mission principale, c'est retrouver nos gars. Ils se sont faits surprendre par l'émission et on les a pas vu depuis. Ils ont essayé de nous contacter par radio à plusieurs reprises, mais en vain... Alors, on passe le secteur au peigne fin. Ça me fait flipper de rien trouver !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_120">
		<text>On est comme tous les autres, mon pote. On attend qu'un pigeon trouve le moyen de passer le Lobotomisateur ! Ensuite, on le suivra pour atteindre le centre de la Zone et on récupérera les meilleurs artefacts, les doigts dans le nez ! Ça changera pas grand-chose qu'on soit pas les premiers sur place, mais au moins, on aura moins de chances d'y rester ! Je suis pas un lâche, mais je tiens pas non plus à faire n'importe quoi ! Tu comprendras en vieillissant.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_121">
		<text>Je chasse des fantômes. Tu me crois pas ? Ben, pour tout te dire, j'y crois à peine moi-même ! En fait, on a intercepté des bribes de communications radio transmises par une unité perdue... On reconnaît même les voix, mais impossible de les retrouver, de leur parler ou même de savoir d'où vient le signal ! C'est pour ça que je dis que je chasse des fantômes... Saleté d'Émission !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_122">
		<text>J'attends les ordres du chef. Tu sais, la discipline, tout ça... On est venu pour sauver le groupe de Leshiy, mais c'est pas évident vu qu'on a pas la moindre idée d'où ils sont, ces pauvres gars ! Et pour couronner le tout, on a perdu notre opérateur radio dans le village à côté du château d'eau. On était allés là-bas pour capter un meilleur signal, mais une saloperie invisible est sorti de nulle part et a taillé un de nos gars en pièces. On a pas eu le temps d'intervenir... Faut dire qu'on est plus habitué à affronter des ennemis humains que des mutants de nos jours...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_123">
		<text>Le groupe de Leshiy avait rempli une mission très importante avant de se faire piéger par l'Émission : il avait trouvé un artefact très rare. On avait même contacté le client pour lui annoncer la bonne nouvelle ! On est des mercenaires, on a un code de conduite. Sans lui, on n'est rien. Un contrat doit être honoré, point final ! Si on plante un boulot, c'est toute notre réputation qui part en eau de boudin et plus aucun client sérieux nous contactera. On finirait par errer dans la Zone comme des stalkers... Tu parles d'une galère !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_36">
		<text>Je sais pas grand-chose de neuf. Je suis qu'un mercenaire, mon pote. Nous autres, on va dans la Zone pour accomplir une mission et on s'appuie sur une bonne préparation et une coordination impeccable pour s'en sortir.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_37">
		<text>Il paraît qu'un clan de stalkers appelé le Monolithe a refait son apparition après avoir été porté disparu. Un beau jour, ils ont décidé d'aller vers le centre de la Zone à la recherche de l'Exauceur de voeux. On en a plus entendu parler pendant très longtemps et maintenant, ils sont de retour ! Mais personne est content de les revoir, vu qu'ils attaquent tout ce qui bouge en criant des trucs sans queue ni tête !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_38">
		<text>On a découvert un passage vers Limansk à travers la Forêt rouge y a pas longtemps et la Liberté s'y est déjà installé. Le Devoir essaye de faire pareil... À mon avis, ça peut  que mener à un bain de sang, vu que les deux factions veulent le contrôle exclusif de la ville. La Liberté joue des coudes pour s'étendre en ce moment, elle essaye aussi de capturer les entrepôts militaires. J'ai pas vraiment d'atomes crochus avec les troufions, mais j'ai pitié d'eux. Ils ont méchamment morflé à cause de l'Émission et maintenant, les stalkers en rajoutent une couche. Les pauvres...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_39">
		<text>Paraît que le Devoir en chie avec les mutants à l'Agroprom. Ils ont fait une connerie dans les souterrains et maintenant, ils ont du mal à contenir les saloperies qui en sortent. C'était un endroit génial pour faire du business, vu la demande de munitions... Mais bon, apparemment, un stalker a réussi à les aider en inondant les souterrains. Je sais pas si c'est vrai, mais si c'est le cas, ce mec a des couilles en acier trempé ! Y a pas beaucoup de gens qui iraient mettre le nez dans un nid de mutants, faire un bras d'honneur à la Zone et s'en sortir vivant ! Si je rencontre ce type, je m'achète un chapeau rien que pour le manger devant lui.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_109">
		<text>C'est un honneur de te rencontrer !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_110">
		<text>Allez, serre-moi la paluche, stalker !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_111">
		<text>Bienvenue dans les entrepôts !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_150">
		<text>C'est la dernière région de la Zone explorée par les stalkers. Les entrepôts militaires sont par là, mais, si tu continues, tu tomberas sur le Lobotomisateur. On dit que ceux qui s'en approchent perdent la tête et qu'ils s'en remettent jamais ! Mais bon, c'est qu'une rumeur, vu que personne en est revenu. L'accès au Lobotomisateur par les entrepôts est bloqué par la Barrière. Elle nous sert à retenir les mutants qui débarquent en nombre du centre de la Zone. Depuis la dernière émission, des Monolithes ont aussi fait leur grand retour et tout le monde se demande ce qu'ils peuvent bien chercher... Peut-être qu'ils viennent tuer ceux qui menacent leur Monolithe chéri ?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_151">
		<text>Les militaires ont montré leur vraie nature après l'Émission : ils ont abandonné leurs avant-postes et se sont retranchés dans leur base. Mais ça se comprend, vu qu'ils étaient les plus proches de l'épicentre, ils sont plus qu'une vingtaine maintenant. Dès que les troufions ont perdu le contrôle des entrepôts,  y a un tas de monde qui s'est pointé : des stalkers, des mercenaires et même le Devoir et la Liberté. C'est une bonne chose que les stalkers aient eu la présence d'esprit de défendre la Barrière, parce que les mutants et les Monolithes font de cadeau à personne... Même les bidasses du Cordon vont en baver.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_152">
		<text>T'as sûrement entendu parler de la base militaire et de la Barrière, non ? Ben y a pas grand chose d'autre dans le coin, à part quelques villages et une ferme désaffectée. Mais bon, un bâtiment abandonné, ça peut toujours servir de planque ou même de base d'opérations... enfin, tant que les mutants occupent pas déjà la place, ce qui n'est pas gagné vu la tronche de la population locale !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_153">
		<text>Il aura fallu que quelques minutes d'émission pour que les entrepôts militaires passent sous le contrôle des stalkers. Les bidasses se sont retranchés dans leur base pour résister aux forces de la Liberté et ils mettent plus le nez dehors. Les Monolithe, en revanche, ils ont peur de personne ! On pensait qu'ils étaient tous morts et enterrés depuis longtemps, mais ils sont revenus du Lobotomisateur avec la rage au ventre !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_154">
		<text>Il se passe des trucs vraiment bizarres par ici. Une horde de stalkers a débarqué depuis que les militaires ont été affaiblis par l'Émission. Tout le monde espère atteindre le centre de la Zone : certains veulent mettre la main sur les artefacts les plus rares en premier, d'autre veulent accéder à l'Exauceur de voeux et y en a même qui cherchent une espèce de monolithe extraterrestre... Ils ont tous pété les plombs, si tu veux mon avis... Peut-être que le Lobotomisateur a une portée plus grande que ce qu'on croyait...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_155">
		<text>Je peux tout te dire, et en détails, vu que ça fait des mois que je passe la région au peigne fin à la recherche d'artefacts ! Le noyau central ici, c'est la base militaire sur la colline, tu peux la voir de loin. Au nord, il y a la Barrière et la Vallée obscure se trouve au sud. Si tu pars vers l'ouest à travers le village, t'atteindras la Forêt rouge. Il y a bien quelques fermettes et une cabane dans le Marais, mais j'éviterais d'y aller à ta place. Y a pas mal de radiations par là-bas.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_156">
		<text>Il y a pas mal de matos de valeur abandonné par les militaires. Le problème, c'est que la Liberté va tout rafler parce qu'ils comptent bien s'emparer de la base des bidasses. Il nous reste plus que les barricades sur la route qui mène au Lobotomisateur et les rares artefacts qui traînent encore dans le coin. Oh, et il y a quelques bâtiments abandonnés dans lesquels tu peux t'installer. Si t'as de la chance, tu y gagneras même un colocataire invisible, tentacules incluses...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_157">
		<text>La Liberté va résoudre le problème des militaires une bonne fois pour toute et ensuite, cette région sera aussi tranquille que la Vallée obscure ! Mais bon, en attendant, nous, on a du pain sur la planche : faut qu'on défende la Barrière ! Depuis que j'ai vu les saloperies qu'essayaient de passer, j'ai perdu mon goût pour l'aventure. Je préfère laisser d'autres pigeons se faire tuer en essayant de passer le Lobotomisateur.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_158">
		<text>On a entendu parler de la Barrière à la base de la Liberté, dans la Vallée obscure. Selon la rumeur, les militaires s'étaient fait jeter de là et des stalkers s'étaient regroupés pour défendre la région contre le Monolithe. Du coup, on est partis pour leur filer un coup de main, mais je suis le seul à être arrivé jusqu'ici. Certains se sont perdus, d'autres se sont fait tuer et y en a même qui se sont pas arrêtés et qui ont continué tout droit...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_159">
		<text>Les militaires ne contrôleront plus le secteur très longtemps. Des stalkers ont pris les entrepôts et ils tiennent la plupart des points d'accès avec l'aide de la Liberté. On s'est regroupés pour défendre la Barrière et repousser les attaques de ces tarés du Monolithe et des mutants qui débarquent du Lobotomisateur. La Liberté contrôle le sud et l'ouest de la région et ne va pas tarder à choper la base des militaires. Oh, et on a aussi vu passer des mercenaires dans le coin. Apparemment, ils sont à la recherche d'une unité perdue, ou un truc dans le genre.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_124">
		<text>Devine ! Je cherche du matos, bien sûr ! Quand les militaires sont pas là, les stalkers dansent, hé hé ! Je me prépare aussi à avancer vers le centre de la Zone. De temps en temps, je file un coup de main à la Barrière, mais c'est plus pour ma propre sécurité qu'autre chose... et puis bon, ça me permet aussi de récupérer de bonnes armes et des munitions dès que les combats se calment un peu.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_125">
		<text>Je suis venu me battre à la Barrière. Un de mes potes au bar du Devoir m'a dit que des gars s'étaient organisés ici pour essayer de repousser les mutants. Il m'a dit qu'il y avait toujours des ennemis à descendre dans le coin, alors je suis parti au beau milieu de la nuit pour me joindre à la fête !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_126">
		<text>J'ai toujours été attiré par les nouveaux territoires. Je veux dire, je suis venu dans la Zone parce que j'en avais marre de la routine de l'extérieur et ici, c'est pas l'aventure qui manque. Mais bon, je suis aussi venu pour le fric. Faut pouvoir se payer de la bouffe et des munitions et y a qu'en revendant du matériel que tu peux te faire de la thune. J'espère aussi que quelqu'un va trouver un moyen de passer le Lobotomisateur... Dès que ce sera le cas, je serai le premier à atteindre le centre de la Zone ! J'ai qu'un seul voeu à faire : je veux que la Zone disparaisse !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_127">
		<text>J'essaye de rattraper les gars de la Liberté. Je voulais partir à Limansk avec eux, mais je suis arrivé trop tard dans la Vallée obscure, ils étaient déjà partis. Ashot m'a dit qu'ils prendraient cette route, mais quand je suis arrivé, ils étaient déjà dans la Forêt rouge. Je sens que je les rattraperai jamais ! Y a pas moyen que je prenne cette route tout seul et je connais personne qui ait l'intention de s'y aventurer dans les prochains temps.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_128">
		<text>Je souffle un peu ici avant de partir pour la Forêt rouge. Je veux savoir ce qu'il y a là-bas, de l'autre côté de Limansk. Qu'est-ce que ça peut faire que personne en soit revenu ? Peut-être qu'ils sont très bien là où ils sont... Peut-être qu'ils ont trouvé quelque chose... Je veux dire, regarde les gars du Monolithe : personne entend parler d'eux pendant des mois et, tout d'un coup, ils se pointent ! Qui sait ce qu'ils ont pu trouver là-bas ?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_129">
		<text>Je reviens les mains vides de la Forêt rouge. On a essayé de traverser avec quelques potes, mais on a trop eu les foies. Je te jure, on a eu tellement les jetons qu'on a couru direct jusqu'à la Barrière ! C'est un vrai miracle qu'aucun d'entre nous ait foncé dans une anomalie ! Le pire, c'est qu'on sait même pas ce qui nous a tellement fait peur ! En tout cas, c'est vraiment un endroit bizarre, cette forêt...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_130">
		<text>Je veux visiter toute la Zone. J'ai enfin atteint les entrepôts et je suis déjà passé au Cordon, dans le Marais, à l'Agroprom et dans la Vallée obscure. J'ai même été esclave des bandits pendant un moment à la Décharge. Une fois que j'aurai exploré ce coin, j'irai voir ailleurs.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_131">
		<text>Il reste plus tellement de territoires qui soient pas déjà contrôlés par des factions ou des clans et un stalker solitaire peut pas faire grand-chose à l'Agroprom ou à la Décharge. Même à Limansk... La ville vient à peine d'être découverte et y a déjà des tas de mecs qui y vont. C'est différent dans les entrepôts parce que la situation est toujours pas claire. C'est plus le territoire militaire, mais c'est pas encore celui de la Liberté. En plus, on est pas loin d'autres territoires inexplorés. C'est là qu'on trouve les artefacts les plus précieux ! Suffit de pas crever et finis les problèmes d'argent ! </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_132">
		<text>Je cherche un artefact spécifique. Sidorovich m'a demandé de le lui rapporter et j'ai pu le trouver ni Cordon ni dans la Vallée obscure. Ça vaudrait pas le coup de se faire chier dans la Décharge et l'Agroprom est déjà nettoyé régulièrement par deux clans de stalkers, surtout depuis qu'un guignol a inondé les souterrains... Grâce à lui, le Devoir est plus obligé de passer son temps à chasser du mutant. Donc, vu que c'est un peu le souk ici, j'ai plus de chance qu'ailleurs de trouver ce que je cherche.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_133">
		<text>Je suis venu de la Vallée obscure pour apporter un message au commandant d'une unité de la Liberté. Une fois ma récompense empochée, j'ai décidé de rester. Les mecs du coin sont plutôt cools et y a encore personne qu'a essayé d'imposer ses règles à tout le monde. Bien sûr, y a encore pas mal de balles perdues et d'anomalies, sans compter les Monolithes qui attaquent tout le temps, mais bon, c'est la Zone, ça !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_134">
		<text>J'ai l'intention de passer le Lobotomisateur et d'aller vers le nord. On dit que les Monolithes y sont arrivés et qu'un groupe de stalkers a même réussi à approcher l'Exauceur de voeux et à revenir en un seul morceau. Personne sait pourquoi ils sont revenus. Peut-être qu'ils sont tombés à court de munitions ou qu'ils ont pris une dose de radiations. Quoiqu'il en soit, s'ils ont réussi, je peux y arriver aussi !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_135">
		<text>On dirait que tu traînes dans la Zone depuis un bout de temps, stalker. T'as donc largement eu le temps d'apprendre que poser des questions, c'est pas le meilleur moyen de se faire des potes. C'est pas tes oignons... Je suis pas vraiment d'humeur à te faire des confidences. Alors, questions suivante !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_40">
		<text>Quand les Monolithes ont commencé à revenir du Lobotomisateur, on a décidé d'en capturer un vivant pour comprendre comment il avait réusi à passer le Lobotomisateur et à atteindre le centre de la Zone sans mourir. Ça nous a coûté cher, en vies et en munitions, mais on y est arrivé ! Le mec a pris un demi-chargeur dans la poitrine, mais il était encore en vie, à grogner et à essayer d'étrangler tout ceux qui s'approchaient. On a essayé de lui faire cracher le morceau, mais il a fait que répéter "Protéger le Monolithe" encore et encore. Il a dû leur arriver un truc de l'autre côté. On sait toujours pas comment ils ont passé le Lobotomisateur, mais s'ils reviennent depuis l'autre côté de la Barrière, c'est qu'il doit bien y avoir un chemin, non ? Qu'est-ce que t'en penses ?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_41">
		<text>Paraît qu'on a découvert un passage vers Limansk à travers la Forêt rouge. Du coup, le Devoir et la Liberté s'étripent pour en prendre le contrôle. Ça doit être une jolie petite ville pour déclencher un bain de sang pareil...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_42">
		<text>Paraît qu'un mercenaire a filé un sacré coup de main aux stalkers du Cordon en réglant un petit problème avec les militaires. Depuis, les bidasses les laissent tranquilles, ils ont peur des représailles. À en croire les descriptions de ce mec, c'est.... hé, mais c'est toi ! Allez, sois pas timide ! Laisse-moi te serrer la main !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_43">
		<text>Les émissions sont si fréquentes que c'est devenu un vrai problème. Ça faisait longtemps que c'était pas arrivé. Elles se déclenchent les unes après les autres et la Zone arrête pas de changer. Des fois, tu trouves des nouvelles anomalies et des fois, tu trouves un passage à travers un champ d'anomalies qui existait auparavant. C'est comme ça qu'ils ont trouvé la route vers Limansk, même si la plupart des stalkers en avaient jamais entendu parler. Et y'a pas que les émissions qui font des morts. C'est une vraie guerre de conquête là-dehors, et c'est pas joli à voir !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_44">
		<text>Qu'est-ce que tu veux qu'il y ait de neuf dans le coin ? Ici, c'est un peu comme un jardin d'enfants ou une maternelle. Mais bon, faut quand même y passer pour apprendre les ficelles du métier, sinon tu tiendras pas deux secondes dans la Zone. Les plus malins restent là un petit bout de temps et après, ils vont Dieu sait où. En plus ici, y a moyen de récupérer des munitions et des armes plutôt potables.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_136">
		<text>Rien... J'essaie juste de m'en sortir.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_160">
		<text>J'arrive pas à le croire ! J'ai failli crever y a pas une heure ! Je traînais dans le coin y a six mois, c'était peinard, mais maintenant ces crétins en uniformes sont partout ! C'est dingue, mec...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_45">
		<text>Et alors ? Qu'est-ce que tu veux que je te dise ? Les mecs du Devoir, ils se comportent comme des flics, c'est clair, mais au moins, ils savent faire respecter l'ordre. Mais bon, je les aime pas trop... Ils font comme si la Zone leur appartenait : "Prends pas ça, fais pas sortir ça de la Zone"... Et c'est pas tout : ils décident de ce que tu dois dire et ne pas dire à l'extérieur ! Paraît même qu'ils ont l'intention de détruire la Zone, petit à petit. Ça m'étonne pas de la part d'anciens soldats... tous des idéalistes à la con ! Le pire, c'est qu'ils prétendent que les huiles les soutiennent.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_161">
		<text>C'est le Devoir qui mène la danse ici maintenant. On contrôle les frontières de la Zone et on se charge de calmer les têtes brûlées : y a un paquet de crétins qui débarquent en groupe, des amateurs, des romantiques... Et ils crèvent par dizaines dès le premier jour.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_162">
		<text>Va au camp, t'y entendras toutes les rumeurs. Les débutants y font souvent un tour pour avoir des conseils ou se reposer un peu. Y a aussi des soldats qui traînent dans le coin, mais faut pas en avoir peur... Évite simplement de te mettre en travers de leur route, ils sont du genre à tirer en premier et à réfléchir après... Et si tu veux te poser dans un coin tranquille, t'as qu'à aller près du marchand.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_46">
		<text>Tu savais que le Devoir recrutait de nouveaux membres ? J'ai hésité à les rejoindre et puis, je me suis dit que ça en valait pas la peine ! Ils sont pas près de me recruter... j'ai pas besoin de ce genre de discipline. J'ai fait mes deux ans, ça m'a suffi...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_137">
		<text>Ben, je pensais aller à Yantar, mais je me suis ravisé. Les intellos sont en train d'y installer une véritable base scientifique au beau milieu de la Zone. Ils étudient je ne sais trop quoi pendant que des zombies se baladent tout autour du complexe. Un vrai petit paradis...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_47">
		<text>On a dû nettoyer le secteur du lac de Yantar y a pas longtemps... Ouais, on a fait du sacré bon boulot ! Il y a des labos de recherche là-bas, mais aussi beaucoup de zombies. On y fait souvent des descentes pour aider les scientifiques.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_48">
		<text>Tu sais quoi ? On va laisser les mecs du Devoir, les gars de la Liberté et les maraudeurs décider à qui appartient ce terrain. J'en ai rien à foutre, moi...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_138">
		<text>On a du pain sur la planche ici, Stalker. Non seulement y a un paquet de mutants dans le coin, mais en plus, ces crétins de mercenaires et ces attardés de la Liberté nous font des misères... </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_49">
		<text>Rien. Je suis au courant de rien. Je chope des infos par-ci par-là, j'essaie de gagner de quoi survivre. C'est beaucoup trop risqué d'aller au coeur de la Zone... Y a pas moyen que j'y aille ! Mais bon, y a pas de boulot chez moi et j'ai une femme, alors faut bien que j'essaie de gagner ma vie... Ici, dans la Décharge, en cherchant bien toute la journée, on peut trouver des artefacts. Ça suffit pour se payer de quoi manger et un bon coup à boire.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_50">
		<text>Ben, en fait... Certains gagnent leur vie dans la Décharge, en ramassant des conneries et d'autres s'aventurent plus loin dans la Zone. Bien sûr, c'est là qu'on trouve les meilleurs artefacts, mais tout le monde ose pas y aller. C'est pas un endroit pour les débutants et si t'as pas un minimum d'équipement, c'est même pas la peine d'y penser...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_141">
		<text>C'est pas tes oignons... Leur pose pas de questions débiles et ils te laisseront tranquille !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_51">
		<text>J'adore tous ces scientifiques ! Sérieux, ils m'éclatent ! La plupart du temps, ils mettent pas le nez dehors, mais quand c'est le cas... Bon sang, faut le voir pour le croire ! Des troupes partout, des hélicos, des blindés ! Ils devraient carrément faire venir un porte-avion ou plutôt un train blindé...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_52">
		<text>Ce qu'il y a de neuf ? Que dalle, c'est toujours la même merde ! Les bandits sont devenus fous, les salauds ! On se faufile entre les anomalies pour trouver des artefacts et après, ils viennent nous plumer comme des pigeons ! Bande d'enfoirés ! Un bon conseil, t'aventure pas dans la Décharge si tu veux pas te faire presser comme un citron !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_139">
		<text>Je suis coincé ici, en fait. J'aimerais bien rentrer chez moi, mais je peux pas. Y a rien de neuf à part ça ! Les gars qui s'enfoncent dans la Zone, les vrais pros, ils racontent tout un tas d'histoires. Parfois, ils rapportent des trucs pas croyables... Ils parlent de montagnes de trésors qui demandent qu'à être ramassées. Mais bon, y a pas grand monde qui arrive jusque là-bas et encore moins qui en reviennent.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_53">
		<text>En fait, je suis pas vraiment au courant de ce qui se passe en ce moment.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_54">
		<text>T'as entendu la rumeur ? Paraît que la Zone est en train de grandir ! À mon avis, c'est vrai : j'ai aperçu des mutants vraiment flippants dans le coin, des saloperies qu'on voit que près du centre de la Zone d'habitude... Ça craint, cette affaire...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_55">
		<text>Peut-être que ces histoires de sangsues près de la frontière de la Zone sont vraies... Mais qu'est-ce que ça a à voir avec l'expansion de la Zone ? Une meute de ces saletés a réussi à traverser la frontière, et alors ? On a dû les rater, c'est tout. C'est pas étonnant quand on bosse 24 heures sur 24 ! Mais bon, on s'en sort pas si mal... C'est vrai quoi, t'entends personne crier : "À l'aide ! On est encerclés par des mutants !" à l'extérieur du périmètre, si ?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_167">
		<text>Un petit conseil : reste sur tes gardes... Ces cadavres ambulants ont envahi tout le secteur et ils sont aussi débiles qu'agressifs. On est assiégés jour et nuit. T'as pas choisi le coin le plus tranquille de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_168">
		<text>Je sais même pas quoi te dire... Il se passe toujours quelque chose par ici, mais bon, on est dans la Zone, après tout, c'est normal. Et ça, c'est un truc que les gens de l'extérieur n'arrivent pas à comprendre.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_56">
		<text>Tu veux que je te parle des rumeurs ? Ben, je vais te dire un bon truc, et c'est pas une rumeur : on va bientôt rétablir l'ordre dans ce bordel ! On va débarrasser la Zone de toutes ces saloperies de mutants et même de certains de ces blaireaux...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_57">
		<text>T'as entendu parler de ce que les gars du Devoir veulent nous faire ? Paraît qu'ils veulent nous "réduire en bouillie" et encore, ils comptent pas s'arrêter là ! Ça m'inquiète, tout ça... Surtout depuis que j'ai appris qu'ils avaient reçu du matériel de première...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_58">
		<text>Du nouveau ? Qu'est-ce que ça peut te faire ? Faut pas croire tout ce qui se dit, sinon tu risques de péter les plombs. Par exemple, on dit qu'un stalker expérimenté est revenu du centre de la Zone, qu'il a rapporté un truc que personne avait vu avant et qu'il a impressionné des tonnes de gonzesses... ben voyons... moi aussi, je peux inventer des centaines d'histoires comme ça !</text>
	</string>
	<string id="dm_help_12">
		<text>Merci beaucoup.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_169">
		<text>Pourquoi tu te promènes sans aucune protection ? T'es suicidaire, ou quoi ? Il y a une anomalie derrière chaque buisson dans le coin. Un seul faux pas et clac, t'es foutu ! Ici, ils vont même pas pisser sans protection !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_170">
		<text>On dirait que tu sais pas trop où tu vas, alors je vais te donner un bon conseil : te mêle pas des affaires des militaires. Si t'en vois un, dégage vite fait... Plus con que ces mecs-là, tu meurs ! Ils sont du genre à te coller une balle dans le bide et à vérifier tes papiers après.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_112">
		<text>Bonne journée.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_113">
		<text>Bonjour !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_114">
		<text>Comment va ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_115">
		<text>Salut, mon pote !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_116">
		<text>Salut !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_117">
		<text>Hé ! Salut !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_118">
		<text>Bonjour !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_119">
		<text>Salut !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_120">
		<text>Bonjour, stalker !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_121">
		<text>Salut, stalker !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_122">
		<text>Hé toi, là ! Le stalker !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_123">
		<text>Ça gaze ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_124">
		<text>Mais regardez qui v'la !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_125">
		<text>Visez un peu qui voilà !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_126">
		<text>Salut, mec !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_165">
		<text>C'est comme traverser un champ de mines, en pire. Il se passe souvent des trucs pas nets par ici... On peut même pas se reposer cinq minutes.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_171">
		<text>Je te conseille de rester sur tes gardes. Fais gaffe, parce que, dès que tu baisses ta garde deux secondes, t'es foutu !</text>
	</string>
	<string id="dm_about_172">
		<text>Vaut mieux rester vigilant et dormir que d'un oeil dans le coin... On sait jamais ce qui peut nous tomber sur le coin de la gueule...</text>
	</string>
	<string id="dm_about_173">
		<text>Surtout évite ces enfoirés ! Il y en a plein dans les parages !</text>
	</string>
	<string id="dm_help_0">
		<text>À l'aide !</text>
	</string>
	<string id="dm_help_1">
		<text>Au secours !</text>
	</string>
	<string id="dm_help_2">
		<text>Gardes ! Je suis blessé ! Par ici !</text>
	</string>
	<string id="dm_help_3">
		<text>À l'aide ! Je meurs !</text>
	</string>
	<string id="dm_help_4">
		<text>Filez-moi un médikit, les gars !</text>
	</string>
	<string id="dm_help_5">
		<text>J'ai besoin d'un médikit !</text>
	</string>
	<string id="dm_help_6">
		<text>Filez-moi un médikit ! Grouillez-vous !</text>
	</string>
	<string id="dm_help_7">
		<text>Il me faut un médikit, les gars !</text>
	</string>
	<string id="dm_help_8">
		<text>Allez, quoi ! Donnez-moi un médikit !</text>
	</string>
	<string id="dm_help_9">
		<text>Faut que tu me files un médikit...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_10">
		<text>Faut que tu m'aides !</text>
	</string>
	<string id="dm_help_11">
		<text>T'aurais pas un médikit pour moi ?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_59">
		<text>Il paraît que ces poules mouillées du Cordon ont enfin foutu une branlée aux bidasses et mis leur chef au frais. Je devrais aller jeter un coup d'oeil !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_60">
		<text>Ces émissions, c'est pas de la rigolade, je te le dis ! Si elles te crament pas dans la seconde, elles ont un million d'autres façons de te tuer ! Tous les coins sympas qu'on avait grouillent d'anomalies maintenant ! Partout où tu vas, tu te prends des décharges dans le cul !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_61">
		<text>Y a cette buée vers l'or... Non, attends, ruée vers l'or... Les stalkers creusent dans des tonnes de merde radioactive, ils trouvent des trucs intéressants ici et là et nous, on essaie de maintenir un semblant d'ordre.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_62">
		<text>Kolyan et ses gars se sont fait choper par une émission il y a quelques jours et maintenant, il y en a qui doivent porter leurs paires de bottes, si tu vois ce que je veux dire. Mais bon, c'est ce qu'on obtient quand on s'aventure loin de la base. Moralité, vaut mieux rester au camp.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_63">
		<text>Ces vermines de stalkers de l'Agroprom ont formé une sorte de clan. Ils ont même capturé quelques-uns de nos gars, mais ils ont pas les couilles de les buter. Ils savent qu'on viendrait venger nos potes !</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_attack_point_enemy">
		<text>Quoi ? L'ennemi est tout proche ! J'ai pas besoin qu'on me serve ces salades !</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_attack_point_friend">
		<text>Qu'est-ce qu'il y a ? On va rejoindre les gars, ils ont installé leur camp là-bas.</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_attack_point_none">
		<text>Il y a un coin tranquille là-bas, c'est là qu'on va.</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_stay_point_enemy_near">
		<text>C'est quoi ton problème ? On reste ici à protéger le camp contre toutes sortes d'ennemis et tu viens nous faire chier avec des questions ?</text>
	</string>
	<string id="dm_sim_action_stay_point_none_near">
		<text>C'est quoi ton problème ? On fait juste une pause. La nuit est tranquille, y a personne aux alentours...</text>
	</string>
	<string id="dm_actor_news_1">
		<text>Des nouvelles ?</text>
	</string>
	<string id="dm_actor_news_2">
		<text>Quoi de neuf ?</text>
	</string>
	<string id="dm_actor_news_3">
		<text>Du neuf ?</text>
	</string>
	<string id="dm_army_no_news_1">
		<text>Si tu veux des nouvelles, allume la télé ! Ici, c'est toujours la même chose... C'est chiant au possible...</text>
	</string>
	<string id="dm_army_no_news_2">
		<text>Je vais t'en foutre du neuf, moi ! T'as qu'à acheter le journal si tu veux des nouvelles !</text>
	</string>
	<string id="dm_army_no_news_3">
		<text>On en a du neuf, à la pelle... De quoi occuper un nouveau pendant un mois. Après, c'est plus que de la routine...</text>
	</string>
	<string id="dm_army_no_news_4">
		<text>Écoute, si tu vois quelque chose de neuf, envoie-le-moi, ok ? Ha ! Bon, et si on faisait affaire plutôt ? T'as des trucs intéressants ?</text>
	</string>
	<string id="dm_bandit_no_news_1">
		<text>Qu'est-ce qu'il pourrait y avoir de neuf ici ? Chaque jour, c'est la même merde !</text>
	</string>
	<string id="dm_bandit_no_news_2">
		<text>Elle est bonne, celle-là ! Tu crois vraiment qu'on a beaucoup de nouvelles dans ce merdier ?</text>
	</string>
	<string id="dm_bandit_no_news_3">
		<text>Ma vie, c'est de la merde... Et ça, c'est pas un scoop...</text>
	</string>
	<string id="dm_bandit_no_news_4">
		<text>Du neuf, mon cul ! Hé, t'aurais rien à échanger ?</text>
	</string>
	<string id="dm_csky_no_news_1">
		<text>Du neuf, tu dis ? Bah, on se casse le cul à bosser. Avec un peu de chance, on pourra bientôt ressortir de la Zone et reprendre une vie de citoyens raisonnables et honnêtes...</text>
	</string>
	<string id="dm_csky_no_news_2">
		<text>J'ai rien de neuf, moi. C'est la même chose tous les jours : va là, surveille ça... On espère juste que ça vaille le coup...</text>
	</string>
	<string id="dm_csky_no_news_3">
		<text>Tu veux le scoop du coin : la Zone a pas le sens de l'humour ! On l'étudie, mais elle risque de nous dévorer à chaque instant... Tu n'aurais pas des artefacts utiles, par hasard ?</text>
	</string>
	<string id="dm_csky_no_news_4">
		<text>Hum... Non, je vois pas... T'as des trucs à échanger ?</text>
	</string>
	<string id="dm_default_no_news_1">
		<text>J'ai pas le temps de colporter des ragots ! Les ragots, ça finit toujours par te retomber sur le coin de la gueule, de toute façon...</text>
	</string>
	<string id="dm_default_no_news_2">
		<text>Je suis au courant de rien et j'en suis très content ! Pas de nouvelles... pas de nouvelles, comme on dit. Les bonnes nouvelles sont rares, alors je touche du bois.</text>
	</string>
	<string id="dm_default_no_news_3">
		<text>Qu'est-ce que ça peut te faire, de toute façon ? Surveille tes arrières et essaye de rester en vie, c'est tout ce qui devrait t'intéresser. Tu veux faire affaire ?</text>
	</string>
	<string id="dm_default_no_news_4">
		<text>Comment je saurais ? Allez, je suis sûr que t'as des trucs à échanger. On met tout ensemble et chacun prend ce qui l'intéresse, ok ?</text>
	</string>
	<string id="dm_dolg_no_news_1">
		<text>Quand on aura nettoyé le coin, y en aura à la pelle des nouvelles ! D'ici là, c'est boulot boulot !</text>
	</string>
	<string id="dm_dolg_no_news_2">
		<text>T'es dans la Zone, voilà du neuf pour toi ! Tu sais, je comprends pas les stalkers. C'est vraiment si marrant d'être obligé de prendre ton flingue et ton armure juste pour aller pisser ?</text>
	</string>
	<string id="dm_dolg_no_news_3">
		<text>Il se passe pas grand-chose par ici. Faudra que t'ailles à l'extérieur pour avoir des nouvelles. Mais on est toujours partant pour faire des échanges, en revanche... T'as des trucs intéressants ?</text>
	</string>
	<string id="dm_dolg_no_news_4">
		<text>Du neuf ? Un autre groupe d'idiots a marché droit dans une anomalie, un autre tocard s'est fait bouffer par un mutant, la routine, quoi... T'aurais pas plutôt du butin à échanger ? Ou des trucs à vendre ?</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_no_news_1">
		<text>À quoi ça te servirait du neuf ou des nouvelles ? Relax ! Prends les choses comme elles viennent, à la coule...</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_no_news_2">
		<text>On a du soleil, de l'air frais et de l'herbe... de la bonne, en plus ! Alors, arrête de te prendre la tête et profite !</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_no_news_3">
		<text>Je suis pas trop l'actualité pour tout te dire. Mais toi, dis-moi... T'aurais des trucs à échanger ? Je suis plus branché business !</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_no_news_4">
		<text>Écoute, mec, je sais pas... On reçoit pas beaucoup d'infos par ici... Mais si t'as quelque chose à vendre, je peux être intéressé.</text>
	</string>
</string_table>
