<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="yan_scientist_hello_dialog_11">
		<text>Eh bien... Je vois rarement de nouvelles têtes par ici ! Qu'aimeriez-vous savoir ?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_hello_dialog_12">
		<text>Alors ?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_hello_dialog_13">
		<text>Je suis heureux que nous ayons pu nous entraider. Que puis-je faire pour vous ?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_hello_dialog_14">
		<text>Allez voir le Gaucher ! Il vous attend.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_go_diggers_1">
		<text>Le groupe a disparu dans la partie nord-ouest du complexe. La zone grouille de zombies. Je ne peux y envoyer aucun des stalkers qui défendent le périmètre, ils arrivent à peine à repousser les attaques que nous subissons. Mais nous interceptons toujours leur S.O.S. Pourriez-vous essayer de les sauver ? S'ils sont toujours en vie...</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_bring_documents_1">
		<text>C'est triste pour ces jeunes gens ! J'espère que leur sacrifice n'aura pas été vain ! Bon, voyons voir ces documents... Comme c'est intéressant ! Ainsi, certains de mes soupçons étaient fondés... Vraiment, c'est très intéressant ! Excellent ! Cela répond à de nombreuses interrogations, mais il me faudra encore du temps avant de comprendre exactement ce qui se passe ici.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_bring_documents_111">
		<text>Il semblerait que nous ayons affaire à un dispositif d'origine humaine. Ces documents sont un manuel d'utilisation pour le système de refroidissement du dispositif qui se trouve dans les souterrains du complexe. Sa consommation énergétique est époustouflante ! Oui, je commence à y voir plus clair... Ces poussées d'activité psi sont apparemment dues à une défaillance du système de refroidissement... Si nous pouvions le réparer, les niveaux d'émissions psi seraient considérablement réduits. Il me faut un peu de temps pour y réfléchir. En attendant, avancez vers le complexe et rejoignez le Gaucher et son groupe. Je devrais avoir plus d'informations d'ici là.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_zombie_1">
		<text>Oui, ils nous posent problème depuis que nous avons installé le laboratoire. Les murs sont solides, mais avec tous ces hurlements et ce vacarme, difficile de se concentrer ! Comme vous l'imaginez, il n'est pas aisé de procéder à des expérimentations ou même de dormir dans ces conditions. Sans oublier que nous devons parfois sortir du bunker pour ramasser des échantillons.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_zombie_111">
		<text>Nous avons longtemps réfléchi à ce problème. Quels que soient les efforts déployés par les militaires pour nettoyer le complexe, les zombies reviennent toujours. Nous avons tout compris lorsque l'un de mes assistants, porté disparu, est réapparu parmi les zombies... C'est le champ psi ! Toute personne affectée perd la tête et se transforme en zombie, suite aux dégâts irréversibles subis par ses fonctions cognitives. Ces créatures ne sont plus humaines : elles sont incapables de réfléchir et leur comportement est strictement le résultat de réflexes animaux résiduels...</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_1">
		<text>Oui, il est venu ici. Il savait beaucoup de choses, bien plus que la plupart des gens. Il prétendait même avoir atteint le centre de la Zone. Naturellement, je n'en ai pas cru un mot, même quand il m'a montré certaines photographies...</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_111">
		<text>Nous avons passé un marché avec lui. Il a promis de tester sur le terrain un de nos prototypes les plus prometteurs, un bloqueur d'émissions psi, en échange d'un modèle final. Strelok pensait qu'il lui permettrait de passer le Lobotomisateur. Nous lui avons donné le prototype et il est entré dans l'usine. Depuis le prototype et lui ont disparu de la circulation. Nous ne les avons pas revus. Nous avons reçu quelques données par satellite, mais avons rapidement perdu le signal. Il semblerait que Strelok ait été frappé par une puissante émission dans l'usine.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_11111">
		<text>Si Strelok est dans l'usine, il sera impossible d'y pénétrer sans protection contre les émissions psi. Nous étudions les émissions psi émanant du complexe depuis des années : elles sont de nature pulsative. Au plus bas de leur cycle, il est possible d'entrer dans l'usine sans trop de difficulté. Cependant, il est impossible de prévoir quand la prochaine émission aura lieu... Pénétrer dans l'usine revient donc à jouer à la roulette russe ! Si vous suivez Strelok dans l'usine, vous finirez probablement comme les zombies des environs. Cependant, je peux peut-être vous aider. Il y a quelque temps, j'ai été contacté par des stalkers qui sont ressortis vivants du complexe. Ils ont trouvé des documents techniques dans l'un des bâtiments. Ces informations pourraient nous permettre de comprendre ce que contient l'usine et de découvrir la source de ces puissantes émissions psi ! Aidez-moi à récupérer ces documents et je vous aiderai à entrer dans l'usine !</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_stalkers_1">
		<text>C'est l'usine désaffectée ! Elle attire les stalkers comme un aimant, car c'est l'un des rares bâtiments auquel personne n'a encore pu accéder ! Ils pensent y trouver des artefacts très rares et du matériel précieux... Ils essaient donc tous d'y entrer, mais cela revient à jouer à la roulette russe ! Le champ psi est très instable. Lorsqu'il est à son maximum, il détruit un cerveau humain en quelques secondes !</text>
	</string>
	<string id="yan_levsha_hello_dialog_11">
		<text>Mercenaire, j'ai reçu des infos de Sakharov. Quel bordel ! Tu vois cette brèche dans le mur ? C'est notre chemin le plus court vers la machine. Suis-moi et tout ira bien ! Moi et les gars, on bosse en équipe, alors te mets pas en travers du chemin ! Pigé ?</text>
	</string>
	<string id="yan_levsha_hello_dialog_111">
		<text>Reçu 5 sur 5.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_stalkers_0">
		<text>Qu'est-ce que les stalkers font ici ?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_stalkers_11">
		<text>Et le Gaucher ?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_stalkers_111">
		<text>Il est plus intelligent que la plupart. Ses hommes nous aident à faire des relevés et à récupérer des échantillons. En échange, nous lui fournissons une assistance médicale de qualité. Si nos deux groupes ne collaboraient de cette façon, nous n'aurions pas survécu aussi longtemps.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_0">
		<text>Je sais que Strelok est passé par là. Qu'est-ce que vous savez sur lui ?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_11">
		<text>Où est Strelok maintenant ?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_1111">
		<text>Comme est-ce que je peux trouver Strelok ?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_zombie_0">
		<text>Les zombies vous attaquent souvent ?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_zombie_11">
		<text>Si c'est vrai, je me demande d'où sortent ces zombies...</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_bring_documents_0">
		<text>Les stalkers sont morts. Mais j'ai rapporté les documents.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_bring_documents_11">
		<text>Vous ne pourriez pas être plus précis, professeur ?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_go_diggers_0">
		<text>Je vais obtenir les documents. Dites-moi tout ce que vous savez ?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_start_frase_1">
		<text>J'en ai pour une minute !</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_start_frase_2">
		<text>Un moment !</text>
	</string>
</string_table>
