<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_af_medusa_name">
		<text>"Méduse"</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_descr">
		<text>Très répandu dans la Zone, cet artefact gravitationnel absorbe les particules radioactives et réduit donc les effets des radiations sur le corps.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flowe_name">
		<text>"Rose des sables"</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flowe_descr">
		<text>Pierre déformée par des forces extrêmes, cet artefact radioactif est dur comme du granit et procure une protection modérée contre les émissions psi.</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_name">
		<text>"Étoile phosphorescente"</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_descr">
		<text>Cet artefact luisant génère un faible champ gravitationnel directionnel, qui permet de réduire le poids du sac à dos placé près de lui. Souvent utilisé pour augmenter la charge maximale. Émet des radiations.</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_name">
		<text>"Tortillon"</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_descr">
		<text>Cet artefact de forme étrange apparaît dans les zones d'activité gravitationnelle anormale. Il agit comme une éponge qui aspire les particules radioactives et protège ainsi le porteur des radiations, mais a également un effet curatif pour les particules déjà absorbées par le corps.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_name">
		<text>"Gravi"</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_descr">
		<text>Le Gravi se forme à partir de substances métalliques exposées pendant de longues périodes à des forces gravitationnelles intenses. Il est donc capable de créer un champ antigravitationnel et d'aider de nombreux stalkers à porter des charges plus importantes. Émet des radiations.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_name">
		<text>"Cyprin"</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_descr">
		<text>Issu de d'une exposition prolongée aux champs gravitationnel, cet artefact produit son propre champs gravitationnel et améliore nettement la quantité de matériel que peuvent transporter les stalkers. Émet des radiations.</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_name">
		<text>"Pierre sanguine"</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_descr">
		<text>Formation rougeâtre de débris polymérisés de plantes, de terre et d'os compressés. Neutralise les toxines chimiques, mais émet des radiations.</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_name">
		<text>"Carné"</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_descr">
		<text>Cet artefact organique est constitué de tissus fossilisés d'animaux mutants. Le mucus fluide qui en suppure neutralise partiellement les effets des toxines chimiques. Émet des radiations.</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_name">
		<text>"Coeur"</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_descr">
		<text>Artefact organique aux propriétés uniques. Améliore nettement le métabolisme, modifiant ainsi la vitesse de cicatrisation. Grâce à son prix raisonnable et à son apparence plaisante, cet artefact est très prisé par les collectionneurs. Émet des radiations.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
		<text>"Kolobok"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
		<text>Rare et cher, cet artefact se forme dans des zones d'intense activité chimique. Il augmente nettement le métabolisme du corps humain. Émet des radiations.</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_name">
		<text>"Bulle"</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_descr">
		<text>Formé de plusieurs vacuoles organiques, cet artefact émet une substance gazeuse qui neutralise les particules radioactives dans le corps. Artefact de très grande valeur.</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_name">
		<text>"Luciole"</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_descr">
		<text>La luciole émet une énergie d'un type inconnu qui accélère le métabolisme humain, au point de quelque fois ressusciter des morts en quelques secondes. Émet des radiations.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_name">
		<text>"Boule de feu"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_descr">
		<text>Bien que cet artefact émette de la chaleur, l'utilisateur peut le manier sans peur d'être brûlé. Il maintient une température de 75 degrés dans un petit rayon autour de lui, quel que soient les conditions environnementales. Émet des radiations.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_name">
		<text>"Cristal"</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_descr">
		<text>Cet artefact se forme dans les zones anormales à l'activité thermique intense. Il absorbe la chaleur ambiante et reste ainsi toujours froid au toucher. Émet des radiations.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
		<text>"Gouttes nourricières"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
		<text>Tout le monde connaît cet artefact qui émet de la chaleur, mais sa forme déconcerte toujours les scientifiques les plus doués. Les pulsations émises par ses sections les plus épaisses augmentent le métabolisme des êtres vivants, accélérant leur cicatrisation. Émet des radiations.</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_name">
		<text>"Oeil"</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_descr">
		<text>Cet artefact ressemble quelque peu à un oeil humain. Il accélère le métabolisme humain et ses capacités de cicatrisation. Les vétérans disent qu'il porte chance. Que cela soit vrai ou non, cet artefact peut rapporter beaucoup d'argent. Émet des radiations.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_name">
		<text>"Flammèche"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_descr">
		<text>Cet artefact très rare se forme dans les zones d'intense activité thermique. Ses radiations infrarouges intenses accélèrent les processus métaboliques et donc la cicatrisation. De très grande valeur, il émet des radiations.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_name">
		<text>"Étincelle"</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_descr">
		<text>Appartenant au groupe des artefacts électrostatiques, l'étincelle cause des fluctuations dans les champs électriques. Émet des radiations.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_name">
		<text>"Flash"</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_descr">
		<text>La structure cristalline de cet artefact lui permet d'absorber les charges électriques et donc de protéger son porteur contre les chocs électriques à hauteur de 50 000 volts. Émet des radiations.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_name">
		<text>"Clair de lune"</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_descr">
		<text>Cet artefact unique en son genre résonne sous l'influence des émissions psi. Les stalkers ont appris à le contrôler pour qu'il émette des vibrations de nature contraire et donc les absorbent. Émet des radiations.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_name">
		<text>"Hyperboloïde"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_descr">
		<text>L'origine de cet objet reste un mystère pour les scientifiques. De toute évidence, il est composé d'éléments diélectriques, mais personne n'a su découvrir les conditions physiques liées à sa création. Cet artefact est populaire dans la Zone pour ses propriétés régénératrices. Émet des radiations.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_name">
		<text>"Coquille"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_descr">
		<text>Cet artefact a longtemps été considéré comme inutile, mais des scientifiques ont récemment découvert que s'il était gardé en contact constant avec le corps, il avait un effet stimulant sur le système nerveux et emplissait le porteur d'énergie. Émet des radiations.</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_name">
		<text>"Flocon"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_descr">
		<text>À première vue, cet artefact ressemble à un Kolobok. Certains affirment qu'il s'agit du même artefact, avec des propriétés renforcées suite à une exposition à un puissant champ électrique. Cet artefact a des propriétés stimulantes qui augmentent singulièrement la santé du porteur. Émet des radiations.</text>
	</string>
</string_table>
