<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_antirad">
		<text>Médicaments antirad</text>
	</string>
	<string id="st_antirad_descr">
		<text>Cette seringue contient des ingrédients actifs qui aident à évacuer les radionucléides du corps. Elle ne protège pas contre les radiations, mais permet de réduire la radioactivité existante.</text>
	</string>
	<string id="st_bread">
		<text>Pain</text>
	</string>
	<string id="st_bread_descr">
		<text>Difficile de dire qui a réussi à pétrir ce pain dans la Zone, mais il n'est pas contaminé et est tout à fait comestible. Du moins, aucun des Stalkers ne s'en est plaint.</text>
	</string>
	<string id="st_conserva">
		<text>"Délice du touriste"</text>
	</string>
	<string id="st_conserva_descr">
		<text>De la nourriture en conserve qui provient d'un entrepôt militaire dévalisé par des Stalkers. La date de péremption n'est pas dépassée.</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa">
		<text>Saucisse diététique</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa_descr">
		<text>Cette saucisse à base de poulet et de soja est souvent au menu des Stalkers au petit-déjeuner, au déjeuner et au dîner... faute de mieux.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit">
		<text>Médikit</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_descr">
		<text>Ce kit médical universel permet de soigner de nombreuses petites blessures : plaies, brûlures, empoisonnements, etc.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army">
		<text>Médikit militaire</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army_descr">
		<text>Trousse médicale conçue pour lutter contre les blessures physiques et les saignements. Elle comprend un anticoagulant, des antibiotiques, des stimulants immunitaires et des calmants.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science">
		<text>Médikit scientifique</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science_descr">
		<text>Trousse médicale conçue pour la Zone. Elle permet de soigner les blessures et d'éliminer les radionucléides de l'organisme. Elle empêche le développement de maladies radioactives et diminue la radiation accumulée dans le corps.</text>
	</string>
	<string id="st_vodka">
		<text>Vodka cosaque</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_descr">
		<text>Distillée par GSC, cette vodka descend facilement et réduit considérablement les effets des radiations. À consommer avec modération !</text>
	</string>
	<string id="st_bandage">
		<text>Pansements</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_descr">
		<text>Des pansements classiques. Permettent d'arrêter les saignements.</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink">
		<text>Boisson énergétique</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink_descr">
		<text>Souvent bue par les stalkers qui ne peuvent pas se payer le luxe de faire une pause. Contient des calories et des substances stimulant la glande adrénale.</text>
	</string>
	<string id="st_detector1">
		<text>Détecteur "Écho"</text>
	</string>
	<string id="st_detector1_descr">
		<text>Ce détecteur d'activité anormale, avec compteur Geiger intégré, émet un signal sonore lorsque vous approchez d'une anomalie. En mode passif, il ne détecte que les radiations et les anomalies. En mode actif, il signale également la présence d'artefacts et indique la distance vous séparant du plus proche. Pour passer en mode actif, soulevez le couvercle (où se trouve l'antenne).</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Détecteur "Ours"</text>
	</string>
	<string id="st_detector2_descr">
		<text>Ce détecteur d'activité anormale, avec compteur Geiger intégré, permet également de trouver des anomalies. En mode passif, il ne détecte que les radiations et les anomalies. En mode actif, il signale la présence d'artefacts et indique la distance qui vous en sépare. Pour passer en mode actif, soulevez le couvercle (où se trouve l'antenne).</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Détecteur "Veles"</text>
	</string>
	<string id="st_detector3_descr">
		<text>Ce détecteur de nouvelle génération est entièrement dédié à la recherche d'artefacts. Leur emplacement s'affiche sur un écran spécialisé, ce qui permet de les localiser plus facilement. Un compteur Geiger et un détecteur d'anomalies sont également inclus. En mode passif, seules ces deux dernières fonctions sont actives. Pour changer de mode, activez l'affichage frontal.</text>
	</string>
	<string id="st_cordon_case">
		<text>Malette argentée</text>
	</string>
	<string id="st_cordon_case_descr">
		<text>Petit boîtier à serrure codée. Contient des informations de valeur au sujet des marchands auxquels il est possible de revendre des artefacts.</text>
	</string>
	<string id="st_fang_pda">
		<text>PDA des Crocs</text>
	</string>
	<string id="st_fang_pda_descr">
		<text>PC de poche. Utilisé dans la Zone comme bloc-notes, système de navigation, dispositif de communication et enregistreur vocal. Chaque PDA a un code d'identification unique qui lui permet d'être localisé avec précision.</text>
	</string>
	<string id="st_shukin_pda">
		<text>PDA de Lingov</text>
	</string>
	<string id="st_shukin_pda_descr">
		<text>PC de poche. Utilisé dans la Zone comme bloc-notes, système de navigation, dispositif de communication et enregistreur vocal. Chaque PDA a un code d'identification unique qui lui permet d'être localisé avec précision.</text>
	</string>
	<string id="st_recorder">
		<text>Dictaphone</text>
	</string>
	<string id="st_cooler_docs">
		<text>Description de la station de refroidissement</text>
	</string>
	<string id="st_cooler_docs_descr">
		<text>Le dossier contient une description détaillée et des instructions de maintenance pour une station de refroidissement située dans le complexe de l'usine.</text>
	</string>
	<string id="st_compass">
		<text>"Boussole"</text>
	</string>
	<string id="st_compass_descr">
		<text>Cela fait plusieurs années que personne n'avait trouvé un tel artefact. Il peut signaler les passages sûrs à travers les champs d'anomalies, comme une sorte de boussole. Il permettrait de traverser les champs d'anomalies les plus complexes sans aucune difficulté. Très peu de gens savent l'utiliser correctement.</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_descr">
		<text>Guitare à sept cordes</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_name">
		<text>Guitare</text>
	</string>
</string_table>
