<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="bandit_outfit_description">
		<text>Équipement traditionnel de bandit : une veste en cuir renforcée de plaques pare-balles. La protection qu'elle procure est totalement inadaptée aux rigueurs de la Zone. Comprend un petit compartiment spécial permettant de transporter deux artefacts.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name">
		<text>Veste de bandit</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Version modernisée de la combinaison du Devoir, qui procure une bonne protection contre les anomalies, contrairement aux autres combinaisons de la série PSZ. Les renforts intégrés peuvent stopper une balle de pistolet. Ne peut être modifiée pour inclure une poche à artefacts.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>PS5-M "Protection universelle"</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Version expérimentale d'un exosquelette militaire, n'a jamais été produite en masse à cause de son coût de fabrication exorbitant et de ses défauts de conception. De petites quantités en sont cependant produites dans un complexe secret hors d'Ukraine. Il s'agit ici de la troisième génération d'exosquelette. Permettant une plus grande mobilité et disposant d'une protection renforcée, il corrige les défauts de conception initiaux.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Exosquelette</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>La combinaison blindée militaire Bulat a été conçue pour les assauts en zones hautement anormales. Composée d'une combinaison militaire lourdement blindée, d'un équipement de compensation hydraulique et d'un casque Sphere-12M, elle peut absorber sans problème des tirs de fusil d'assaut. Ne peut être modifiée pour inclure une poche à artefacts.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Combinaison blindée "Bulat"</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>L'exosquelette protège extrêmement bien des balles et des éclats, mais réduit la mobilité. Inefficace face aux balles des armes lourdes.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Exosquelette</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>Combinaison pare-balles militaire conçue pour les opérations d'assaut. Elle offre une excellente protection contre les balles et les éclats sans réduire la mobilité du soldat. Inefficace face aux tirs des armes lourdes.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Combinaison blindée</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Combinaison conçue pour les travaux de recherche dans la Zone. Équipée d'un respirateur en circuit fermé et d'un système permettant de neutraliser l'activité des champs anormaux et de lutter contre les anomalies. Pâtit d'un blindage peu épais. Dotée d'une poche intégrée permettant de transporter des artefacts.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Combinaison scientifique</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Combinaison conçue par un institut de recherche de Kiev. Constitue une excellente alternative aux combinaisons de stalkers. Comprend un gilet pare-balles, un respirateur en circuit fermé et un système permettant de neutraliser les champs anormaux. Composée de matériaux d'excellente qualité. Son seul défaut est son prix.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Combinaison SEVA</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Combinaison Berill-5M destinée aux forces spéciales et modifiée pour la Zone. Comprend un gilet pare-balles militaire PSZ-9a doté d'un revêtement en béryllium et un casque Sphere-08. Conçue pour les opérations d'assaut dans les environnements radioactifs. Peu efficace contre les anomalies les plus importantes.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Combinaison Berill-5M</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Combinaison de stalker conçue et produite par des "amateurs". Comprend un gilet pare-balles militaire doté d'un justaucorps de caoutchouc épais. Bien qu'elle ne résiste pas à de simples balles de pistolet, cette combinaison est très populaire en raison de son bas prix et peut servir de base à de nombreuses modifications. Dispose d'une poche pouvant contenir deux artefacts.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Combinaison "Lever de soleil"</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Combinaison de stalker renforcée produite par les armuriers de la faction de la Liberté. Comprend un gilet pare-balles militaire intermédiaire recouvert de zirconium renforcé, ce qui assure une bonne protection contre les balles de fusils et les éclats. Composée de deux couches de tissus : un cuir spécialement traité et un tissu en fil d'amiante. Offre une bonne protection contre les radiations et certaines anomalies.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Combinaison de la Liberté</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Combinaison de stalker légère produite par les armuriers de la faction de la Liberté. Composée d'un gilet pare-balles militaire léger renforcé par des plaques en kevlar. Efficace contre les armes de poing. Le tissu est traité avec un mélange spécial qui renforce sa résistance aux anomalies.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Combinaison "Vent de lib."</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Équipement standard des unités d'assaut de Firmament. Cette armure peut arrêter une balle de pistolet et son casque intégré procure une bonne protection contre les anomalies. Inclut une poche à artefact unique.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Combinaison CS-1</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_description">
		<text>Cette combinaison a été conçue tout spécialement pour les opérations de recherche dans les secteurs à faible activité anormale. Ses matériaux de qualité lui confèrent une bonne durée de vie. Inclut une poche à artefact unique.</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_name">
		<text>Combinaison CS-3a</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>Vieille combinaison du Devoir. Elle comprend un blindage, mais n'offre aucune protection contre les anomalies. Ne peut être modifiée pour inclure une poche à artefacts.</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>PSZ-9d "Combinaison du Devoir"</text>
	</string>
	<string id="exo_freedom_outfit_description">
		<text>Version améliorée de l'exosquelette standard. L'utilisation de matériaux plus légers a permis de réduire son poids tout en augmentant sa durée de vie.</text>
	</string>
	<string id="exo_freedom_outfit_name">
		<text>Exosquelette "Liberté"</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description">
		<text>Équipement de stalker novice. Ne procure aucune protection contre les balles ou les anomalies, mais inclut une poche à artefacts à deux emplacements.</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name">
		<text>Veste en cuir</text>
	</string>
</string_table>
