<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Munitions 9x18 mm FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_descr">
		<text>Munitions chemisées standard. Bonne puissance d'arrêt contre les cibles molles. Destinées aux pistolets PMm, PB1s et Fora-12.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Munition 9x18 mm +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9x18 +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_descr">
		<text>Munitions bénéficiant d'une puissance d'arrêt améliorée. Inefficaces contre les cibles blindées. Destinées aux pistolets PMm, PB1s et Fora-12.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>Munitions 9x19 mm FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9x19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_descr">
		<text>Munitions 9x19 mm chemisées standard. Inefficaces contre les cibles blindées. Destinées aux pistolets Walker P9m, HPSS-1m et Martha ainsi qu'au pistolet-mitrailleur Viper 5.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Mun. 9x19mm PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_descr">
		<text>Munitions 9x19mm à tête creuse. Inefficaces contre les cibles blindées. Destinées aux pistolets Walker P9m, HPSS-1m et Martha ainsi qu'au pistolet-mitrailleur Viper 5.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Munitions .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_descr">
		<text>Munitions .45 chemisées standard destinées aux pistolets Kora-919 et SIP-t M200.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>.45 ACP hydrostatique</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45 hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_descr">
		<text>Munitions hydrostatiques aux caractéristiques améliorées et destinées aux pistolets Kora-919 et SIP-t M200. Dotées d'une balle à tête creuse et bénéficiant d'une bonne puissance d'arrêt.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Munitions 5,45x39 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5,45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_descr">
		<text>Munitions standard destinées aux fusils automatiques des pays du Pacte de Varsovie, Akm 74/2, Akm 74/2U et AC96/2.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Munitions 5,45x39 mm BP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5,45x39 BP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_descr">
		<text>Munitions perforantes conçues pour les fusils automatiques des pays du Pacte de Varsovie, Akm 74/2, Akm 74/2U et AC96/2.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Munitions 5,56x45 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5,56?45</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_descr">
		<text>Munitions OTAN standard connues sous leur appellation belge SS109. Destinées aux fusils d'assaut IL 86, TRs 301, SGI 5k, GP 37 et FT 200M.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Munitions 5.56x45 mm AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5.56 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_descr">
		<text>Munitions perforantes destinées aux fusils d'assaut IL 86, TRs 301, SGI 5k, GP 37 et FT 200M.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Munitions 9x39 mm PAB-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9x39 PAB9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_descr">
		<text>Munitions peu coûteuses et polyvalentes. Très bonne puissance d'arrêt malgré leur vitesse subsonique. Destinées aux fusils d'assaut Tunder S14 et SA Avalanche, ainsi qu'au fusil de précision Vintar BC.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Munitions 9x39 mm SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Munitions 7,62x54 mm 7N14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7,62 7N14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_descr">
		<text>Munitions perforantes de calibre 7,62 destinées aux fusils de précision SVDm 2 et SVUmk2.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Munitions 7,62x54 mm PP</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7,62 PP</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_descr">
		<text>Munitions peu coûteuses pour mitrailleuses de calibre 7,62. Ne peuvent être utilisées avec les fusils de précision et sont donc uniquement destinées à la mitrailleuse RP-74.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Cartouches 12x70</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>Cartouche 12x70</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_descr">
		<text>Munitions de calibre 12 standard avec grenaille de 6 mm. Effet dévastateur à courte portée. Destinées aux fusils de chasse, fusils à pompe et aux fusils à pompe semi-automatiques SPSA14 et Chaser 13.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Munitions 12x76 (balle)</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>Balle 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_descr">
		<text>Munitions dotées d'une lourde balle nue. Principalement utilisées pour la chasse au gros gibier. La balle lourde n'est pas perforante, mais s'écrase en transperçant le blindage. Destinées aux fusils, fusils à pompe et fusils à pompe semi-automatiques Chaser 13 et SPSA14.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Munitions 12x76 (fléchette)</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>Fléchette 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_descr">
		<text>Fléchettes. Bénéficient d'une précision accrue grâce à leurs ailettes. Leur enveloppe en acier permet de perforer toutes les protections pare-balles. Destinées aux fusils de chasse, fusils à pompe et fusils à pompe semi-automatiques Chaser 13 et SPSA14.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Accumulateurs</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_descr">
		<text>Puissantes cellules énergétiques. Destinées au prototype de fusil électromagnétique EM1.</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Grenade M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_descr">
		<text>Grenade destinée au lance-grenades M203 monté sous le canon de certaines armes et au lance-grenades intégré du FT 200M.</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Grenade VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_descr">
		<text>Grenade standard destinée au lance-grenades GP-25 Kostyer monté sous le canon de certaines armes, au lance-grenades intégré du Tunder S14 et au lance-grenades Bulldog 6 à barillet.</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Roquette OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_descr">
		<text>Roquette à fragmentation destinée au lance-roquettes RPG-7u. Aussi efficace contre les cibles molles que les blindés légers.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1">
		<text>Grenade F1</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Grenade défensive, expédiant des éclats capables de transpercer les protections pare-balles standard. Rayon d'effet de 10 mètres.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>Grenade RGD-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Grenade offensive à fragmentation. Rayon d'effet de 8 mètres.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke">
		<text>Grenade fumigène</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke_descr">
		<text>Grenade fumigène, très utile pour déployer des écrans de fumée. Dure 10 secondes.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>GP-25 Kostyer</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Lance-grenades pouvant être monté sous le canon des fusils d'assaut fabriqués par les pays du Pacte de Varsovie. Utilise des grenades VOG-25.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Lance-grenades pouvant être monté sous le canon des fusils de l'OTAN. Utilise des grenades M209.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope">
		<text>Lunette PSO-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_descr">
		<text>Lunette soviétique très répandue. Peut être fixée sur une arme grâce à un support en queue d'aronde, largement utilisé par les pays du Pacte de Varsovie.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat">
		<text>Lunette SUSAT</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_descr">
		<text>Lunette 4x fabriquée par les pays de l'OTAN. Peut être fixée sur un support OTAN standard appelé rail Picatinny.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer">
		<text>Silencieux</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>Silencieux efficace fabriqué par les armuriers de la Zone. Le kit comprend des adaptateurs pour des armes de différents calibres.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm">
		<text>PMm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>Le pistolet le plus répandu dans la Zone. Héritage de l'époque soviétique, il est peu coûteux, relativement fiable, mais pâtit un chargeur de faible capacité et d'un manque de précision. Arme de base du stalker débutant. Utilise les munitions 9x18 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb">
		<text>PB1s</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>Pistolet à silencieux intégré des forces spéciales soviétiques. Aujourd'hui dépassé, il reste très efficace entre les mains d'un tireur talentueux. Utilise les munitions 9x18 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort">
		<text>Fora-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>Pistolet de police de fabrication ukrainienne ayant remplacé le PMm. Plus précis, plus ergonomique et disposant d'un chargeur plus grand que le Makarov, il est néanmoins moins fiable. Utilise les munitions 9x18 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>Martha</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>Pistolet adopté par les forces armées et la police des États-Unis et de nombreux autres pays. Également très apprécié de la pègre pour sa puissance d'arrêt et la capacité de son chargeur. Utilise les munitions 9x19 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther">
		<text>Walker P9m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>Excellent pistolet de conception allemande, très fiable et précis, doté d'un chargeur de capacité élevée, en particulier dans sa version 9 mm. Utilise les munitions 9x19 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa">
		<text>HPSS-1m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_descr">
		<text>Considéré à raison comme l'un des meilleurs pistolets du XXe siècle. Fiable, puissant et précis. Son chargeur peut contenir jusqu'à 13 balles de 9x19 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>Kora-919</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>Colt automatique classique, utilisé lors de tous les grands conflits du XXe siècle et qui restera incontournable au XXIe siècle. La faible capacité de son chargeur est en partie compensée par la puissance de ses munitions de calibre .45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220">
		<text>SIP-t M200</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>Modèle développé en 1975, mais toujours apprécié dans le monde entier. Son seul défaut est son chargeur de faible capacité et son point fort sa fiabilité sans faille. Utilise des munitions de calibre .45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp">
		<text>UDP Compact</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>Toute l'efficacité et la fiabilité allemande. Arme fiable et compacte de courte portée, très appréciée des vétérans de la Zone. Utilise des munitions de calibre .45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle">
		<text>Milan</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_descr">
		<text>L'arme des héros : imposante, lourde et dévastatrice. Peu appréciée dans la Zone en raison de son prix et de sa taille. Après tout, on ne chasse pas l'éléphant tous les jours ! Utilise des munitions de calibre .45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5">
		<text>Viper 5</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>L'un des meilleurs pistolets-mitrailleurs au monde. Adopté durant les dernières décennies du XXe par les forces armées et de police de nombreux pays. Son remplacement progressif a entraîné son apparition sur le marché noir et dans la Zone. Utilise les munitions 9x19mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>Akm 74/2U</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>Son poids et sa taille sont similaires à ceux d'un pistolet-mitrailleur, mais son fonctionnement et ses munitions sont ceux d'un fusil d'assaut. Avantages : compact, très utile dans les bâtiments et en forêt dense, capacité de perforation respectable. Défauts : manque de précision et rapide surchauffe en rafale. Utilise les munitions 5,45x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74">
		<text>Akm 74/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>Fusil d'assaut à crosse repliable, conçu en 1974 et tirant des balles de 5,45x39 mm. Simple et fiable, mais manque d'ergonomie et de précision de par sa fabrication hâtive. Dans la Zone, c'est l'arme de base des militaires et de nombreux stalkers solitaires. Utilise les munitions 5,45x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>AC96/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>Modèle de 1996 inspiré de l'AK47. Conçu pour tirer en rafales courtes. Utilise les munitions 5,45x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85">
		<text>IL 86</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>Fusil apparu en grand nombre sur le marché noir et dans la Zone après son remplacement par le GP 37 allemand dans les rangs des forces britanniques. Ses atouts principaux : lunette 4x de série et grande précision de son premier tir. Cependant, la précision de tir décroît lors des tirs en rafale et ses mécanismes internes sont peu fiables. Utilise les munitions 5,56x45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300">
		<text>TRs 301</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>Nouvelle innovation de la célèbre famille des M-16. Arme très précise grâce à sa détente très sensible, son ergonomie de pointe et sa légèreté. Cependant, elle s'encrasse facilement et est donc peu adaptée aux terrains difficiles. Utilise les munitions 5,56x45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550">
		<text>SGI 5k</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>Fusil d'assaut relativement récent de fabrication suisse et utilisant des munitions OTAN. Arme très appréciée pour sa précision, son faible recul et sa fiabilité. Utilise les munitions 5,56x45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36">
		<text>GP 37</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>Fusil d'assaut de fabrication allemande incarnant l'armement moderne : léger, fiable et ergonomique. Utilise les munitions 5,56x45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000">
		<text>FT 200M</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>Fusil d'assaut équipé d'un module électronique de contrôle de tir et d'un lance-grenades de 40 mm. Utilise les munitions 5,56x45 mm et les grenades M209.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza">
		<text>Tunder S14</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>Fusil d'assaut équipé d'un lance-grenades, remarquablement adapté aux conditions de la Zone : compact, fiable, polyvalent et puissant. Très populaire auprès des militaires de la Zone. Utilise les munitions 9x39 mm et les grenades VOG-25.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val">
		<text>SA "Avalanche"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_descr">
		<text>Arme dérivée du fusil de précision silencieux Vintar BC. Dispose d'une crosse repliable, peut tirer en rafales et bénéficie d'un chargeur plus important. Conçue au départ pour les forces spéciales pour les missions d'infiltration. Utilise les munitions 9x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez">
		<text>Vintar BC</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>Fusil de précision spécial conçu pour éviter le bruit et la flamme de départ et doté d'un silencieux intégré. Très apprécié des stalkers, malgré la faible capacité de son chargeur. Utilise les munitions 9x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd">
		<text>SVDm 2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>Fusil largement utilisé lors de toutes les opérations des forces soviétiques, puis russes depuis les années 1960. Arme pratique d'une fiabilité exceptionnelle. Utilise les munitions 7,62 7N14.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu">
		<text>SVUmk2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>Version améliorée du fusil de précision. Modèle compact de type bullpup. Sa cadence de tir rapide et son faible poids en font l'arme de prédilection de nombreux stalkers. Utilise des munitions de 7,62 7N14.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp">
		<text>RP-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp_descr">
		<text>Mitrailleuse légère appréciée dans la Zone malgré son poids et son manque de précision. Utilisé essentiellement face à des ennemis nombreux ou pour nettoyer des nids de mutants. Utilise les munitions 7,62 PP.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16">
		<text>Fusil à canon scié</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>Fusil à deux canons sciés. Plus léger et compact qu'un fusil complet, il n'est cependant efficace qu'à courte portée. L'une des armes préférées des stalkers débutants. Utilise les munitions de 12x70 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34">
		<text>Fusil de chasse</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>Fusil de chasse largement répandu qui n'a rien de remarquable. Utilisé essentiellement par les stalkers débutants dans les abords de la Zone. Utilise les munitions de 12x70 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12">
		<text>SPSA 14</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_descr">
		<text>Fusil semi-automatique à âme lisse SPSA 14, développé à la fin des années 1970 pour les troupes d'assaut de l'armée et les forces de police. Polyvalent et très fiable, mais imposant, complexe et cher. Probablement la meilleure arme à courte portée de la Zone. Utilise les munitions 12x70 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300">
		<text>Chaser 13</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_descr">
		<text>Fusil à pompe à âme lisse de fabrication américaine, conçu pour les environnements les plus hostiles. Très fiable et doté d'un revêtement anticorrosion. Utilise les munitions 12x70 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>RPG-7u</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>Lance-roquettes développé dans les années 1960, qui disparait souvent des dépôts militaires pour se retrouver dans la Zone. Peu apprécié des Stalkers en raison de sa taille et de son poids, mais indispensable pour certaines missions. Utilise les roquettes OG-7V.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6">
		<text>Bulldog 6</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_descr">
		<text>Lance-grenades à barillet. Indispensable face à un grand nombre de mutants, à des créatures très résistantes ou à des positions retranchées bien défendues. Utilise les grenades VOG-25.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss">
		<text>Fusil EM1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>Prototype de fusil électromagnétique destiné à neutraliser des dispositifs électroniques à distance. Inefficace contre les cibles vivantes. Alimenté par des batteries à accumulateur.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_m1">
		<text>Viper 5m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_m1_descr">
		<text>Version modifiée du pistolet-mitrailleur Viper. Bénéfice d'une meilleure vitesse initiale grâce à un meilleur alignement des composants internes. Utilise les munitions 9x19 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_m1">
		<text>HPCS-1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_m1_descr">
		<text>Version du pistolet XPSS-1 modifiée pour des conditions climatiques hostiles. Utilise les munitions 9x19mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_m1">
		<text>Fora-14</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_m1_descr">
		<text>Le Fora-14 dispose d'un chargeur plus important que le modèle de base. Utilise les munitions 9x18 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_m1">
		<text>Akv 74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_m1_descr">
		<text>Version améliorée du fusil d'assaut Akm 74/2. Bénéficie d'une cadence de tir améliorée de 100 coups par minute. Certains éléments ont été retiré pour rendre le canon plus léger, il est donc impossible d'y fixer une lunette de visée Utilise les munitions 5,45x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_m1">
		<text>Big Ben</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_m1_descr">
		<text>Véritable Goliath parmi les pistolets. Son canon déjà très long a été encore agrandi grâce à un accessoire permanent. Excellent puissance d'arrêt. Utilise les munitions de calibre .45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_m1">
		<text>SGI 5,45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_m1_descr">
		<text>SGI 5k modifié pour pouvoir utiliser des balles soviétiques que l'on trouve aisément dans la Zone, mais qui peut néanmoins toujours accepter être modifié avec les améliorations du modèle de base. Utilise les munitions 5,45x39mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_m1">
		<text>AC96sl</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_m1_descr">
		<text>Version silencieuse de l'AC96/2. Le silencieux a été installé sur un canon long, ce qui améliore la précision, tout en conservant les avantages inhérents à un bon fusil d'assaut. Utilise les munitions 5,45x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_m1">
		<text>Chaser "Liberté"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_m1_descr">
		<text>Fusil à canon à âme rayée, contrairement à la plupart des fusils à pompe. Rend donc impossible le tir de grenaille ou de fléchettes, mais augmente significativement la précision des balles. Utilise exclusivement les balles 12x76 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_m1">
		<text>Vintar "Avalanche"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_m1_descr">
		<text>Version hybride combinant les avantages de deux modèles pour obtenir un tir automatique très précis et un chargeur d'une capacité de 20 coups. Lunette 2x optimisée pour une utilisation à courte portée. Utilise les munitions 9x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2">
		<text>SPSA-AUT</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2_descr">
		<text>Fusil à pompe semi-automatique SPSA-AUT. Exclusivité des ateliers du Devoir et conçu spécialement pour combattre des meutes de monstres. Le mécanisme d'alimentation amélioré garantit une cadence de tir élevée et une dispersion optimale de la grenaille. Le chargeur élargi peut contenir 10 cartouches de 12x70 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_m1">
		<text>TPs "Gaucher"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_m1_descr">
		<text>Merveille de précision modifiée spécialement pour son utilisateur, mais pâtissant d'une cadence de tir faible. Si vous avez besoin de placer 10 balles en 10 secondes exactement au même endroit, c'est celle qu'il vous faut ! Utilise les munitions 5,56x45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_m1">
		<text>IL86s</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_m1_descr">
		<text>Version de précision du fusil d'assaut IL86. Son canon long garantit une vélocité accrue qui aplatit la trajectoire de la balle, permettant ainsi une plus grande précision à longue distance. Utilise les 5,46x45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_m1">
		<text>FT 202M</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_m1_descr">
		<text>Version modernisée d'un fusil d'assaut améliorant la précision en tir en rafales. Le module monté sous le canon contient un stabilisateur inertiel qui réduit la dispersion pendant le tir, mais rend impossible l'utilisation d'un lance-grenades. Utilise les munitions 5,56x45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_m1">
		<text>SV-Am</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_m1_descr">
		<text>Version automatique d'un fusil de précision. Bénéficie d'un recul moindre qui permet d'enchaîner plus rapidement des tirs précis. Utilise les munitions 7,62 7N14.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_m1">
		<text>Tunder S14sn</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_m1_descr">
		<text>Prototype de fusil de précision inspiré du fusil d'assaut Tunder S14. Arme équilibrée pour les tirs de précision comme pour les tirs automatiques. Le lance-grenades monté sous le canon peut également s'avérer utile. Utilise les munitions 9x39 mm et les grenades VOG-25.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_descr">
		<text>Munitions perforantes 9x39 mm. En dépit de sa vitesse subsonique, elle a une impressionnante capacité d'arrêt due à son calibre. La forme de la balle lui permet de transpercer la plupart des protections. S'utilise avec les fusils d'assaut Tunder S14 et SA Avalanche, ainsi que le fusil de sniper Vintar BC.</text>
	</string>
	<string id="st_knife">
		<text>Couteau</text>
	</string>
	<string id="ammo_minigame_descr">
		<text>Munitions, marquées du nom du champ de tir</text>
	</string>
	<string id="ammo_minigame_name">
		<text>Munitions du champ de tir</text>
	</string>
</string_table>
