<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mar_capture_plant">
		<text>Capturer la centrale</text>
	</string>
	<string id="mar_capture_plant_text">
		<text>Capturez la centrale qui servait à extraire des substances anormales du Marais.</text>
	</string>
	<string id="mar_capture_tower">
		<text>Capturer la tour de guet</text>
	</string>
	<string id="mar_capture_tower_text">
		<text>Aidez l'unité de Firmament à capturer la tour de guet occupée par les bandits.</text>
	</string>
	<string id="mar_defend_tower">
		<text>Repousser l'attaque des bandits sur la tour</text>
	</string>
	<string id="mar_defend_tower_text">
		<text>Repoussez la contre-attaque des bandits sur la tour de guet.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_capture_bandit_base">
		<text>Capturer la ferme au nord-est</text>
	</string>
	<string id="mar_story_capture_bandit_base_text">
		<text>Capturez la ferme au nord-est du Marais en éliminant les bandits qui s'y trouvent.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_capture_levelchangers">
		<text>Capturer les abords des chemins menant à l'extérieur de la Zone</text>
	</string>
	<string id="mar_story_capture_levelchangers_text">
		<text>Sécurisez les chemins menant au Cordon et à l'Agroprom en capturant les positions adjacentes.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_empower_csky">
		<text>Renforcer la présence de Firmament dans le Marais</text>
	</string>
	<string id="mar_story_empower_csky_text">
		<text>Renforces la présence de Firmament dans le Marais en éliminant les forces ennemies.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_go_to_escape">
		<text>Aller au Cordon avec le guide</text>
	</string>
	<string id="mar_story_go_to_escape_text">
		<text>Retrouvez le guide et allez au Cordon avec lui.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_go_to_marsh">
		<text>Aller au Grand Marais avec le guide</text>
	</string>
	<string id="mar_story_go_to_marsh_text">
		<text>Demandez au guide de vous conduire au Grand Marais.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_take_control_over_marsh">
		<text>Prendre le contrôle du Marais</text>
	</string>
	<string id="mar_story_take_control_over_marsh_text">
		<text>Prenez le contrôle du Marais pour que les guides puissent passer en toute sécurité.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_talk_with_barman">
		<text>Parler au barman</text>
	</string>
	<string id="mar_story_talk_with_barman_text">
		<text>Demandez au barman de vous parler de la base de Firmament.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_talk_with_commander_1">
		<text>Parler à Lebedev.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_talk_with_commander_1_text">
		<text>Découvrez ce que Lebedev veut.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_talk_with_commander_2">
		<text>Demander à Lebedev ce qui s'est passé.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_talk_with_commander_2_text">
		<text>Demandez à Lebedev ce qui s'est passé après la deuxième émission.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_talk_with_commander_3">
		<text>Passer un accord avec Lebedev.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_talk_with_commander_3_text">
		<text>Passez un accord avec Lebedev pour qu'il vous aide à sortir du Marais.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_talk_with_guide">
		<text>Aller à l'avant-poste avec le guide.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_talk_with_guide_text">
		<text>Demandez au guide de vous conduire à l'avant-poste.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_talk_with_sidorovych">
		<text>Parler à Sidorovich.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_talk_with_sidorovych_text">
		<text>Interrogez Sidorovich sur le stalker qui s'intéressait à d'étranges composants. C'est le seul indice qu'ait Firmament sur ce qui cause les bouleversements de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_talk_with_trader">
		<text>Prendre l'équipement du marchand.</text>
	</string>
	<string id="mar_story_talk_with_trader_text">
		<text>Allez demander votre équipement au marchand de la base.</text>
	</string>
	<string id="mar_tutorial_help">
		<text>Secourir l'avant-poste</text>
	</string>
	<string id="mar_tutorial_help_text">
		<text>Répondez au signal de détresse de l'avant-poste de Firmament.</text>
	</string>
	<string id="mar_tutorial_kill_boars">
		<text>Tuer les sangliers</text>
	</string>
	<string id="mar_tutorial_kill_boars_text">
		<text>Éliminez les sangliers qui attaquent l'avant-poste de Firmament.</text>
	</string>
	<string id="mar_tutorial_return_to_base">
		<text>Retourner à la base de Firmament</text>
	</string>
	<string id="mar_tutorial_return_to_base_text">
		<text>Allez vous réfugier dans la base de Firmament avant que l'émission ne frappe.</text>
	</string>
	<string id="mar_tutorial_tower_top">
		<text>Monter au sommet de la tour</text>
	</string>
	<string id="mar_tutorial_tower_top_text">
		<text>Montez au sommet de la tour pour échapper aux mutants.</text>
	</string>
	<string id="st_bring_item_1_name">
		<text>Livrer les grenades</text>
	</string>
	<string id="st_bring_item_1_text">
		<text>L'unité de Firmament a besoin de grenades.</text>
	</string>
	<string id="st_bring_item_2_name">
		<text>Livrer le matériel médical</text>
	</string>
	<string id="st_bring_item_2_text">
		<text>L'unité de Firmament a désespérément besoin de matériel médical.</text>
	</string>
	<string id="st_bring_item_3_name">
		<text>Livrer les munitions</text>
	</string>
	<string id="st_bring_item_3_text">
		<text>L'unité de Firmament a besoin de cartouches de fusil à pompe.</text>
	</string>
	<string id="st_bring_item_4_name">
		<text>Livrer les munitions</text>
	</string>
	<string id="st_bring_item_4_text">
		<text>L'unité de Firmament a besoin de balles de pistolet.</text>
	</string>
	<string id="st_bring_item_5_name">
		<text>Livrer les munitions</text>
	</string>
	<string id="st_bring_item_5_text">
		<text>L'unité de Firmament a besoin de balles de fusil d'assaut.</text>
	</string>
	<string id="st_recover_item_1_name">
		<text>Rapporter le PMm</text>
	</string>
	<string id="st_recover_item_1_text">
		<text>Une unité de Firmament est tombée sur un repaire de sangliers au cours d'une mission. Il est probablement trop tard pour sauver ces hommes, mais le commandant de l'équipe avait un PMm modifié qui pourrait être utile à la faction. Récupérez-le et rapportez-le.</text>
	</string>
	<string id="st_recover_item_2_name">
		<text>Rapporter l'AK74/2u</text>
	</string>
	<string id="st_recover_item_2_text">
		<text>Des renégats ont attaqué une unité de Firmament il y a quelques jours, alors qu'elle achetait un chargement d'arme aux militaires. La plupart des armes ont été volées par les renégats, mais le meilleur fusil était caché. Vous devez le récupérer.</text>
	</string>
	<string id="st_recover_item_3_name">
		<text>Obtenir l'artefact</text>
	</string>
	<string id="st_recover_item_3_text">
		<text>Une unité de Firmament a reçu un appel de détresse d'un stalker qui disait avoir trouvé un artefact très rare, mais ne savait comment sortir de la zone anormale. L'équipe n'a pas pu s'y rendre avant que le signal ne disparaisse. Vous devez retrouver l'artefact.</text>
	</string>
	<string id="st_recover_item_4_name">
		<text>Rapporter le PDA</text>
	</string>
	<string id="st_recover_item_4_text">
		<text>Un de nos meilleurs éclaireurs est porté disparu depuis une mission de reconnaissance nocturne. Vous devez retrouver son PDA pour que les informations qu'il avait n'aient pas été collectées en vain.</text>
	</string>
	<string id="st_recover_item_5_name">
		<text>Rapporter la combinaison</text>
	</string>
	<string id="st_recover_item_5_text">
		<text>Des renégats ont récemment capturé une petite centrale dans le Marais, au moment où une expérience s'y déroulait : les chercheurs étaient en train d'imprégner une combinaison de gelée anormale. Rapportez la combinaison aux scientifiques pour qu'ils puissent évaluer les résultats de l'expérience.</text>
	</string>
	<string id="st_sim_sos_name">
		<text>Aider</text>
	</string>
	<string id="st_mar_find_flesh_up_a_novice_outfit_name">
		<text>Trouver des infos sur les protections en kevlar</text>
	</string>
	<string id="st_mar_find_flesh_up_a_novice_outfit_text">
		<text>Gray a besoin de données supplémentaires pour pouvoir ajouter du kevlar à des combinaisons.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_find_flesh_up_ac_mp5_name">
		<text>Trouver des infos sur les freins de bouche.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_find_flesh_up_ac_mp5_text">
		<text>Gray veut monter un frein de bouche spécial, mais ne connaît pas assez bien son fonctionnement. Trouvez les informations nécessaires et apportez-les-lui.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_find_flesh_up_bd_mp5_name">
		<text>Trouver des infos sur les modifications de canons.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_find_flesh_up_bd_mp5_text">
		<text>Il manque quelques informations pour que Gray puisse apporter des modifications aux canons des armes.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_leader_notify_actor">
		<text>Mercenaire, concentre-toi ! L'objectif est de prendre le contrôle du Marais. Si tu ne sais pas quoi faire, consulte ton PDA !</text>
	</string>
	<string id="st_mar_quest_scout_pda_desc">
		<text>PDA contenant des informations sur le Marais, rassemblées par un éclaireur de Firmament.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_quest_scout_pda_name">
		<text>PDA de l'éclaireur de Firmament</text>
	</string>
</string_table>
