<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="hosp_task_general_name">
		<text>Trouver un moyen d'atteindre la centrale de Tchernobyl</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_general_text">
		<text>Il faut traverser l'hôpital en ruines pour atteindre la centrale de Tchernobyl. Vite, Strelok est déjà passé et il ne doit plus être loin du but. Trouvez l'entrée des souterrains !</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_heli_name">
		<text>Abattre l'hélicoptère</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_heli_text">
		<text>Descendez l'hélicoptère militaire.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_kill_sniper_name">
		<text>Tuer le sniper</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_kill_sniper_text">
		<text>Le sniper n'est pas protégé de ce côté. Abattez-le !</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_1_name">
		<text>S'approcher discrètement du sniper</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_1_text">
		<text>Le hall de l'hôpital est sous le feu d'un sniper et d'une mitrailleuse. La position du sniper est bien protégée. Firmament va détourner l'attention de l'ennemi pendant que vous traverserez le hall pour neutraliser le sniper.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_2_name">
		<text>Traverser le hall</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_2_text">
		<text>La mitrailleuse couvre le niveau inférieur tandis que le sniper couvre le niveau supérieur. Firmament va détourner l'attention de l'ennemi. Ne vous déplacez que lorsque le commandant de Firmament vous en donne l'ordre.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_3_name">
		<text>Atteindre le pont</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_3_text">
		<text>Vous devez atteindre le pont. Firmament va détourner l'attention de l'ennemi. Ne vous déplacez que lorsque le commandant de Firmament vous en donne l'ordre.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_4_name">
		<text>Traverser le pont</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_4_text">
		<text>Traversez le pont. L'unité de Firmament va vous couvrir. Ne vous déplacez que lorsque le commandant de Firmament vous en donne l'ordre.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_z2_exit_name">
		<text>Avancer dans le hall suivant</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_z2_exit_text">
		<text>L'hélicoptère s'est écrasé sur le mur et a ouvert un passage vers le hall suivant. Avancez.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_z3_help_csky_squad_name">
		<text>Couvrir l'unité de Firmament</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_z3_help_csky_squad_text">
		<text>L'unité de Firmament va tenter de neutraliser le nid de mitrailleuse alors que des Monolithes les attaquent. Assurez un tir de couverture pour protéger les hommes de Firmament.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_z3_hold_out_name">
		<text>Tenir la position jusqu'à l'arrivée des renforts</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_z3_hold_out_text">
		<text>Une unité de Firmament approche. Tenez bon jusqu'à son arrivée !</text>
	</string>
</string_table>
