<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="lim_destroy_ambush_2_name">
		<text>Éliminer l'ennemi au croisement</text>
	</string>
	<string id="lim_destroy_ambush_2_text">
		<text>Éliminez l'embuscade ennemie au croisement.</text>
	</string>
	<string id="lim_destroy_bandit_minigun_name">
		<text>Détruire le nid de mitrailleuse</text>
	</string>
	<string id="lim_destroy_bandit_minigun_text">
		<text>Les balles volent bas au croisement. Le bâtiment de gauche est tenu par des bandits. C'est une position idéale pour couvrir toute la route. Détruisez le nid de mitrailleuse qui s'y trouve.</text>
	</string>
	<string id="lim_destroy_military_minigun_name">
		<text>Neutraliser le nid de mitrailleuse</text>
	</string>
	<string id="lim_destroy_military_minigun_text">
		<text>L'ennemi s'est barricadé dans le bâtiment de l'autre côté du pont et couvre tout le secteur. L'unité de Firmament ne peut donc pas traverser le pont. Vous devez atteindre le bâtiment et neutraliser l'ennemi. Les hommes de Firmament feront une diversion.</text>
	</string>
	<string id="lim_electro_fence_name">
		<text>Désactiver le générateur</text>
	</string>
	<string id="lim_electro_fence_text">
		<text>Générateur localisé. Désactivez-le pour couper l'alimentation de la clôture.</text>
	</string>
	<string id="lim_find_way_through_construction_name">
		<text>Se frayer un chemin à travers le site de construction</text>
	</string>
	<string id="lim_find_way_through_construction_text">
		<text>La banlieue de Limansk est toute proche. Les routes qui y mènent passent à travers un chantier abandonné, qu'il faut donc traverser.</text>
	</string>
	<string id="lim_go_into_limansk_name">
		<text>Partir en éclaireur sur la route qui traverse Limansk</text>
	</string>
	<string id="lim_go_into_limansk_text">
		<text>Lebedev a ordonné de dégager la route qui traverse Limansk pour permettre à la force principale de Firmament de passer. Les combats font rage dans la ville. Avancez prudemment !</text>
	</string>
	<string id="lim_go_to_canal_name">
		<text>Avancer vers le pont en passant par le canal</text>
	</string>
	<string id="lim_go_to_canal_text">
		<text>Le feu ennemi est trop nourri. Partez vers le pont en passant par le canal.</text>
	</string>
	<string id="lim_destroy_ambush_1_name">
		<text>Éliminer l'embuscade</text>
	</string>
	<string id="lim_destroy_ambush_1_text">
		<text>Éliminez l'embuscade.</text>
	</string>
	<string id="lim_electro_fence_actor_come_back_name">
		<text>Revenir voir le commandant du groupe</text>
	</string>
	<string id="lim_electro_fence_actor_come_back_text">
		<text>Retournez auprès du commandant du groupe.</text>
	</string>
	<string id="lim_electro_fence_cs_soldier_cover_name">
		<text>Aider le combattant à s'approcher discrètement du sniper</text>
	</string>
	<string id="lim_electro_fence_cs_soldier_cover_text">
		<text>Aidez le combattant de Firmament à s'approcher discrètement du sniper.</text>
	</string>
	<string id="lim_electro_fence_find_transformator_name">
		<text>Trouver le générateur</text>
	</string>
	<string id="lim_electro_fence_find_transformator_text">
		<text>Le chemin est bloqué par une clôture électrifiée. La ville n'a plus d'électricité depuis bien longtemps, alors il doit y avoir un générateur quelque part. Les fils de la clôture conduisent au bâtiment de l'institut à droite. Trouvez le générateur qui alimente la clôture.</text>
	</string>
	<string id="lim_electro_fence_sniper_name">
		<text>Éliminer le sniper</text>
	</string>
	<string id="lim_electro_fence_sniper_text">
		<text>La clôture n'est plus électrifiée. Il est maintenant possible d'avancer et d'éliminer le sniper.</text>
	</string>
	<string id="lim_find_bridge_squad_comander_name">
		<text>Trouver le commandant du groupe</text>
	</string>
	<string id="lim_find_bridge_squad_comander_text">
		<text>Trouvez le commandant du groupe.</text>
	</string>
</string_table>
