<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mil_actor_attack_house">
		<text>Éliminer les mercenaires dans le quartier-général</text>
	</string>
	<string id="mil_actor_attack_house_text">
		<text>Une unité militaire s'est retranchée dans le QG. Éliminez les soldats dans le bâtiment.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_1_name">
		<text>Récupérer le chargement de l'hélicoptère</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_1_text">
		<text>Un hélicoptère militaire s'est écrasé lors d'une patrouille. Il transportait des armes et des munitions qui seraient très utiles pour renforcer la Barrière. Malheureusement, nos hommes ne peuvent pas accéder à la zone car elle est sous le contrôle des membres du Monolithe, qui contrairement à nous, bénéficient de combinaisons antiradiations.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_2_name">
		<text>Trouver le PDA</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_2_text">
		<text>Il y a quelques nuits, un groupe de stalkers s'est fait attaquer par une meute de chiens affamés. Il n'y a eu aucun survivant, mais le PDA du chef de l'unité contenait des informations cruciales. Trouvez son cadavre et rapportez son PDA.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_3_name">
		<text>Trouver le butin du stalker disparu</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_3_text">
		<text>Un de nos snipers est mort dans une anomalie, avec ses précieuses munitions. Vous aurez une récompense si vous les rapportez.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_4_name">
		<text>Prendre l'artefact du stalker mort</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_4_text">
		<text>Un de nos stalkers a réussi à traverser un champ d'anomalies, mais n'a pas pu en sortir l'artefact qu'il cherchait. Rapportez l'artefact et vous serez récompensé.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_5_name">
		<text>Prendre l'artefact du village</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_5_text">
		<text>Le village est maudit. Les sangsues y surgissent de nulle part et personne n'a le courage d'y entrer. Cela n'empêche pas quelques têtes brûlées d'y aller de temps en temps, même si on y trouve les pires sangsues de la Zone ! Cependant, si tu parviens à survivre à la rencontre, la maison déserte contient un incroyable artefact.</text>
	</string>
	<string id="mil_contact_with_clear_sky_commander_descr">
		<text>Rencontrer Lebedev</text>
	</string>
	<string id="mil_contact_with_clear_sky_commander_name">
		<text>L'équipe de mercenaires a réussi à sortir de la bulle et est maintenant en route vers Limansk. L'unité avancée de Firmament est déjà au pont. Avancez dans la Forêt rouge et retrouvez Lebedev.</text>
	</string>
	<string id="mil_defend_barrier_name">
		<text>Défendre la Barrière</text>
	</string>
	<string id="mil_defend_barrier_text">
		<text>La Barrière est encore attaquée. Aidez les stalkers à la défendre.</text>
	</string>
	<string id="mil_elim_military">
		<text>Éliminer les militaires</text>
	</string>
	<string id="mil_elim_military_text">
		<text>Éliminez les militaires de la base.</text>
	</string>
	<string id="mil_hires">
		<text>Rejoindre les mercenaires dans le village</text>
	</string>
	<string id="mil_hires_text">
		<text>Un groupe de mercenaires est à la recherche de l'unité qui s'est perdue dans l'anomalie spatiale près de Limansk. Ils vous diront d'où on peut obtenir le signal radio le plus fort. Retrouvez-les au village.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_about_signal_1">
		<text>Merde ! Désolé, mec, mais c'est pas vraiment mon domaine. Je vois que le Forestier pour t'aider. Il sait tout ce qu'il y a à savoir sur la Zone.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_11">
		<text>Salut, mercenaire !</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_12">
		<text>Content de te voir ! Alors, tu as trouvé le moyen de sortir nos gars du pétrin ?</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_1221">
		<text>Ouais, les bandits ont une sacrée base à la Décharge. T'y arriveras pas tout seul...</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_1231">
		<text>Hum... Il va te falloir un sacré transmetteur pour ça. Du genre de celui des militaires... Laisse-nous y réfléchir, on va trouver une solution.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_13">
		<text>Mercenaire, va voir Kostyan !</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_talk_about_1">
		<text>Il y a quelques semaines, on a reçu une commande importante pour un artefact unique, d'un client très haut placé. Tout se passait bien : notre unité a trouvé l'artefact quelque part près de la Barrière et était sur le chemin du retour quand l'émission a frappé. On pensait qu'ils y étaient restés, mais non, ils ont survécu... Le problème, c'est qu'ils ont disparu. On a ordre de les retrouver parce qu'il faut absolument qu'on livre la marchandise. Sinon, aucun client voudra plus bosser avec nous.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_talk_about_111">
		<text>On capte des bribes de conversation radio, mais impossible d'en tirer quoi que ce soit ! La seule chose qu'on sache, c'est qu'ils se sont perdus en plein jour et qu'ils sont pris dans une espèce de piège. C'est peut-être une anomalie ou un autre tour de la Zone... On sait pas trop quoi faire. Il y a un vieux château d'eau près de la ferme, peut-être qu'on aura une meilleure réception de là-haut ? On a déjà essayé d'y monter, mais un putain de monstre est sorti de nulle part, a chopé un de mes hommes et l'a emporté on ne sait où ! On s'en est sorti de justesse !</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_talk_about_11111">
		<text>T'es dingue ou quoi ? Je me fais dessus rien qu'en repensant à la dernière fois et les gars refuseront de s'approcher de cette tour. Mais, toi, t'as l'air d'en savoir long sur la Zone. Tu pourrais pas tuer ce monstre et intercepter le signal de nos gars ?</text>
	</string>
	<string id="mil_kill_bs">
		<text>Tuer la sangsue</text>
	</string>
	<string id="mil_kill_bs_text">
		<text>Une sangsue a été signalée près du château d'eau. C'est de là que vous pourrez obtenir le meilleur signal. Tuez la sangsue.</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_battle">
		<text>Rejoindre l'unité de la Liberté</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_battle_text">
		<text>Allez rejoindre l'unité de la Liberté.</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_tower_task">
		<text>Intercepter la transmission</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_tower_task_text">
		<text>Le château d'eau des entrepôts militaires est le point le plus élevé de la région. Grimpez jusqu'au sommet pour interceptez le signal des mercenaires égarés.</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_forester2">
		<text>Parler au Forestier</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_forester2_text">
		<text>Le Forestier a reçu sur son PDA un message des mercenaires qui se sont égarés. Retournez le voir.</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_fr_com">
		<text>Rejoindre l'unité de la Liberté</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_fr_com_text">
		<text>La Liberté se prépare à attaquer la base de l'armée pour pouvoir s'installer dans les entrepôts militaires. Aidez la Liberté à s'emparer de la base.</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_merc_2_task">
		<text>Parler aux mercenaires</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_merc_2_task_text">
		<text>La base est remplie de soldats qui gardent farouchement le transmetteur. Sans aide, il ne sera pas facile de les faire sortir et de transmettre les coordonnées aux mercenaires égarés. Retournez au village et parlez à nouveau aux mercenaires.</text>
	</string>
	<string id="mil_test">
		<text>Aider</text>
	</string>
	<string id="mil_transfer_coo">
		<text>Transmettre les coordonnées</text>
	</string>
	<string id="mil_transfer_coo_text">
		<text>L'accès au transmetteur est libre. Grimpez au sommet de la tour et transmettez les coordonnées du Forestier aux mercenaires perdus dans l'anomalie spatiale.</text>
	</string>
	<string id="mil_treasure_weapon_box_descr">
		<text>Caisse de munitions</text>
	</string>
	<string id="mil_treasure_weapon_box_name">
		<text>Caisse de munitions</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_task">
		<text>Parler au commandant de l'avant-poste</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_text">
		<text>Parlez au commandant de l'avant-poste de la situation dans les entrepôts militaires.</text>
	</string>
</string_table>
