<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_val_box_01_2">
		<text>Caisse au sous-sol</text>
	</string>
	<string id="st_val_box_01_2_descr">
		<text>J'ai planqué mon matos au sous-sol, près des portes portant un panneau "Danger". Je reviendrai le chercher quand j'aurai le temps.</text>
	</string>
	<string id="st_val_electric_box_01">
		<text>Planque dans la salle de contrôle</text>
	</string>
	<string id="st_val_electric_box_01_descr">
		<text>Je me suis fait une jolie planque dans la salle de contrôle au deuxième étage de l'usine désaffectée. Je vais attendre de trouver quelques artefacts de plus et j'irai tous les revendre d'un coup.</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_o1_base_free">
		<text>Planque dans le cul-de-sac du collecteur</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_o1_base_free_descr">
		<text>Je suis tombé par hasard dans le cul-de-sac du collecteur sous la base. Ça m'a semblé une bonne planque, alors j'y ai caché quelques trucs dans le raccord de tuyaux.</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_02">
		<text>Planque dans le tuyau</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_02_descr">
		<text>J'ai caché mon matos dans un tuyau au premier étage de l'église désaffectée, près des escaliers.</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_02_0000">
		<text>Tuyau sous la citerne</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_02_0000_descr">
		<text>J'avais une meute de chiens au cul quand je suis passé près de la ferme, alors j'ai planqué mon bordel dans le tuyau sous la citerne et je me suis cassé. J'y retournerai dès que je pourrai.</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_valve_01_01">
		<text>Planque de l'usine</text>
	</string>
	<string id="st_val_pipe_valve_01_01_descr">
		<text>Y a une super planque dans l'usine désaffectée. Elle est juste à l'entrée, dans le raccord de tuyaux avec une valve. C'est facile de le confondre avec les autres.</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_01">
		<text>Sac à dos dans le tracteur</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_01_descr">
		<text>Il faut vraiment que j'aille récupérer le sac à dos que j'ai laissé sur le siège avant du tracteur renversé. Heureusement que je l'ai laissé là-bas, sinon ces enfoirés m'auraient rattrapé.</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_01_free_base">
		<text>Planque sous le sapin</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_01_free_base_descr">
		<text>Je ferais mieux de pas oublier où est le sapin dans lequel j'ai planqué mon matériel. Il est pas loin de l'entrée du collecteur, mais ça le rend pas forcément plus reconnaissable !</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02">
		<text>Sac à dos dans l'arbre</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_descr">
		<text>Tout le monde se fait des planques souterraines. Moi, je m'en suis fait une en hauteur ! Personne y pensera jamais !</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_02">
		<text>Planque sous le toit</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_02_descr">
		<text>Je m'inquiète pas pour ma planque. Même si quelqu'un la trouve, il sera obligé de sauter de poutre en poutre comme un écureuil pour l'atteindre.</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_03">
		<text>Planque dans le château d'eau</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_03_descr">
		<text>J'ai dit à mon pote que j'avais perdu mon sac à dos sur le chemin du retour et ce gland m'a cru ! Je l'ai planqué en haut du château d'eau. J'ai plus qu'à aller le récupérer !</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_2">
		<text>Sac à dos dans l'ascenseur</text>
	</string>
	<string id="st_val_rucksack_02_2_descr">
		<text>Avec tous ces tirs, j'ai pas vraiment eu le temps de bien planquer mon matos. Je l'ai balancé dans une espèce de tuyau derrière des panneaux en bois. J'irai le récupérer quand tout sera plus calme.</text>
	</string>
	<string id="st_val_instrument_case_01">
		<text>Caisse de serrurier</text>
	</string>
	<string id="st_val_instrument_case_01_descr">
		<text>J'ai trouvé une vieille caisse de serrurier et j'y ai planqué mon matériel. Je le déplacerai vers un endroit plus sûr dès que j'en aurai l'occasion.</text>
	</string>
	<string id="st_val_seif_01">
		<text>Coffre dans l'usine</text>
	</string>
	<string id="st_val_seif_01_descr">
		<text>Si quelqu'un lit ça, ça veut dire que je bouffe les pissenlits par la racine. Alors autant que tu saches que mon matos est planqué dans le coffre... connard !</text>
	</string>
	<string id="st_val_seif_02_descr">
		<text>J'étais pas sûr de m'en sortir vivant, alors j'ai planqué mon matos dans le coffre rouillé de la ferme désaffectée. Il serait vraiment temps que j'aille le récupérer.</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_log_01">
		<text>Souche sur l'île</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_log_01_descr">
		<text>Un de mes potes avait pas mal de matos sur lui quand il s'est fait dessouder dans le Marais. Il a quand même eu le temps de me dire qu'il en avait planqué une partie dans la souche pourrie pas loin de l'antenne. Je ferais bien d'aller le récupérer</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_log_01_1">
		<text>Tronc pourri</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_log_01_1_descr">
		<text>Je fais pas trop confiance à mon partenaire, alors j'ai planqué tout mon butin dans un tronc pourri près du pont de l'île. J'espère qu'il le trouvera pas.</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01">
		<text>Souche pourrie</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01_descr">
		<text>J'essayais d'échapper à des sangliers l'autre jour et j'ai largué tout mon butin dans une souche pas loin de la vieille ferme.</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01_0000">
		<text>Souche près de la colline</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01_0000_descr">
		<text>J'utilise une souche au pied de la colline comme planque. C'est une bonne cachette. J'espère seulement que je continuerai à avoir de la chance et que je pourrai y ajouter plein de trucs.</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01_1">
		<text>Souche près du ponton en bois</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_stump_01_1_descr">
		<text>J'ai vu Kolya s'approcher d'une souche sur l'île à plusieurs reprises. Je suis sûr que ce radin y planque son butin. Je vais attendre qu'il y ait mis un peu plus de trucs avant d'aller tout lui piquer !</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_zaz968">
		<text>Vieille voiture Zaporozhets</text>
	</string>
	<string id="st_val_trees_zaz968_descr">
		<text>Tous ces pauvres connards se demandent pourquoi leur butin disparaît ! Ha ha ! J'ai tout planqué dans la vieille voiture près du Marais. Personne ira mettre son nez là-dedans !</text>
	</string>
	<string id="st_yan_electric_box_01">
		<text>Panneau électrique dans l'usine</text>
	</string>
	<string id="st_yan_electric_box_01_descr">
		<text>J'ai regardé dans le PDA d'Andrew et j'ai vu que quand les émissions psi ont commencé à faiblir, il s'est fait une cachette dans un panneau électrique de l'usine.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_electric_box_02">
		<text>Panneau de contrôle dans la salle du transformateur</text>
	</string>
	<string id="st_yan_electric_box_02_descr">
		<text>Quand l'usine a commencé à s'éteindre, j'ai planqué tout mon matos derrière un panneau de contrôle du transformateur.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_instrument_case_01">
		<text>Caisse dans l'usine</text>
	</string>
	<string id="st_yan_instrument_case_01_descr">
		<text>J'étais dans le hangar quand j'ai trouvé ce qui ressemblait à une boîte à outils. Vu le bruit quand on la secoue, il devait y avoir des trucs à l'intérieur, mais j'ai dû filer vite. Je regarderai ça de plus près la prochaine fois.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_instrument_case_01_0000">
		<text>Mallette dans le camion</text>
	</string>
	<string id="st_yan_instrument_case_01_0000_descr">
		<text>C'est une belle planque, juste entre la cabine et la remorque. Et en prime, les zombies et les radiations gardent mon matos bien au chaud.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_pipe_01">
		<text>Planque près de la grille</text>
	</string>
	<string id="st_yan_pipe_01_descr">
		<text>J'ai caché quelques trucs à l'intersection des tuyaux près du véhicule de construction, à côté de la grille.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_pipe_02">
		<text>Quelques bibelots dans un tuyau</text>
	</string>
	<string id="st_yan_pipe_02_descr">
		<text>J'ai gardé les trucs les plus précieux sur moi et j'ai mis le reste dans un tuyau de la salle avec un trou dans le mur.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_01">
		<text>Sac à dos près de l'entrée</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_01_descr">
		<text>Il a fallu que je laisse un sac à dos plein de butin près de l'entrée. J'espère que personne l'a trouvé...</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02">
		<text>Planque dans le conduit d'aération</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02_descr">
		<text>Hé, Tony, souviens-toi de ces coordonnées et du point de référence. Le sac à dos est dans le conduit d'aération, près de la brèche dans le mur du complexe. Bien à toi, le Hibou.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02_0000">
		<text>Sac à dos sous le siège</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02_0000_descr">
		<text>J'avais pas le temps de réfléchir, alors j'ai planqué mon butin sous le siège conducteur d'un vieux véhicule UAZ rouillé.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02_0001">
		<text>Planque dans la boîte de vitesse de la grue</text>
	</string>
	<string id="st_yan_rucksack_02_0001_descr">
		<text>Quelle idée à la con de planquer mon bordel tout là-haut ! Je sais même plus comment y accéder, maintenant...</text>
	</string>
	<string id="st_yan_seif_01">
		<text>Planque dans le coffre</text>
	</string>
	<string id="st_yan_seif_01_descr">
		<text>J'ai la meilleure cachette de toute la Zone ! Tout mon matos est planqué dans un coffre de l'usine.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01">
		<text>Tronc creux</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01_descr">
		<text>J'ai caché mon butin dans un tronc creux près des barbelés.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01_0000">
		<text>Tronc près de la colline</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01_0000_descr">
		<text>Avec tous ces zombies qui sortaient de l'usine, j'ai été obligé de me débarrasser de mon butin et de la planquer dans un tronc au pied de la colline.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_stump_01">
		<text>Souche près de la tour</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_stump_01_descr">
		<text>Je me suis fait une autre planque dans une souche creuse sur la colline avec la tour électrique. Ils croient tous que je vais là-bas pour la vue, ces cons !</text>
	</string>
	<string id="gar_equipment_pipe_01_ss">
		<text>Pavillon de tuyau</text>
	</string>
	<string id="gar_equipment_pipe_01_ss_descr">
		<text>Je me suis fait une planque dans un pavillon de tuyau, au milieu d'une pile de merde radioactive.</text>
	</string>
	<string id="gar_equipment_pipe_02_ss">
		<text>Tuyau près d'un moteur</text>
	</string>
	<string id="gar_equipment_pipe_02_ss_descr">
		<text>J'ai planqué mon matos dans un tuyau à côté du moteur bousillé de la casse.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_cross_1">
		<text>Croix</text>
	</string>
	<string id="st_agr_cross_1_descr">
		<text>Agroprom, buissons, croix. Tombe sous la croix.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_electric_box_02">
		<text>Panneau électrique dans l'atelier</text>
	</string>
	<string id="st_agr_electric_box_02_descr">
		<text>Ce connard de Déshydrateur nous pique tout notre butin. Quel vieux bâtard ! Pour éviter que ça se reproduise, je vais le planquer dans le panneau électrique au deuxième étage.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01">
		<text>Tracteur</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0000">
		<text>Voiture dans le garage.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0000_descr">
		<text>J'ai planqué mon matos dans le coffre du 4x4 du commandant. Tant qu'il va nulle part, mon trésor est en sécurité.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0001">
		<text>Caisse sous un wagon</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0001_descr">
		<text>Boîte à outils sous un wagon, à l'Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0002">
		<text>Bus à l'arrêt</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_0002_descr">
		<text>Boîte à outils dans le bus près de l'arrêt de bus, pas loin de la base neutre.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_instrument_case_01_descr">
		<text>Quand Timmy a réussi à réparer le tracteur, on s'est bourré la gueule et on est allé faire un tour. Manque de bol, on a percuté une sangsue. On a dû mettre les voiles rapidement et laisser notre butin derrière nous.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_pipe_02">
		<text>Tuyau dans les décombres</text>
	</string>
	<string id="st_agr_pipe_02_descr">
		<text>Planque : entrée bloquée des souterrains, à l'intérieur d'un tuyau en L.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_01">
		<text>Sac-à-dos d'un inconnu</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_01_0000">
		<text>Base des stalkers</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_01_0000_descr">
		<text>J'ai jeté mon sac à dos dans l'arbre, sinon tout le monde aurait su que c'était moi qu'avait descendu Vitaly. Le plus rapide pour y arriver, c'est depuis les tuyaux de la base neutre.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_01_descr">
		<text>J'en ai aperçu un dans un arbre près de la base du Devoir, mais j'ai pas eu le temps d'y grimper.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02">
		<text>Tuyau dans le Marais</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02_0000">
		<text>Sac à dos perdu</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02_0000_descr">
		<text>On s'est arrêté pour se reposer sur des rochers au retour d'une expédition et j'ai oublié mon sac à dos. J'y retournerai dès que je pourrai.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02_0001">
		<text>Sac à dos de Rigman</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02_0001_descr">
		<text>Il a fallu que je grimpe tout en haut de cette putain de tour avant que nos gars se débarrassent de ces chiens de merde. J'ai lancé mon sac à dos dans les buissons.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_rucksack_02_descr">
		<text>Ma planque est dans un tuyau dans le Marais. Le butin est dans le sac à dos.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_seif_01">
		<text>Coffre dans des buissons</text>
	</string>
	<string id="st_agr_seif_01_descr">
		<text>On a essayé de traîner ce coffre de l'autre côté du ravin, mais il avait plus et c'était tellement boueux qu'on arrêtait pas de tomber et de glisser, alors on l'a laissé sur place.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_trees_log_01">
		<text>Rondin isolé</text>
	</string>
	<string id="st_agr_trees_log_01_0000">
		<text>Oeuf de Pâques</text>
	</string>
	<string id="st_agr_trees_log_01_0000_descr">
		<text>Pour Pâques, Tony nous a fait faire des planques pour le clan. J'ai caché un petit "oeuf de Pâques" dans un rondin vide.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_trees_log_01_descr">
		<text>Personne ira chercher ma planque dans un rondin aussi loin dans les buissons.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_1">
		<text>Tuyau dans la salle de contrôle</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_1_descr">
		<text>Je me suis barré après avoir jeté mon barda dans un tuyau quand les monstres ont commencé à rappliquer.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_2">
		<text>Sac à dos dans une anomalie</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_2_descr">
		<text>Je traversais le pont quand j'ai laissé glisser mon sac à dos dans une zone contaminée. J'ai essayé de le récupérer, mais j'ai pas réussi !</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_3">
		<text>Placard abandonné</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_3_descr">
		<text>J'ai toujours bien aimé ce placard. Plein de place. Quand les mutants ont commencé à sortir de leurs trous, on a dû se casser en vitesse et je l'ai laissé derrière nous.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_4">
		<text>Sac à dos à côté d'un cadavre</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_4_descr">
		<text>Des petits mutants de merde, comme des rats ou des gerboises, ont bouffé mon pote. J'ai failli y rester, moi aussi... Heureusement que les escaliers étaient tout près.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_5">
		<text>Sac à dos sous l'escalier</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_5_descr">
		<text>J'ai vu un énorme sac à dos noir flotter sous l'escalier. J'y serais bien allé s'il y avait pas cette putain d'anomalie !</text>
	</string>
	<string id="st_esc_cross_2">
		<text>Sous la croix sur la colline</text>
	</string>
	<string id="st_esc_cross_2_descr">
		<text>J'ai planqué mon matériel dans une fausse tombe de stalker sur la colline.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_instrument_case_01_ramp">
		<text>Coffre au-dessus du pont</text>
	</string>
	<string id="st_esc_instrument_case_01_ramp_descr">
		<text>J'ai planqué ma marchandise dans un coffre à l'intersection des poutres du pont. Putain, ce que j'en ai bavé pour aller là-haut !</text>
	</string>
	<string id="st_esc_pipe_02_in_crater">
		<text>Tuyau sous un arbre déraciné</text>
	</string>
	<string id="st_esc_pipe_02_in_crater_descr">
		<text>On a fait escale pas loin du village des nouveaux. J'ai planqué ma came dans un tuyau sous un arbre déraciné. J'y retournerai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_pipe_03_in_crater">
		<text>Tuyau dans le tunnel</text>
	</string>
	<string id="st_esc_pipe_03_in_crater_descr">
		<text>On balançait des saloperies dans une anomalie pour rigoler quand cet abruti a lancé le tuyau dans lequel on avait foutu notre matos. Il y est toujours...</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_in_chimney">
		<text>Sac à dos dans fourneau</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_in_chimney_descr">
		<text>Quand j'ai débarqué dans la Zone, je me suis fait une planque dans le fourneau. Je me rappelle même plus ce qu'il y a dedans.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_natree">
		<text>Planque dans un arbre</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_natree_descr">
		<text>J'étais monté dans un arbre pour observer la gare routière quand je me suis dit que ça ferait une bonne planque. Pour monter facilement, il suffit de passer par la branche à flanc de colline.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_pod_train">
		<text>Sous la locomotive</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_01_pod_train_descr">
		<text>Le commandant nous a ordonné d'aller aider l'unité de Nikolaev. Alors, j'ai balancé mon sac à dos sous la locomotive à côté du remblai.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_02_inbush">
		<text>Sac à dos derrière les buissons</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_02_inbush_descr">
		<text>Une nuit, on est tombés sur des bandits. On a dû décamper vite fait, alors j'ai balancé mon sac à dos derrière un buisson entre des rochers.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_02_natree">
		<text>Sac à dos sous le bois de chauffe</text>
	</string>
	<string id="st_esc_rucksack_02_natree_descr">
		<text>J'ai empilé du bois déjà coupé sur ma planque, qui se trouve à côté du bâtiment à deux étages près de la ferme.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_seif_03">
		<text>Coffre dans un tuyau</text>
	</string>
	<string id="st_esc_seif_03_0000">
		<text>Coffre dans la base</text>
	</string>
	<string id="st_esc_seif_03_0000_desc">
		<text>Zil garde sa came dans un coffre de la base neutre du Cordon.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_seif_03_descr">
		<text>Kolyan et moi, on s'est aménagé une planque dans la casse pas loin du village des nouveaux.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_log_01">
		<text>Planque dans un rondin</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_log_01_descr">
		<text>J'ai été attaqué par des chiens, alors j'ai pas eu trop le choix : j'ai planqué mon matos dans un vieux rondin au milieu du champ et j'ai couru vers le camp.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_log_02">
		<text>Planque dans un rondin</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_log_02_descr">
		<text>J'ai récupéré les coordonnées de la planque d'un stalker mort. Elle se trouve dans un rondin vide derrière la ferme.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_01">
		<text>Souche dans la forêt d'épicéas</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_01_descr">
		<text>On a caché notre maigre butin dans une vieille souche au milieu des sapins.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_01_penb_syn_trader">
		<text>Souche près du village</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_01_penb_syn_trader_descr">
		<text>J'ai pas été très loin pour ma planque : c'est la première souche creuse à peu près potable pas loin du village des nouveaux. C'est là que je planque ce que je trouve.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_02">
		<text>Souche dans les bois</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_02_descr">
		<text>Sidorovich nous a demandé d'aménager une planque près de l'avant-poste qui mène à l'extérieur... C'est pour un nouveau apparemment. On a tout mis sous une souche près de la colline.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_03">
		<text>Souche dans le Cordon</text>
	</string>
	<string id="st_esc_trees_stump_03_descr">
		<text>En chemin pour la Décharge, j'ai tout planqué dans une souche, comme ça, les bandits pourront pas tout me piquer !</text>
	</string>
	<string id="st_found_new_treasure">
		<text>Informations sur la planque reçues :</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_01">
		<text>Boîtier électrique près d'une grue</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_01_descr">
		<text>J'ai planqué un petit truc que je compte bien revendre au marché aux puces, dans le boîtier électrique près de la cabine de la grue qui s'est effondrée. </text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_02">
		<text>Panneau sous la remise</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_02_descr">
		<text>J'ai vraiment hâte de revendre le petit bijou que j'ai planqué derrière un panneau sous une remise pas loin d'ici.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_02_ss">
		<text>Boîtier électrique de la casse</text>
	</string>
	<string id="st_gar_electric_box_02_ss_descr">
		<text>Mon butin est planqué dans un boîtier électrique sous un tas d'ordures.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_pipe_02">
		<text>Tuyau de la Décharge</text>
	</string>
	<string id="st_gar_pipe_02_descr">
		<text>J'ai mis mon butin bien à l'abri dans un tuyau coupé.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_pipe_05">
		<text>Tuyau au pied d'une grue</text>
	</string>
	<string id="st_gar_pipe_05_descr">
		<text>Y a un tuyau au pied d'une grue qui s'est effondrée. J'y ai planqué mon matos, histoire d'avoir de quoi voir venir...</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02">
		<text>Sac à dos sous un sapin</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02_1_ss">
		<text>Sac à dos dans la cabine d'une grue</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02_1_ss_descr">
		<text>J'ai planqué mon sac à dos dans la cabine d'une grue avant qu'elle ne tombe, mais maintenant, je peux plus l'atteindre.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02_descr">
		<text>Mon sac à dos et son contenu resteront bien tranquillement planqués sous ce sapin jusqu'à ce que les choses se tassent...</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02_ss">
		<text>Planque introuvable</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_02_ss_descr">
		<text>J'ai balancé mon sac à dos dans un tas de déchets radioactifs pour que mes ennemis puissent pas le récupérer.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_03">
		<text>Planque de la casse</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_03_descr">
		<text>J'ai planqué mes affaires sous une dalle de béton près d'une casse de véhicules contaminés. Je ferais mieux d'aller les récupérer vite fait !</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_04">
		<text>Toit de la locomotive</text>
	</string>
	<string id="st_gar_rucksack_04_descr">
		<text>J'ai laissé mon sac à dos sur le toit de la locomotive. C'est pas compliqué d'y accéder depuis le remblai, mais bon, au moins, on le repère pas facilement.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_seif_01">
		<text>Coffre dans une flaque</text>
	</string>
	<string id="st_gar_seif_01_descr">
		<text>Je doute que qui que se soit aille s'amuser à ouvrir un vieux coffre surnageant dans une flaque. C'est pas mal comme planque temporaire...</text>
	</string>
	<string id="st_gar_seif_03">
		<text>Coffre sous un étai</text>
	</string>
	<string id="st_gar_seif_03_descr">
		<text>J'ai planqué mon butin dans un coffre près d'un panneau Danger Radiations. Il faudrait être suicidaire pour aller me le piquer.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_01">
		<text>Trou dans un rondin</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_01_descr">
		<text>J'ai planqué mon matos dans le trou d'un rondin pas loin du camp de travail.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_02">
		<text>Rondin derrière un chêne</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_02_descr">
		<text>Kolyan m'a filé une info sympa. Paraît que Weedy planque son butin dans le trou d'un rondin derrière le vieux chêne mort.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_03">
		<text>Rondin dans les buissons</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_log_03_descr">
		<text>J'ai caché mon butin dans un rondin que j'avais traîné jusqu'aux buissons. Personne le retrouvera, c'est sûr.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_01">
		<text>Planque de Lamsters</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_01_descr">
		<text>Un des mineurs a cru pouvoir se tailler avec son butin, mais Le Berger et ses gars étaient pas d'accord. Ils ont buté le mec, mais ils ont pas réussi à mettre la main sur son matos. Seulement, moi, je sais où se trouve la souche qui sert de planque aux mineurs.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_03">
		<text>Planque isolée</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_03_descr">
		<text>J'ai choisi une souche creuse bien à l'écart pour y planquer mon butin. On sait jamais, un de mes potes pourraient vouloir me le piquer...</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_04">
		<text>Planque près de la base</text>
	</string>
	<string id="st_gar_trees_stump_04_descr">
		<text>Je sais pas pour les autres, mais moi, j'ai planqué mon matos juste sous le pif de Yoga, près de la clôture sous une vieille souche.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_zaz968">
		<text>Zaporozhets blanche</text>
	</string>
	<string id="st_gar_zaz968_descr">
		<text>Yoga contrôlera pas la Décharge éternellement et le jour où il clamsera, j'irai récupérer mon butin dans la Zaporozhets blanche et je dirai adieu à la Décharge pour toujours !</text>
	</string>
	<string id="st_hos_electric_box_02">
		<text>Boîtier électrique de l'hôpital</text>
	</string>
	<string id="st_hos_electric_box_02_descr">
		<text>Notre groupe a planqué le butin dans le panneau électrique au premier étage de l'hôpital.</text>
	</string>
	<string id="st_hos_rucksack_01">
		<text>Sac à dos sous l'escalier</text>
	</string>
	<string id="st_hos_rucksack_01_descr">
		<text>On a dû se débarrasser du superflu pendant qu'on attaquait le deuxième étage.</text>
	</string>
	<string id="st_hos_seif_01">
		<text>Barricade dans le couloir</text>
	</string>
	<string id="st_hos_seif_01_descr">
		<text>Ça tirait dans tous les sens et j'étais coincé au deuxième étage de l'hôpital. Du coup, j'ai été obligé de planquer mon butin dans un vieux coffre de la barricade.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_electric_box_01">
		<text>Tuyau dans les égouts</text>
	</string>
	<string id="st_lim_electric_box_01_2">
		<text>Boîtier électrique près de la tour radio</text>
	</string>
	<string id="st_lim_electric_box_01_2_descr">
		<text>Pendant qu'on prenait d'assaut le bâtiment de l'institut, je suis tombé sur le matos de quelqu'un dans un boîtier électrique sur le balcon, mais j'ai pas eu le temps de le choper.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_electric_box_01_descr">
		<text>J'ai repéré la planque de quelqu'un dans un tuyau des égouts. Je reviendrai le chercher la prochaine fois qu'on sera dans le coin.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_instrument_case_01">
		<text>Sac dans un recoin</text>
	</string>
	<string id="st_lim_instrument_case_01_1">
		<text>Sac dans le grenier</text>
	</string>
	<string id="st_lim_instrument_case_01_1_descr">
		<text>On a repoussé leurs attaques pendant deux jours. Ils nous avaient obligés à nous replier sur le toit quand nos renforts ont débarqué. J'ai repéré un sac dans le grenier, mais j'ai oublié de l'emporter.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_instrument_case_01_descr">
		<text>On passait à côté d'un jardin quand j'ai remarqué une petite boîte à outils près de la clôture.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02">
		<text>Tuyau sous un 4x4</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02_01">
		<text>Derrière les garages</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02_01_descr">
		<text>J'ai repéré le butin de quelqu'un derrière les garages, mais j'ai pas eu le temps d'aller y jeter un coup d'oeil. Il est planqué dans une conduite derrière un arbre.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02_2">
		<text>Tuyau dans une benne</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02_2_descr">
		<text>On s'était fait coincer dans un jardin où il y avait une benne. Je crois que j'ai vu un truc à l'intérieur, dans un tuyau. Dès qu'on en aura fini ici, je retourne regarder ça de plus près.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_pipe_02_descr">
		<text>Un sac remplis de je sais pas quoi dépassait de sous un 4x4. J'ai pas eu le temps d'y jeter un coup d'oeil, mais je compte bien y retourner un de ces quatre... Si je suis toujours en vie...</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_01">
		<text>Sac à dos sous la boîte à gant</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_01_descr">
		<text>J'ai planqué le sac à dos de ce pauvre gugusse sous le tableau de bord d'une vieille Moskvich.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_1">
		<text>Sac à dos près d'un mur</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_12">
		<text>Affaires d'un blessé</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_12_descr">
		<text>Sanek s'est pris une balle pendant qu'on escaladait un mur. Il a été obligé de larguer son sac à dos pour sauver sa peau.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_1_descr">
		<text>J'avais des mecs au cul, alors j'ai balancé mon sac à dos près d'un mur à ces coordonnées.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_2">
		<text>Sac à dos d'un mort</text>
	</string>
	<string id="st_lim_rucksack_02_2_descr">
		<text>Un bleu s'est fait déchiqueter par une grenade juste à côté de moi. Dan a pris son sac à dos et l'a balancé sous le pont. Ce pauvre gars en aura plus besoin, mais ça pourrait nous servir un jour.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_seif_03">
		<text>Coffre dans un garage</text>
	</string>
	<string id="st_lim_seif_03_descr">
		<text>On fouillait les garages à la recherche d'un fuyard quand on est tombés sur un coffre. On ferait bien d'essayer de l'ouvrir un de ces quatre.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_trees_log_01">
		<text>Rondin à moitié enfoui</text>
	</string>
	<string id="st_lim_trees_log_01_descr">
		<text>Avant qu'on bute cet enfoiré, je l'ai vu trafiquer près du tronc derrière le petit pavillon.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_trees_stump_01_1">
		<text>Balluchon dans une souche</text>
	</string>
	<string id="st_lim_trees_stump_01_1_descr">
		<text>J'ai trouvé une sorte de balluchon dans une souche creuse au moment où on allait passer à l'attaque.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0000">
		<text>Planque près d'un bunker</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0000_descr">
		<text>Les mecs du Bigleux étaient à mes trousses, alors j'ai noyé un tas de matos près de la trappe d'un bunker, dans un marais pas loin d'une gare routière abandonnée.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0001">
		<text>Petite boîte sous une tour</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0001_descr">
		<text>Je suis en train d'amasser du butin dans une planque que je me suis faite sous l'une des tours haute tension.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0003">
		<text>Boîte dans une berline ZIL</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0003_descr">
		<text>Ce tocard d'Alex a récupéré une caisse de serrurier je ne sais où. On l'a remplie à ras bord avant de la planquer dans une vieille ZIL.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0004">
		<text>Tuyau de la station</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0004_descr">
		<text>J'ai planqué un truc dans le pavillon d'un tuyau près d'une valve, dans l'ancienne station de pompage au milieu d'un marais.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0005">
		<text>Tuyau dans le Marais</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0005_descr">
		<text>J'en avais ras-le-cul de trimballer tout mon barda dans ce Marais, alors je l'ai planqué sur une presqu'île dans un tuyau portant une valve. Je me suis dit que j'en chierais moins et que mon matos serait à l'abri dans ces roseaux.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0006">
		<text>Sac à dos dans le Marais</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0006_descr">
		<text>Cette sale bestiole du Marais allait avoir ma peau, alors j'ai dû balancer mon sac à dos pour pouvoir courir plus vite, mais je me sens pas trop d'aller le récupérer.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0007">
		<text>Coffre submergé</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0007_descr">
		<text>Il y a un coffre sous l'eau pas loin du pont qui s'est effondré. J'y ai planqué tout mon matos. J'ai confiance, personne le retrouvera !</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0008">
		<text>Sac à dos dans les roseaux</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0008_descr">
		<text>J'ai balancé mon sac à dos dans des roseaux pendant que j'essayais de repousser des sangliers. Je sais pas exactement où, mais j'ai les coordonnées du secteur.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0009">
		<text>Artefacts abandonnés</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0009_descr">
		<text>J'ai arnaqué un pigeon et je lui ai piqué son sac à dos. Mais j'ai décidé de le planquer dans les roseaux pendant un moment, histoire de pas me faire choper.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0010">
		<text>Souche près d'un arbre</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0010_descr">
		<text>J'ai décidé de planquer mon butin dans une souche près de l'arbre mort. J'irai tout récupérer quand je me tirerai définitivement de ce Marais. </text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0011">
		<text>Rondin près d'une tour</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0011_descr">
		<text>Un rondin fendu non loin d'une tour haute tension.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0012">
		<text>Tombe avec un masque à gaz</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0012_descr">
		<text>Je fais plus confiance aux morts qu'aux vivants, alors je suis allé au cimetière pour planquer mon matos dans la tombe la plus à gauche, celle avec le masque à gaz.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0013">
		<text>Croix en bois</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0013_descr">
		<text>J'ai mis du matos de côté pour les mauvais jours. Il est planqué dans la tombe avec la seule croix en bois du cimetière de l'église.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0014">
		<text>Tas de bois de l'église</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0014_descr">
		<text>Mon Dieu, protégez mes affaires pour moi ! Je les ai planquées dans le gros rondin fendu du tas de bois.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0015">
		<text>Planque dans les roseaux</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0015_descr">
		<text>J'ai laissé mon sac à dos dans les roseaux près de l'église. Mais maintenant, j'arrive plus à mettre la main dessus, même avec les coordonnées exactes enregistrées dans mon PDA.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0016">
		<text>Coffre dans la terre</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0016_descr">
		<text>J'ai planqué tout mon butin dans un coffre au bord de l'eau à côté de l'église. Allez vous faire foutre, les pillards !</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0017">
		<text>Sac sous un four</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0017_descr">
		<text>Quel est le point commun entre un four brûlant et une nana en chaleur ? Si on s'en occupe trop longtemps, on finit par se cramer les doigts ! Ha ha ! Du coup, j'ai planqué mon sac plein de butin dans un four, moi !</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0018">
		<text>Matériel dans une Zaporozhets</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0018_descr">
		<text>On a passé la moitié de la nuit sur cette Zaporozhets à moitié submergée avant que nos gars viennent nous aider. Je savais pas qui allait nous trouver en premier, alors j'ai planqué mes affaires pas loin. Je ferais mieux d'aller les récupérer pendant qu'il fait encore jour.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0019">
		<text>Souche près de la voie ferrée</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0019_descr">
		<text>On passait près de la voie ferrée quand on a entendu des coups de feu. Du coup, j'ai balancé mes affaires dans une souche derrière des rochers... On sait jamais...</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0020">
		<text>Tuyau de la citerne</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0020_descr">
		<text>Mes gars et moi, on planque tout notre matos dans le tuyau qui relie la citerne aux Marais, c'est celui qui porte une valve.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0021">
		<text>Sac à dos près d'un matelas</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0021_descr">
		<text>Ce con de Leshka dormait sur le matelas d'un bateau qu'avait échoué et il a fini par oublier son sac là-bas.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0022">
		<text>Caisse dans une cuisine</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0022_descr">
		<text>J'ai mis quelques marchandises de côté, histoire de les échanger plus tard. Je les ai planquées dans une caisse bleue dans la cuisine d'été.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0023">
		<text>Planque dans un rondin</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0023_descr">
		<text>Avant de partir pour un autre coin du marais, j'ai été obligé d'alléger un peu mon sac à dos et du coup, j'ai planqué une partie de mes affaires dans un rondin fendu.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0024">
		<text>Planque derrière un panneau</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0024_descr">
		<text>Le panneau de contrôle à l'extérieur de la salle du transformateur de la ferme, faut surtout pas s'en approcher ! C'est dangereux !</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0025">
		<text>Boîtier de contrôle d'une gare routière</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0025_descr">
		<text>Quand j'ai rejoint les gars de Grey, j'ai planqué quelques babioles dans le panneau de contrôle de la station. On sait jamais, ça pourrait être utile un jour.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0026">
		<text>Sac à dos sur le sentier</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0026_descr">
		<text>J'ai croisé un barbak sur un sentier et j'avais qu'un couteau pour me défendre. Du coup, j'ai balancé mon sac à dos et je lui ai sauté à la gorge. Des mecs m'ont retrouvé un peu plus tard, à deux bornes de là... Je ferais bien d'aller récupérer mon barda un de ces quatre.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0027">
		<text>Souche près d'un petit arbre</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0027_descr">
		<text>Le Crochet peut plumer autant de pigeons qu'il veut ! Moi, je me fais une bonne petite réserve que je planque dans une souche près d'un petit arbre.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0028">
		<text>Coffre derrière un arbre mort</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0028_descr">
		<text>Je mets du butin de côté, histoire de pouvoir l'échanger plus tard et payer pour les médocs de mon fils. J'ai tout planqué dans un coffre derrière un arbre mort. Dès que j'aurai assez de fric, je me tirerai de l'autre côté du Cordon.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0029">
		<text>Planque dans des buissons</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0029_descr">
		<text>J'étais tellement naze quand je suis sorti du Marais que j'arrivais à peine à marche. Du coup, j'ai balancé tout mon barda juste à côté du chemin, dans des buissons.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0030">
		<text>Planque sous un camion</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0030_descr">
		<text>Dans la boîte à outil sous la remorque d'un camion, en face du pont.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0031">
		<text>Au milieu du Marais</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0031_descr">
		<text>J'ai laissé une caisse de matos en plein milieu d'un marais, sur un morceau de béton avec des barres en métal qui sortent de partout. J'irai la récupérer quand je me tirerai de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0032">
		<text>Petite boîte dans un four</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0032_descr">
		<text>Mon matos est dans une boîte, la boîte est dans un four, le four est dans les ruines d'une maison incendiée et la maison est dans le Marais.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0033">
		<text>Coffre dans les roseaux</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0033_descr">
		<text>Je sais pas ce qu'un coffre pareil fait au milieu d'un marais, mais j'ai pas pu laisser passer cette chance. Je vais y planquer mes affaires pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0034">
		<text>Tronc d'arbre dans le Marais</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0034_descr">
		<text>Notre chef nous a dit de pas emporter trop de choses. Du coup, j'ai planqué mes affaires sous une souche près du château d'eau. Elle est dans les buissons sous un arbre.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0035">
		<text>Bois flotté dans le marais</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0035_descr">
		<text>J'étais en train de traverser le Marais quand j'ai remarqué un vieux morceau de bois flotté près d'un ponton en bois. Je me suis dis que ça ferait une cachette génial pour mes petits "trésors".</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0036">
		<text>Sac à dos sur une île</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0036_descr">
		<text>Y avait une des ces saletés du Marais qui voulait pas me lâcher. Au bout de quelques kilomètres, j'étais tellement naze que j'ai laissé mon sac à dos sur l'une des îles.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0037">
		<text>Trappe près de la cale sèche</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0037_descr">
		<text>J'ai caché mon butin sous l'une des trappes près de la cale sèche, histoire de pas tenter les voleurs.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0038">
		<text>Planque dans un tuyau</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0038_descr">
		<text>Ce sac à dos noir planqué dans un gros tuyau est tout ce qu'il reste de Mitka.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0039">
		<text>Boîte à outils dans la cabine</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0039_descr">
		<text>J'ai trouvé une boîte à outils dans le Marais, j'y ai mis toutes mes affaires et je l'ai cachée dans la cabine d'une grue. Je vais attendre que les choses se tassent avant d'aller le récupérer.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0040">
		<text>Sac à dos sous un wagon</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0040_descr">
		<text>J'essayais de m'enfuir, alors pour pouvoir courir plus vite, j'ai balancé mon sac à dos sous l'un des wagons.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0041">
		<text>Sur le bord du dôme</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0041_descr">
		<text>J'ai laissé mon sac à dos sur le bord du dôme de l'église. Je devais ressembler à un chamois complètement taré lorsque je sautais sur ce toit.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0042">
		<text>Sous le pont</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0042_descr">
		<text>On s'est planqué sous un pont pour échapper à des mecs qui nous poursuivaient. J'ai laissé mon sac à dos là-bas, près d'un des étais.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0043">
		<text>Entre des rochers</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0043_descr">
		<text>J'ai balancé mon sac à dos entre trois rochers, histoire de pas avoir l'air d'un mec qui a du matos sur lui.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0044">
		<text>Bois flotté entre des rochers</text>
	</string>
	<string id="st_mar_nichka_0044_descr">
		<text>Je cherchais un endroit sûr où planquer mon butin quand j'ai trouvé un gros morceau de bois flotté avec un trou parfait sous des rochers dans les roseaux.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_cross_1">
		<text>Planque dans une tombe</text>
	</string>
	<string id="st_mil_cross_1_descr">
		<text>J'ai enterré mes affaires sous la croix d'une tombe. Qu'elles reposent en paix jusqu'à ce que je revienne les chercher.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_cross_2">
		<text>Croix près d'un arbre</text>
	</string>
	<string id="st_mil_cross_2_descr">
		<text>Je me suis fait une planque dans une tombe près d'un arbre.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_instrument_case_01">
		<text>Mallette dans un four</text>
	</string>
	<string id="st_mil_instrument_case_01_descr">
		<text>J'ai caché une mallette dans le four d'une cabane délabrée. Je compte bien y planquer mon butin.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_pipe_02">
		<text>Tuyau dans l'entrée de la base</text>
	</string>
	<string id="st_mil_pipe_02_descr">
		<text>J'ai caché mes affaires juste sous le pif de l'enseigne. Elles sont dans un tuyau derrière la cahute du garde, à l'entrée de la base.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_01">
		<text>Sac à dos près d'une cheminée</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_01_0000">
		<text>Planque dans une Moskvich</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_01_0000_descr">
		<text>Je rendrai son sac à dos à Max quand il reviendra. D'ici là, je vais le laisser dans cette vieille Moskvich.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_01_descr">
		<text>J'ai laissé mon sac à dos près de la cheminée dans les combles d'une maison délabrée. Je retournerais bien le chercher, mais une sangsue s'est installée dans le village.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02">
		<text>Planque sous une caravane</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0000">
		<text>Planque sous le pont</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0000_descr">
		<text>Le sac à dos se trouve dans un wagon sous le pont de la base de l'armée.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0001">
		<text>Fissure dans un tunnel</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0001_descr">
		<text>J'ai laissé tomber mon sac à dos dans une fissure du tunnel quand ça a commencé à chauffer, mais il s'est accroché à un bout de métal qui dépassait. J'étais dégoûté de repartir sans. Je ferais bien d'aller le récupérer.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0002">
		<text>Planque dans les toilettes</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0002_descr">
		<text>Je doute que qui que ce soit aille chercher une planque dans les chiottes du village. Et c'est bien pour ça que je me fais pas de souci pour ma planque.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0003">
		<text>Planque près d'une clôture</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0003_descr">
		<text>J'ai balancé le sac à dos de ce pauvre Kolyan derrière le hangar. J'avais déjà tout mon barda à transporter, ça faisait trop.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0004">
		<text>Sac à dos sous un arbre</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0004_descr">
		<text>Dès que j'ai vu ce monstre à côté du château d'eau, j'ai balancé mon sac derrière un arbre mort et je me suis tiré en courant.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0005">
		<text>Sac à dos dans une cave</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0005_descr">
		<text>Ma tête tournait tellement après l'émission que j'ai laissé tomber mon sac à dos dans une cave. J'irai le récupérer dès que je me sentirai mieux.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0006">
		<text>Sac à dos oublié</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0006_descr">
		<text>J'ai été pris au piège quand une explosion a fait s'effondrer un mur sur moi. J'ai posé mon sac pour sortir de là et me tirer vite fait, mais du coup, je me suis éclaté tellement que j'ai oublié de le reprendre. Il doit toujours y être...</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0007">
		<text>Cache dans une cuisine</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0007_descr">
		<text>Un sac à dos vert dans le four de la cuisine de l'une des maisons du village abandonné. Coordonnées enregistrées.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0008">
		<text>Planque sous un rocher</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_0008_descr">
		<text>J'étais en train de courir comme un dératé l'autre jour et j'ai dû abandonner un sac à dos plein à craquer dans des buissons entre deux rochers.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_rucksack_02_descr">
		<text>J'ai vu un mec balancer son sac à dos sous une caravane juste avant qu'une émission se produise. Je ferais bien d'aller y jeter un coup d'oeil.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_01_0001">
		<text>Rondin sous des rochers</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_01_0001_descr">
		<text>J'ai planqué mon matos à l'abri des curieux, dans un rondin tout près de quelques rochers.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01">
		<text>Tronc fendu</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01_0000">
		<text>Planque dans une luge de fermier</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01_0000_descr">
		<text>Planque dans un gros tronc à côté d'une luge de fermier.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01_0001">
		<text>Tronc sous des rochers</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01_0001_descr">
		<text>J'ai planqué mon matos à l'abri des curieux, dans un rondin tout près de quelques rochers.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_log_01_descr">
		<text>J'ai planqué mes affaires sous un pin près de la tour qui s'est effondrée.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01">
		<text>Souche derrière des dalles de béton</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01_0000">
		<text>Souche près d'une clôture</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01_0000_descr">
		<text>Vityok m'a dit qu'il avait laissé ma part du butin dans une souche creuse qui se trouve entre la clôture de la base des militaires et le petit marais.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01_0001">
		<text>Souche près d'une clôture</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01_0001_descr">
		<text>Vityok m'a dit qu'il avait laissé ma part du butin dans une souche creuse qui se trouve entre la clôture de la base des militaires et le petit marais.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_trees_stump_01_descr">
		<text>Une souche entre deux rochers, derrière une pile de dalles de béton.</text>
	</string>
	<string id="st_red_box_01_0000">
		<text>Caisse bleue</text>
	</string>
	<string id="st_red_box_01_0000_descr">
		<text>Mon butin est planqué dans une caisse bleue au deuxième étage du bâtiment près du chevalement.</text>
	</string>
	<string id="st_red_pipe_02">
		<text>Tuyau dans un wagonnet</text>
	</string>
	<string id="st_red_pipe_02_descr">
		<text>J'ai mis mes affaires dans un tuyau que j'ai ensuite balancé dans un vieux wagonnet rouillé de la vieille carrière.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01">
		<text>Sac à dos noir</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_1_0000">
		<text>Sac à dos noir sur une branche</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_1_0000_descr">
		<text>J'avais grimpé dans un arbre pour échapper à un monstre. Je pouvais pas le voir, mais je l'entendais, ça, c'est sûr. J'ai laissé mon sac à dos sur une branche, j'ai sauté à terre et je me suis tiré en courant.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_descr">
		<text>Merde ! J'ai paumé mon sac à dos noir pendant que je courais pour sortir de la forêt. Je sais très bien où je l'ai laissé, mais je compte pas retourner là-bas avant qu'ils lâchent une bonne grosse bombe au napalm sur cet enfer.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_on_tree">
		<text>Arbre près d'une clôture</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_on_tree_descr">
		<text>Une saleté de sangsue m'a collé au cul jusqu'à la clôture de la réserve et même jusque dans un arbre. Si j'avais pas laissé mon sac à dos dans cet arbre, j'aurai jamais réussi à passer la clôture.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_under_stone_2">
		<text>Sac à dos dans une grotte</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_under_stone_2_descr">
		<text>Une nuit, j'ai rampé dans une grotte histoire de trouver un coin tranquille où dormir. Manque de bol, j'ai été réveillé par une saleté de sangsue qui tirait sur mon sac. Je me suis tiré à toutes blindes, en laissant mon sac à cette sale bête.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_under_stone_3">
		<text>Rocher dans un ravin</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_01_under_stone_3_descr">
		<text>Des chiens m'avaient piégé près d'un ravin. Du coup, j'ai balancé mon sac à dos entre des rochers et je me suis tiré de là en courant.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02">
		<text>Sac à dos dans des buissons</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_0000">
		<text>Sac à dos dans la forêt</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_0000_descr">
		<text>On se serait cru dans un film d'horreur. Franchement, je sais pas comment je m'en suis tiré.... J'ai perdu mon sac à dos, mais il n'y a qu'un seul endroit où j'ai pu le laisser tomber.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_0001">
		<text>Sac à dos sous des rochers</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_0001_descr">
		<text>Je pouvais pas porter le sac à dos de Kolya. Du coup, je l'ai mis sous des rochers près du bout du pont de Limansk.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_4">
		<text>Butin maudit</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_4_descr">
		<text>Ce sac à dos, c'est vraiment pas un cadeau ! Tous les mecs qui l'ont touché sont morts. Je l'ai balancé, histoire de plus jamais avoir à le voir.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_5">
		<text>Endroit étrange</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_5_descr">
		<text>Je me suis endormi près d'un rocher, la tête bien calée sur mon sac à dos. Le lendemain matin, je me suis retrouvé dans un endroit complètement différent... J'avais l'impression de tourner en rond.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_6">
		<text>Sac à dos sous des éboulis</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_6_descr">
		<text>Je me suis fait piéger par un éboulement dans un ravin juste à la lisière de la Forêt rouge. Et tout d'un coup, il y a ce truc étrange qui a essayé de m'attraper... J'ai bien failli y rester... Il a fallu que j'abandonne mes affaires pour m'en tirer. </text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_descr">
		<text>On était en train de traverser des buissons et je sais pas comment j'ai fait, mais j'ai paumé mon sac à dos.</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_in_stone">
		<text>Sac à dos perdu</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_in_stone_descr">
		<text>Ce débile d'Abe a perdu mon sac à dos dans des rochers dans ce secteur. Et maintenant, il a trop la trouille d'y retourner pour le récupérer. Tu parles d'un pote !</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_in_tonnel">
		<text>Planque dans une galerie de mine</text>
	</string>
	<string id="st_red_rucksack_02_in_tonnel_descr">
		<text>J'ai planqué mes artefacts tout au bout d'une galerie de mine désaffectée.</text>
	</string>
	<string id="st_red_sekret_trees_stump_01_0000">
		<text>Souche dans la nature</text>
	</string>
	<string id="st_red_sekret_trees_stump_01_0000_descr">
		<text>Je me suis perdu dans la Forêt rouge... Du coup, j'ai planqué tout mon butin dans une vieille souche.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_log_01">
		<text>Affaires dans le trou d'un arbre</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_log_01_descr">
		<text>Le Fouet et moi, on était en route pour Limansk et on a décidé de planquer notre matos dans le trou d'un arbre coupé, près de la sortie de la réserve.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01">
		<text>Souche creuse</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_0000">
		<text>Souche à la lisière de la forêt</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_0000_descr">
		<text>On sait pas trop ce qui nous attend dans cette forêt... Du coup, on a planqué une partie de notre matos dans une souche pourrie.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_2_0000">
		<text>Souche près d'un ravin</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_2_0000_descr">
		<text>On a planqué nos affaires près de cette énorme anomalie. On compte bien y entrer... Elle est tellement gigantesque qu'elle doit forcément contenir des artefacts très précieux.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_3">
		<text>Grosse souche</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_3_descr">
		<text>Seva m'a parlé d'une grosse souche dans la Forêt rouge. Je vais essayer de la trouver pour voir ce qu'il y a à l'intérieur.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_4">
		<text>Planque dans une souche</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_4_descr">
		<text>Gene et moi, on a planqué quelques trucs dans une souche de la Forêt rouge.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_7">
		<text>Souche près d'un ravin</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_7_descr">
		<text>En tombant dans le ravin, je me suis cogné à une souche. Du coup, j'y ai planqué mon butin.</text>
	</string>
	<string id="st_red_trees_stump_01_descr">
		<text>Ça hurlait et ça criait dans tous les sens, alors j'ai planqué mon matos dans la première souche creuse que j'ai trouvée et je me suis cassé.</text>
	</string>
	<string id="st_red_zaz968">
		<text>Zaporozhets au chevalement</text>
	</string>
	<string id="st_red_zaz968_descr">
		<text>J'ai planqué mon butin sous le siège d'un Zaporozhets près de l'entrée de la mine. J'irai le récupérer avant d'aller voir Sidorovich.</text>
	</string>
	<string id="st_val_seif_02">
		<text>Coffre dans une ferme</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01_0001">
		<text>Rondin derrière les garages</text>
	</string>
	<string id="st_yan_trees_log_01_0001_descr">
		<text>J'ai planqué une partie de mon butin dans un rondin près des garages, à côté de l'usine de Yantar. C'est la meilleure cachette que j'ai pu trouver sur le moment.</text>
	</string>
	<string id="val_equipment_rucksack_01_02">
		<text>Planque sous un jeune pin</text>
	</string>
	<string id="val_equipment_rucksack_01_02_descr">
		<text>J'ai planqué mon sac à dos dans un tuyau sous un jeune pin, pas loin du Marais.</text>
	</string>
	<string id="esc_treasure_weapon_prisoner_descr">
		<text>Y a une petite cachette dans un conduit en ciment. J'y ai planqué quelques trucs pour mes vieux jours.</text>
	</string>
	<string id="esc_treasure_weapon_prisoner_name">
		<text>Planque du major Khaletskiy</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_digger_reward">
		<text>Vieille planque</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_digger_reward_descr">
		<text>Les mineurs cachaient leur matériel dans cette planque.</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_old_pda">
		<text>Boîte à outils</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_old_pda_descr">
		<text>Le vieux PDA se trouve dans le faux fond de la boîte à outils.</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_reward_in_anomaly">
		<text>Planque dans une anomalie</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_reward_in_anomaly_descr">
		<text>Si Yoga ne ment pas, la planque au milieu de l'anomalie contient un fusil.</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_smuggler_weapons">
		<text>Coffre de voiture</text>
	</string>
	<string id="gar_treasure_quest_smuggler_weapons_descr">
		<text>Selon Stringov, le coffre de cette vieille voiture contient la marchandise du contrebandier.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_seif_03_0000_descr">
		<text>Zil garde son matos dans un coffre à la base neutre du Cordon.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_10">
		<text>Cache dans le Marais</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_10_descr">
		<text>Il y a une cache remplis à ras-bord dans l'usine de recyclage du Marais. Quoi qu'elle contienne, elle est à toi maintenant.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_11">
		<text>Coffre avec récompense</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_11_descr">
		<text>Ces clés ouvrent un coffre qui contient du matériel de valeur. En tout cas, c'est ce qu'on m'a dit...</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_12">
		<text>Récompense</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_12_descr">
		<text>File-moi ton fric et je te dirai où sont nos planques. Tu pourras revendre le matos en aval de la rivière.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_13">
		<text>Mallette</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_13_descr">
		<text>Dans cette caisse se trouvent les coordonnées d'une autre caisse pleine de butin. Tu la trouveras dans la poubelle, derrière le mur.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_14">
		<text>Coffre sous le pont</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_14_descr">
		<text>Je veux pas t'emmerder avec mes histoires. Tu trouveras le butin dans un coffre sous le pont.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_6">
		<text>Sac à dos en guise de paiement</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_6_descr">
		<text>Je vais charger les coordonnées d'un sac à dos sur ton PDA. Il contient des trucs qui valent bien plus que le fric que tu me files.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_7">
		<text>Coffre à code</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_7_descr">
		<text>Crois-moi, tu seras pas déçu par le butin planqué dans ce coffre du Marais.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_8">
		<text>Butin en guise de paiement</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_8_descr">
		<text>Le butin que tu trouveras dans le sac à dos noir sous les rochers est à toi. Pour ma part, je considère qu'on est quittes.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_9">
		<text>Petite caisse près d'une tour</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_9_descr">
		<text>Une source de confiance m'a un jour parlé d'un butin qui serait planqué sous une tour.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_15">
		<text>Sac à dos d'un soldat mort</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_15_descr">
		<text>Tu vas en avoir pour ton argent. Ta récompense se trouve dans un sac à dos à côté du cadavre d'un soldat.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_3">
		<text>Un effort supplémentaire</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_3_descr">
		<text>Avance encore d'un kilomètre ou deux, trouve le sac à dos du soldat mort et ça paiera tes frais avec les intérêts.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_16">
		<text>Récompense pas évidente</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_16_descr">
		<text>Je vais te rendre service en te donnant des infos sur du matos très précieux, mais pas évident à choper... Reste bien sur tes gardes... Son ancien propriétaire n'a pas suivi mon conseil...</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_1">
		<text>Sac à dos sur un cadavre</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_1_descr">
		<text>Tiens, une petite info intéressante : tu trouveras du butin dans le sac à dos d'un cadavre.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_2">
		<text>Para</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_2_descr">
		<text>Tu trouveras le cadavre à ces coordonnées. Son sac à dos contient ce que je te dois.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_4">
		<text>Cadavre d'un combattant</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_4_descr">
		<text>Alors, voilà : un jeune combattant "se repose" dans des buissons à côté du sac à dos qu'il garde pour toi.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_5">
		<text>Sac à dos sous un pipeline</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_5_descr">
		<text>Prends ces coordonnées. Elles te mèneront à un sac à dos qui traîne à côté du cadavre d'un stalker sous le pipeline.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q10_n">
		<text>Souche près des fils barbelés</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q10_n_descr">
		<text>Ok, mon pote ! Tu trouveras ta récompense dans une souche pas loin des fils barbelés.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q1_n">
		<text>Caisse verte</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q1_n_descr">
		<text>Je t'ai réservé un petit truc. Tu le trouveras dans une caisse de l'armée à la limite du Cordon. C'est de bon coeur !</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q2_n">
		<text>Petit sac à dos de stalker neutre</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q2_n_descr">
		<text>Et que ta générosité soit récompensée de façon magnanime ! Hé hé hé !  Voici l'une de mes planques... Fais-en ce que tu en veux !</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q3_t_l">
		<text>Sur la route du Marais</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q3_t_l_descr">
		<text>Je prends ton fric, tu prends mon matos. Tu trouveras la planque le long de la route du Marais, près d'un cadavre.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q4_t_a">
		<text>Récompense pour une tête brûlée</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q4_t_a_descr">
		<text>Ton matos t'attend dans un sac à dos près d'un stalker qui a pas eu de chance... Tu le trouveras près de la vieille locomotive électrique.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q5_n">
		<text>Dédommagement</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q5_n_descr">
		<text>Voici les coordonnées de la cache. Tu y trouveras un sac à dos sous un arbre.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q6_n">
		<text>Aucune défense d'entrer</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q6_n_descr">
		<text>Ce que je te dois se trouve dans le boîtier électrique de l'ascenseur. Hésite pas à mettre la main dedans, l'électricité à été coupée... Mais bon, on sait jamais s'il y a pas une anomalie qui s'est formée dans le coin...</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q7_n">
		<text>Caisse sous un wagon</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q7_n_descr">
		<text>Tu trouveras ce que je te dois dans une caisse sous un wagon.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q8_n">
		<text>Fausse tombe</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q8_n_descr">
		<text>C'est mal de déterrer des cadavres. Du coup, j'ai planqué mon matos dans une fausse tombe, histoire de laisser les morts reposer en paix.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q9_t_a">
		<text>Caisse derrière la casse</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q9_t_a_descr">
		<text>Je vais te payer avec le contenu d'une caisse qui traîne près d'une anomalie derrière la casse du Cordon. Tu croiseras sûrement un autre type qui essaie de s'en emparer, mais t'inquiète pas... Il est plus en mesure d'y arriver...</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q10_n">
		<text>Souche près de la Décharge</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q10_n_descr">
		<text>Bon, je vais te donner une info. Ton dédommagement t'attend dans une souche à la limite de la Décharge.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q1_n">
		<text>Sac à dos noir dans une épave</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q1_n_descr">
		<text>Ce que je te dois se trouve dans un sac à dos noir dans la grue foutue.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q2_n">
		<text>Tuyau coupé</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q2_n_descr">
		<text>J'ai mon fric, mais pour récupérer ta mise, il va falloir que tu te grouilles d'aller prendre le matos dans un tuyau coupé.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q3_n">
		<text>Boîtier électrique d'une épave</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q3_n_descr">
		<text>Je m'étais fait une jolie petite planque il y a un moment, mais je vais devoir te filer ce qu'elle contient. Tant pis...</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q4_n">
		<text>Petite boîte dans du matériel contaminé</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q4_n_descr">
		<text>Je vais te donner les coordonnées d'une petite boîte contenant du butin. Mais fais gaffe à ton cul là-bas... Les compteurs Geiger s'affolent dans le coin...</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q5_n">
		<text>Caisse près de la lame d'un bulldozer</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q5_n_descr">
		<text>Tu trouveras ce que tu viens d'acheter près de la lame d'un bulldozer.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q6_t_l">
		<text>Sac à dos d'un cadavre</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q6_t_l_descr">
		<text>T'as pas peur des fantômes, hein ? Alors, va jeter un coup d'oeil dans le sac à dos près d'un cadavre.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q7_t_l">
		<text>Cadavre près d'une excavatrice</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q7_t_l_descr">
		<text>Le pauvre gars qui se trouve à côté de l'excavatrice retournée sera ravi de te filer le contenu de son sac à dos. Il lui sert plus à rien maintenant.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q8_t_a">
		<text>Cadavre dans la Décharge</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q8_t_a_descr">
		<text>Eh ben, il va falloir que tu en chies un peu pour récupérer ce que je te dois. Le butin se trouve dans le sac à dos d'un mec qui a été tué par une anomalie.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q9_n">
		<text>Sur la route de l'Agroprom</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q9_n_descr">
		<text>Cherche une petite boîte dans un 4x4 sur la route de l'Agroprom. Je suis sûr que tu apprécieras ce qu'elle contient.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q10_n">
		<text>Coffre dans un hangar</text>
	</string>
	<string id="st_val_q10_n_descr">
		<text>Je tiens toujours parole : le butin que je t'ai promis t'attend dans un coffre de l'usine désaffectée.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q11_t_l">
		<text>Cadavres près de rochers</text>
	</string>
	<string id="st_val_q11_t_l_descr">
		<text>Tu viens d'acheter le contenu du sac à dos du cadavre qui gît à côté des rochers.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q1_n">
		<text>Sous une citerne</text>
	</string>
	<string id="st_val_q1_n_descr">
		<text>Mon butin... ou plutôt, ton butin... se trouve dans le sac à dos sous la citerne.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q2_n">
		<text>Buissons près d'un pin</text>
	</string>
	<string id="st_val_q2_n_descr">
		<text>En revenant d'une petite expédition très fructueuse, j'ai planqué mon butin dans des buissons. Fais-en ce que tu en veux !</text>
	</string>
	<string id="st_val_q3_t_a">
		<text>Cadavre de soldat</text>
	</string>
	<string id="st_val_q3_t_a_descr">
		<text>Bon, alors, prends note : butin très précieux - sac à dos - soldat qu'a clamsé - juste à côté d'une anomalie.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q4_n">
		<text>Butin dans des buissons</text>
	</string>
	<string id="st_val_q4_n_descr">
		<text>Je règle toujours mes comptes et je vais donc te donner les coordonnées de ma planque.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q5_n">
		<text>Coffre dans la base de la Liberté</text>
	</string>
	<string id="st_val_q5_n_descr">
		<text>Dans le bâtiment à trois étages de la base de la Liberté se trouve un coffre qui contient du matériel très précieux.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q6_n">
		<text>Caisse au sommet d'une tour</text>
	</string>
	<string id="st_val_q6_n_descr">
		<text>Ravi de faire affaire avec toi. Tu trouveras ce que je te dois dans une caisse bleue au sommet de la tour juste derrière la base de la Liberté.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q7_n">
		<text>Tombe d'un stalker</text>
	</string>
	<string id="st_val_q7_n_descr">
		<text>Tu viens d'acheter ce qui se trouve sous la croix de la tombe d'un stalker à côté d'un vieil arbre.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q8_n">
		<text>Caisse sous un siège</text>
	</string>
	<string id="st_val_q8_n_descr">
		<text>Tu trouveras une caisse sous le siège conducteur d'une LAZ rouge. À toi de voir ce que tu veux en faire... </text>
	</string>
	<string id="st_val_q9_n">
		<text>Souche près d'une clôture</text>
	</string>
	<string id="st_val_q9_n_descr">
		<text>Je garde du matos planqué dans une souche près d'une clôture pour les cas comme celui-là.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q10_t_l">
		<text>Marchandise confisquée près d'une anomalie</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q10_t_l_descr">
		<text>Un soldat avait confisqué le butin de plusieurs stalkers juste avant de foncer tout droit dans une anomalie. Son sac à dos est toujours à côté de son cadavre. Avec un peu de chance, tu dois pouvoir le récupérer.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q1_n">
		<text>À côté d'une clôture près des fils barbelés</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q1_n_descr">
		<text>Ok, je vais te payer en te disant où se trouve du super matos. Tu le trouveras dans le sac à dos d'un stalker, pas loin de la tour haute tension. </text>
	</string>
	<string id="st_agr_q2_n">
		<text>Sous un arbre déraciné</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q2_n_descr">
		<text>On a pas de réserves où stocker notre matos dans la Zone, désolé ! Alors, tu ferais mieux de te dépêcher de mettre la main sur les trucs planqués sous un arbre déraciné avant que quelqu'un d'autre les trouve !</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q3_t_a">
		<text>Cadavre dans des radiations</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q3_t_a_descr">
		<text>Tu cherches des super planques et j'en ai à revendre. Elles sont à toi si tu as pas peur des radiations. Tu trouveras ce que tu cherches à côté d'un cadavre.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q4_n">
		<text>Cylindres sur une tombe</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q4_n_descr">
		<text>L'honneur a pas de prix ! Alors, le matos qui se trouve dans des cylindres sur la tombe d'un inconnu est à toi !</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q5_n">
		<text>Angle d'une clôture</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q5_n_descr">
		<text>Après la dernière émission, Vlak Le Bigleux, Dieu ait son âme, a planqué un truc dans la vieille souche qui est juste à l'angle d'une clôture.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q6_n">
		<text>Panneau électrique</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q6_n_descr">
		<text>Mon butin... ou plutôt, ton butin... se trouve dans le panneau électrique de la base du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q7_n">
		<text>Rondin près d'un arbre</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q7_n_descr">
		<text>L'autre jour, des mecs sympas m'ont parlé d'une planque où mes ennemis entreposent leur butin. Va nettoyer tout ça, tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q8_t_a">
		<text>Cadavre dans une camionnette</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q8_t_a_descr">
		<text>Ces soldats conduisaient tellement vite que leur bus a foncé tout droit dans une anomalie. Ils ont tous crevé et tu viens de te payer leur butin.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q9_n">
		<text>Coffre sous des éboulis</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q9_n_descr">
		<text>J'ai à moitié enterré un coffre contenant mon butin au fond d'un ravin. On va dire qu'il devait te revenir depuis le début...</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q1_n">
		<text>Traverse sous un escalier</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q1_n_descr">
		<text>J'ai entendu parler d'une planque dans un coin vraiment sordide. On peut être quasiment sûr que personne l'aura visité, donc ça peut valoir le coup d'aller jeter un coup d'oeil au sous-sol, sous l'escalier.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q2_n">
		<text>Caisse sous terre</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q2_n_descr">
		<text>Tu trouveras une caisse abandonnées au pied d'un escalier en colimaçon. Son contenu est à toi, mais fais bien gaffe à pas déranger les habitants des lieux...</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q3_t_a">
		<text>Sous terre</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q3_t_a_descr">
		<text>Je vais t'indiquer où tu peux récupérer le sac à dos d'un soldat. Ce pauvre gars a foncé tout droit dans une anomalie quand il était dans les souterrains de l'Agroprom. Essaie de pas faire la même chose !</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q4_n">
		<text>Tuyau dans un collecteur</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q4_n_descr">
		<text>J'ai trouvé des infos sur du butin dans le PDA d'un stalker. Il l'a planqué dans les souterrains de l'Agroprom. Vas-y, tu peux copier les coordonnées.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q8_t_l">
		<text>Cadavre dans le lac</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q8_t_l_descr">
		<text>Cherche le sac à dos du soldat qui fait trempette dans le lac.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q1_n">
		<text>Caisse sur le toit de la chaufferie</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q1_n_descr">
		<text>Il y a une petite cachette dans une caisse bleue sur le toit de la chaufferie. Mais fais gaffe, ça grouille de zombies, là-bas !</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q2_n">
		<text>Caisse dans un wagon</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q2_n_descr">
		<text>Super. Bon, voilà les coordonnées d'une caisse qui se trouve dans un wagon de l'usine. Tu sais ce qu'il te reste à faire.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q3_t_l">
		<text>Sac à dos dans une conduite</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q3_t_l_descr">
		<text>Tu trouveras le sac à dos dans la conduite. Après on sera quittes. Il y a un cadavre de stalker neutre pas loin, donc tu ne devrais pas avoir trop de mal à le repérer.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q4_n">
		<text>Caisse dans la base des scientifiques</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q4_n_descr">
		<text>Excellent ! Prends tout ce que tu trouveras dans la caisse qui est dans le coffre d'un 4x4 de la base des scientifiques.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q5_n">
		<text>Cahute avec un standard</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q5_n_descr">
		<text>En échange, je vais te donner les coordonnées d'une planque qui se trouve dans une cahute près de l'usine.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q6_n">
		<text>Pavillon de la citerne</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q6_n_descr">
		<text>Il y a quelque chose de caché dans le pavillon de la citerne de l'usine, mais je suis jamais allé voir de quoi il s'agissait.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q7_n">
		<text>Cabine de camion MAZ</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q7_n_descr">
		<text>Tu trouveras le matos dans une caisse, planquée dans la cabine d'un camion MAZ.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q9_n">
		<text>Souche non loin du campement des scientifiques</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q9_n_descr">
		<text>Tu trouveras le matos sous une souche pas loin du campement des scientifiques.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q10_n">
		<text>Tuyau dans une mine</text>
	</string>
	<string id="st_red_q10_n_descr">
		<text>Je te garantis qu'il y a un truc qui vaut le détour dans cette planque de la Forêt rouge.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q1_t_l">
		<text>Cadavre de stalker</text>
	</string>
	<string id="st_red_q1_t_l_descr">
		<text>Selon le PDA d'un stalker que j'ai récupéré, son sac à dos contenait des trucs intéressants. Voici les coordonnées.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q2_t_a">
		<text>Planque dangereuse</text>
	</string>
	<string id="st_red_q2_t_a_descr">
		<text>J'avais déjà donné les coordonnées de cette planque à un mec, mais il l'a jamais atteinte... Il a crevé dans une anomalie juste à côté.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q3_n">
		<text>Valve rouge</text>
	</string>
	<string id="st_red_q3_n_descr">
		<text>La planque se trouve derrière la valve rouge de la tuyauterie de la mine. Son contenu m'intéresse pas du tout.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q4_n">
		<text>Bus</text>
	</string>
	<string id="st_red_q4_n_descr">
		<text>Un de mes potes avait planqué son matos sous un siège au fond de ce bus. Il est plus de ce monde, donc il t'en voudra pas si tu vas le dévaliser.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q5_n">
		<text>Tuyau dans des gravats</text>
	</string>
	<string id="st_red_q5_n_descr">
		<text>Un prisonnier m'a parlé d'une planque... Elle se trouve dans un morceau de tuyau dans des gravats derrière le blindé.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q6_n">
		<text>Caisse contenant un sac à dos</text>
	</string>
	<string id="st_red_q6_n_descr">
		<text>Ton butin vaut le détour ! Bon, alors note bien : ta récompense se trouve dans un sac à dos, le sac à dos est dans une caisse, la caisse est sous un pont, le pont est de l'autre côté de la Forêt rouge.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q7_t_a">
		<text>Sac à dos d'un pauvre type</text>
	</string>
	<string id="st_red_q7_t_a_descr">
		<text>Y a un pauvre gars qui devait me rapporter un sac à dos de la Forêt rouge, mais il n'est pas arrivé jusqu'ici... Si tu le trouves, son sac est à toi !</text>
	</string>
	<string id="st_red_q8_n">
		<text>Coffre dans un wagonnet</text>
	</string>
	<string id="st_red_q8_n_descr">
		<text>Mes infos, c'est du solide ! Un tocard a planqué un truc de valeur dans un coffre près du wagonnet retourné.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q9_n">
		<text>Vieille souche ordinaire</text>
	</string>
	<string id="st_red_q9_n_descr">
		<text>Je connais une planque dans une souche tout ce qu'il y a de plus ordinaire. Tu la trouverais jamais sans mes coordonnées. Mais je suis sympa, je vais te les donner...</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q10_n">
		<text>Planque dans les bois</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q10_n_descr">
		<text>Y a un sac à dos planqué sous des rochers dans les bois. Voici les coordonnées, fais-en bon usage !</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q1_t_l">
		<text>Sac à dos sous un cadavre</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q1_t_l_descr">
		<text>C'est peut-être pas une planque à proprement parler, mais le sac à dos sur le château d'eau contient du butin de valeur.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q2_n">
		<text>Cache sous un arbre déraciné</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q2_n_descr">
		<text>Crois-moi sur parole : il y a une planque sous l'arbre déraciné.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q3_n">
		<text>Coffre de grand-mère</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q3_n_descr">
		<text>Je sais pas comment ce coffre a fini dans un four, mais selon mes sources, il n'est pas vide.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q4_n">
		<text>Planque dans une tombe</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q4_n_descr">
		<text>Paraît qu'il y a moyen de se faire un pactole avec ce qu'il y a sous la croix qui se trouve à ces coordonnées.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q5_n">
		<text>Caisse dans la base militaire</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q5_n_descr">
		<text>Si tu réussis à entrer en douce dans la base des militaires et à atteindre la caisse qui se trouve dans le grenier, tu seras récompensé pour tes efforts...</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q6_n_a">
		<text>Coffre dans une armoire</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q6_n_a_descr">
		<text>Selon mes sources, le coffre de la caserne des militaires contient quelque chose d'intéressant.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q7_n_a">
		<text>Petit coffre</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q7_n_a_descr">
		<text>Le capitaine Yeltyshev gardait ce coffre sur lui tout le temps jusqu'à ce qu'il se fasse muter ailleurs. Tu ferais peut-être bien d'aller voir ce qu'il y a à l'intérieur...</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q8_n_a">
		<text>Tas d'ordures</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q8_n_a_descr">
		<text>Javas a fait exprès de planquer son matos dans un tas d'ordure, mais ce con l'a complètement oublié... ce qui est pas mon cas... </text>
	</string>
	<string id="st_mil_q9_n_a">
		<text>Boîte secrète</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q9_n_a_descr">
		<text>Derrière la cabine du MAZ militaire se trouve une petite boîte contenant un secret. Voilà l'info que je viens de te vendre.</text>
	</string>
</string_table>
