<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="pda_end_tutorial">
		<text>C'est à peu près tout...</text>
	</string>
	<string id="pda_start_tutorial">
		<text>Initiation</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_1">
		<text>Ok. Donc, tu sais que notre objectif est de prendre le contrôle du Marais, ce qui signifie qu'on est en guerre...</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_10">
		<text>Ici, tu peux consulter la situation du moment, ainsi que les missions tactiques à remplir pour mener à bien l'objectif stratégique.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_11">
		<text>Les missions stratégiques achevées s'affichent en bas.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_2">
		<text>Cette section te montre tous les détails tactiques relatifs aux combats en cours.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_3">
		<text>Le côté gauche contient des informations sur ta faction. En ce moment, c'est nous, Firmament.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_4">
		<text>Le côté droit affiche des informations sur l'ennemi.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_5">
		<text>Ceci représente notre puissance militaire actuelle.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_6">
		<text>Ceci représente notre effectif.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_7">
		<text>Et ceci indique le niveau de notre soutien logistique.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_8">
		<text>Les symboles tout en bas représentent les caractéristiques uniques de notre équipement de combat.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_9">
		<text>Des indicateurs similaires sont utilisés pour l'ennemi.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_ranking_war_phrase_1">
		<text>Le dernier onglet contient des informations sur tes relations avec chaque faction et leur puissance militaire.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_ranking_war_phrase_2">
		<text>Tes statistiques s'affichent également ici.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_1">
		<text>Regarde ! Voici la section Missions, ton principal guide pour la Zone.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_10">
		<text>En plus de récapituler les tâches à accomplir, la carte indique les positions des unités alliées, ainsi que les coordonnées des ennemis repérés.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_2">
		<text>Voici ta mission principale...</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_3">
		<text>et la mission secondaire sélectionnée.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_4">
		<text>Si tu as plusieurs missions secondaires, tu peux les faire défiler avec ces boutons.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_5">
		<text>La plupart des missions s'affichent sur la carte, à moins que la cible ne puisse pas être localisée.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_6">
		<text>On aura besoin de ton aide non seulement pour éliminer l'ennemi, mais aussi pour capturer des positions stratégiques.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_7">
		<text>Dans une situation comme la nôtre, nos combattants te seront reconnaissants si tu les couvres lorsqu'ils attaquent une position ennemie.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_8">
		<text>Au fait, essaye de répondre aux appels de détresse aussi souvent que possible. La vie de nos gars dépend de tes actions !</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_9">
		<text>Passe le curseur de la souris sur un point de la carte pour obtenir des informations plus détaillées sur cet endroit.</text>
	</string>
</string_table>
