<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_0">
		<text>Bienvenido al mundo de los vivos, stalker. ¿Cómo te sientes?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_2">
		<text>¿Recuerdas lo que te pasó?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_4">
		<text>Estás de buen humor, ¿eh? Eso indica que tu recuperación va bien. Soy Lebedev, el jefe del grupo, y aquí soy el responsable de todos. Eso te incluye a ti mientras sigas aquí. Nos hacemos llamar Cielo Despejado y ahora estás en nuestra base. Te recogimos en los pantanos después de la emisión...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_6">
		<text>¿Suerte? Hmm... Lo dudo. El hecho es que sobreviviste a la emisión. Es lo primero que no puedo explicar. Lo segundo es que nuestra patrulla te encontró en los pantanos, que son básicamente arenas movedizas interminables. Y tercero, una jauría de pseudoperros casi te despedaza, pero nuestros muchachos te sacaron justo a tiempo. Tengo la sensación de que todo eso es más que suerte. En fin, voy a acabar lo que estoy haciendo, luego seguiremos hablando.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_0">
		<text>¡Hola, mercenario! Te has convertido en toda una leyenda ahí fuera. Ni tú te creerías algunos de los rumores que he oído... ¡Ja! En fin, ¡te invito a un trago, a la salud de un tío con suerte! Te ayudará a relajarte y así me cuentas tus aventuras, ¡porque me muero de curiosidad!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_2">
		<text>Tú bebe y yo te cuento sobre este sitio. Solía ser bastante tranquilo. Teníamos los caminos localizados, los lugares correctos explorados y las entradas cubiertas. Por supuesto, los pantanos no son exactamente como unas vacaciones en el Caribe, pero no estaba tan mal. Sí... no estaba tan mal, hasta la última emisión. La más grande que hemos visto nunca. Últimamente, nuestros muchachos le ponen una vela a Dios y otra al demonio antes de salir de la base, ¡porque volver con vida ya es un milagro! Pero aguantamos porque nuestros hombres no están aquí por el botín, están luchando por una causa...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_4">
		<text>Estaba recogiendo botellas, una detrás de otra, y me condujeron hasta aquí... ¡Ja, ja! ¡Es broma, tío! La verdad es que no había lugar para mí ahí fuera, no me querían. Al final vine aquí. Primero a la Zona, luego a Cielo Despejado. Aquí hago falta, y son buena gente. Vuelven de una misión, les sirvo un trago, les cuento un par de chistes verdes, y en eso consiste mi trabajo. Simple, pero efectivo. Por cierto, por aquí me llaman Cold. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_6">
		<text>En nuestra base. Como ves, es una pequeña granja hundida en mitad de románticos e interminables pantanos. No sabría decirte dónde está exactamente, pero es el último lugar de la Zona donde puedes encontrarte con gente de verdad: ¡tipos que no te van a apuñalar por la espalda ni a dejar que te desangres por ahorrarse un botiquín!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_8">
		<text>¿Sabes por qué nunca has oído hablar de ello? ¡Porque hay demasiada gente que quiere saberlo, y cuantos menos lo sepan, mejor! Lebedev es nuestro jefe. Uno de los tíos más duros que he visto. Es como el cemento que mantiene unido al grupo. Luego está Beanpolev, el profesor Beanpolev. Es como una combinación de enciclopedia y calculadora andante. Sabe más de la Zona que... bueno, que cualquiera. Nuestro técnico se llama Gray. Puede hacerte un fusil con una lata vacía, con munición y todo. Le vendrían bien algunas piezas de recambio, pero aparte de eso... Y por último tenemos a Suslov. Es un comerciante, pero no como los demás. No trata de timarte ni de joderte, sabe lo que les cuesta a los stalkers conseguir su botín y lo respeta.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_1">
		<text>Ya tienes un conocimiento básico de algunas cosas, otras necesitarán una explicación más detallada. El hecho inexplicable es que las emisiones te afectaron dos veces y sobreviviste. Obviamente, no sufriste el punto álgido de aquellas emisiones o no habrías vivido para contarlo; sin embargo, parece que puedes sobrevivir a niveles de emisiones que son letales para otros. Eso es en líneas generales lo que pasó.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_3">
		<text>Es cierto, algunas de tus habilidades, como las habilidades motoras, la reacción y la resistencia, mejoraron rápidamente tras la emisión. Parece que la emisión suministró energía a tu cuerpo. Sin embargo, a este breve periodo de fuerza le sigue un rápido declive de tu salud, cuyos efectos estás experimentando en estos momentos. Finalmente, te diré algo que ya sabes: las emisiones están destruyendo tu sistema nervioso. Si se repiten, morirás. O lo que es peor, perderás tu inteligencia y tu propia "identidad".</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_5">
		<text>Por desgracia, no. Lo único que puedo hacer por ti es reducir el impacto negativo de las emisiones en tu cuerpo. Estoy terminando una serie de pruebas y, cuando Lebedev confirme los resultados, podré tomar las medidas oportunas. Sin embargo, debo insistir en que no es una panacea, no resolverá el problema. Todo lo que obtendrás será un poco más de tiempo hasta que tu sistema nervioso empiece a desmoronarse.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_7">
		<text>Me temo que eso es todo. Lo único que puedo hacer por ti es responder a tus preguntas.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_people_1">
		<text>La gente se cree que comprende la esencia de lo que es la Zona. Algunos la consideran una maldición. Otros, una maravilla enviada a la humanidad. Para otros, no es más que una fuente de riquezas. Todos se equivocan. Es imposible entender la Zona si se ve desde el prisma de la percepción humana. Además, es demasiado pronto para que los humanos lo intenten siquiera. Por lo tanto, las acciones del gobierno y de los stalkers con respecto a la Zona van desencaminadas. Me temo que las consecuencias potenciales puedan ser... o más bien, son completamente impredecibles. Naturalmente, esto representa un gran peligro...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_1">
		<text>Joven, ojalá supiese la respuesta a esa pregunta. ¡Estamos estudiando la Zona meticulosamente para descubrirlo! La Zona apareció como resultado de acciones humanas... "equivocadas", por decirlo de alguna manera, y somos incapaces de volver al estado anterior. La Zona no puede ser destruida ni desaparecerá por sí sola. En Cielo Despejado creemos que solo hay un modo de reconciliar al hombre con la Zona: la convivencia. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_3">
		<text>¿Cómo explicarlo? Digamos que cualquier sistema complejo de la naturaleza, y eso incluye la Zona, busca automáticamente el equilibrio en ausencia de factores externos que lo desestabilicen. Así fue en los últimos años. La Zona era estable y no había desviaciones significativas de la norma. ¿Y ahora? Ahora hemos visto una emisión gigantesca que ha cambiado la faz de la Zona. El sistema se volvió inestable, distorsionado... una especie de falla, por así decirlo. La zona está soltando una emisión tras otra, llenándose de energía. ¡Tanto, que los lectores de mis sensores oscilan a una velocidad increíble! Si no encontramos un modo de invertir esa tendencia, el resultado será un desastre de proporciones mucho mayores que la catástrofe de 1986. La lección más importante de todo esto es que la "falla" no se debe a causas naturales. Es cosa de los humanos...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_5">
		<text>Eso es lo que estamos intentando descubrir. Si supiéramos quién alteró el equilibrio de la Zona, quizá tendríamos una oportunidad de impedir el desastre.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_7">
		<text>Puesto que este lío lo causó el hombre, puede que solo el hombre pueda arreglarlo. En cualquier caso, ésa es mi esperanza.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_9">
		<text>Me temo que no puedo responder a esa pregunta. Te sugiero que hables con Lebedev. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_hello_dialog_0">
		<text>Celebro verte, joven. Tienes mejor aspecto.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_1">
		<text>Por desgracia, sí. Entonces, ¿nos ayudarás?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_0">
		<text>¿Has tomado el aire? Tienes mejor aspecto, eso seguro. Te explicaré la situación. Estás en la base de Cielo Despejado. No trates de recordar quiénes somos: nunca has oído hablar de nosotros. Y hay un buen motivo para ello. Nuestra misión es investigar la Zona. Creemos que la Zona debe ser estudiada y comprendida para que la humanidad sepa a lo que se enfrenta. La clave para coexistir con la Zona es comprenderla, porque si lo piensas bien, ¡la Zona es el fenómeno más asombroso al que se ha enfrentado la humanidad en toda su historia! </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_10">
		<text>Últimamente lo estamos pasando muy mal. La emisión redujo el número de anomalías en los pantanos. Eso ha facilitado el acceso a los bandidos y a otros indeseables. ¡Hay tantos que pronto montarán un campamento en nuestra base si no hacemos algo para evitarlo! El problema es que no somos realmente combatientes, así que nos han estado ganando terreno. Pero tú... ¡solo con verte se nota que eres un profesional! Tu experiencia puede salvarle la vida a muchos de mis hombres.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_2">
		<text>Te repito que somos investigadores. Estamos intentando descubrir la naturaleza de la Zona, saber las razones que la han hecho aparecer y determinar las normas que gobiernan su existencia. No nos obsesiona ganar dinero, no buscamos artefactos y no nos interesan las guerras territoriales con otras facciones. Por eso nos hemos escondido en los pantanos, para concentrarnos en nuestra investigación. Nuestro fuerte no es el combate, sino el conocimiento. Un conocimiento de la Zona acumulado durante años de investigación. Sabemos más sobre ella que los stalkers y el gobierno juntos, y nuestra investigación estaba empezando a pintar un cuadro sólido y coherente... hasta la tremenda emisión de hace unos días.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_4">
		<text>No, esa emisión era increíblemente poderosa, era algo diferente. Fue como un huracán que barrió toda la Zona, cambiándola. Todo es diferente: las áreas bien conocidas y relativamente seguras se han vuelto altamente radiactivas y llenas de anomalías, pero ahora se puede llegar a partes de la Zona que antes eran inaccesibles. Ni los stalkers más veteranos saben lo que les aguarda en su camino favorito. La gente también cambió, y se notó inmediatamente. La emisión destruyó el frágil equilibrio entre las facciones y ahora luchan por el territorio... En otras palabras, han pasado muchas cosas extrañas. Todavía no comprendo completamente la magnitud de estos cambios, solo han pasado unos días desde la emisión. En mi opinión, lo más raro es que hayas logrado sobrevivir a ella. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_6">
		<text>Ya veo. ¿Cómo puedo ayudarte?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_8">
		<text>Salir de aquí no es nada fácil. Los pantanos son un laberinto de juncos y arenas movedizas radiactivas, y están repletos de terribles monstruos y canallas. Y no sé lo que es peor. Únicamente puedes salir de aquí con seguridad si llevas un guía. Solo tenemos un puñado de ellos, tipos a los que confiaría mi vida sin pensármelo dos veces. Por desgracia, no es tan sencillo. Si te dejo ir, nuestra presencia aquí pronto podría dejar de ser un secreto.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_0">
		<text>¡Has vuelto a sobrevivir a la emisión! ¡La verdad es que no me sorprende tanto! Nuestros muchachos te recogieron cerca de la torre donde las cosas se calmaron un poco. Beanpolev tenía razón: desafías cualquier explicación científica. Cree que has adquirido ciertas habilidades, digamos, "inusuales", que te ayudan a sobrevivir a actividades anómalas que desintegrarían a cualquier otro. Además, parece que algo está aumentando el rendimiento de tu cuerpo en varios aspectos, hasta el punto de que nuestro equipo de monitorización se sale de la tabla. Espera, espera, no te emociones demasiado. Hay un problema: cada emisión daña tu sistema nervioso. Si esto sigue así, acabarás muerto.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_10">
		<text>Tienes razón, pero sabemos cómo evitar el desastre y detener las emisiones. Y eso es algo.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_12">
		<text>Tenemos que descubrir quiénes estaban en el centro de la Zona y detenerlos sea como sea.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_14">
		<text>Hay una extraña conexión entre la Zona y tú. Por un lado, cada nueva emisión te mata poco a poco. Por otro lado, sobrevives a situaciones en las que cualquier otro no tendría ninguna posibilidad. Tengo el presentimiento de que tus habilidades... tu don, tu maldición, como quieras llamarlo... te permiten atravesar sitios a los que otros no podrían ni acercarse. Y ahora tenemos que actuar muy deprisa.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_16">
		<text>Sabía que me preguntarías eso. La repuesta es sencilla: si no se detienen las emisiones, tu sistema nervioso se quemará y morirás. Ayúdanos y te salvarás a ti mismo. Mira, sé que suena como la frase de una película de serie B, pero no tienes elección.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_2">
		<text>Una emisión normal es la liberación de la energía acumulada en la Zona, como una descarga. ¡Pero lo que pasa ahora es totalmente diferente! En mi opinión, el aumento de frecuencia de estas emisiones es la respuesta de la Zona a algún tipo de grave amenaza, similar a la respuesta del sistema inmunológico humano. Es difícil explicar de forma racional la coexistencia entre los humanos y la Zona. La Zona nos tolera en ciertas áreas y nos prohíbe ir a otras. Lo que hay entre el Cauterizador y el centro de la Zona es tabú: un lugar al que se supone que los stalkers no deben ir. Creo que los últimos acontecimientos en la Zona se deben a que alguien rompió ese tabú y fue más allá del Cauterizador cerebral.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_4">
		<text>Es difícil decirlo. Para responder a esa pregunta, tendría que saber qué hay en el centro de la Zona. Algunos dicen que el Monolito, otros que el Genio... Los menos pretenciosos sueñan con campos llenos de raros artefactos... Yo estuve en la central nuclear cuando era un joven técnico, pero ahora no sé qué habrá allí. Lo que sí sé es que el Cauterizador apareció por una razón. Impide llegar al centro de la Zona. La gente no puede ir más allá del Cauterizador cerebral.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_6">
		<text>No lo pensaba hasta la gran emisión. Diablos, nadie lo pensaba. Sin embargo, si consideras que las emisiones son una reacción defensiva, entonces la respuesta es obvia: alguien cruzó el Cauterizador y la emisión fue la respuesta de la Zona. Y como las emisiones no se han detenido, sean quienes sean, deben de seguir con vida. La Zona está tratando de librarse de ellos y mata a todo ser vivo en el proceso.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_8">
		<text>Sé mucho sobre la Zona, pero no puedo contártelo todo. Tendrás que confiar en mí en algunas cosas. Un sistema, cualquier sistema, necesita mantenerse en equilibrio. Ahora la Zona es inestable y esa inestabilidad está aumentando. Si las emisiones no cesan, la Zona se volverá tan inestable que habrá un nuevo desastre. Y eso nos lleva a lo que Cielo Despejado está haciendo: intentamos impedir ese desastre.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_0">
		<text>¡Ya vale de charla! Hay otro ataque contra nuestra avanzadilla. ¡Ayúdanos a rechazarlo! Si te sirve de algo, algunos de los hombres que te salvaron están allí ahora mismo, ¿Todavía te acuerdas de cómo sobrevivir en la Zona?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_21">
		<text>¡Genial! Ve al comerciante y te dará algún equipamiento básico. Después de eso, ve directamente a la avanzadilla. Cuando estés fuera de la base, escucha lo que te digo. Trataré de guiarte.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_1">
		<text>Compruébalo tú mismo. Apenas hay equipamiento. ¡Es como después de una guerra nuclear! Cuando conseguimos hacernos con algo, está a punto de averiarse y no hay nada que podamos usar de recambio. Por eso tengo que adaptar cualquier cosa que encuentro y usarla como puedo. La semana pasada tuve que hacer un receptor de radio. ¿De dónde crees que saqué las piezas? Pues sí, de una maldita nevera. ¡Ja! No sé si reír o llorar...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_3">
		<text>Ya, no hay gran cosa por aquí. No como en el vertedero. ¡He oído que desenterraron un viejo escondite soviético! Después del accidente de la central nuclear de Chernóbil, enviaron convoyes allí con equipamiento, vehículos contaminados y cosas de todo tipo. ¡Pensaron que no podían usarse más porque era radiactivo! ¡Eso era antes! Hoy en día, nadie llamaría a eso radiación, así que es una auténtica mina de oro. Los stalkers acuden allí por toda la Zona para buscar botín. Es una pena que aquí no llegue mucho, a no ser que Lebedev mande a los hombres a recoger componentes específicos.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_5">
		<text>Nada especial. Reparo y mejoro armas y trajes. Básicamente, todo lo que haga falta. Si necesitas reparar algo, cuenta conmigo. Eh, si pudiese conseguir algunas piezas de recambio, haría algunas cosas chulas para los muchachos. Armas, blindaje, equipamiento... ¡Sería otro nivel! Recuerda, si te topas con algo útil, tráelo aquí y le sacaré partido. Es una promesa.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_0">
		<text>¡Bienvenido, huésped de tierras extranjeras! ¿Qué traes? ¿Una cartera llena, o exóticas y preciadas maravillas? </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_10">
		<text>Sí, lo sé. Bueno, escucha, ya te he contado demasiado. El tiempo es oro, así que si quieres comerciar, adelante. Y si no, hasta la vista.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_2">
		<text>Sí, he oído tu historia. Tengo entendido que lo principal es que sigues vivo. Las cosas son fáciles de sustituir, mientras la Zona sea amable contigo. Bueno, ¿vas a comerciar, o tienes preguntas para mí?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_4">
		<text>¡Ésa es la clase de gente que somos! A la muerte no le puedes comprar quince minutos más de vida o un recambio, pero a los comerciantes se nos necesita en todas partes. En la Zona, en los pantanos e incluso bajo tierra. Es mentira que la Zona esté cerrada a cal y canto, y que el ejército tenga todas las entradas y las salidas selladas. Piénsalo, hoy en día hay artefactos y especímenes raros de la Zona por todo el mundo, y a tus compañeros stalkers nunca les falta carne enlatada, vodka, munición o equipamiento. Tiene que haber alguien responsable de todo eso, ¿no? Pues ahí es donde intervenimos nosotros. ¡Esto no es como vender CD ilegales en la calle! Por aquí la situación es muy sencilla: al mundo exterior le interesa la Zona, y viceversa, ¡pero oficialmente está prohibido! Para eso estamos nosotros aquí, para satisfacer esos intereses, y todos contentos. Los comerciantes tenemos un chiste, ¡si alguien te apunta con una pistola, lo mejor que puedes hacer es tratar de comprársela! </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_6">
		<text>¡No hablemos de ello! ¡No tienes idea de lo cansado que estoy de vender esas baratijas! Hay un montón de artefactos ordinarios ahí fuera, pero las mejores piezas son difíciles de encontrar. No he tenido un objeto único en mi tienda desde hace años.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_8">
		<text>¿Quién sabe? Quizá los stalkers ya han encontrado todo lo que había que encontrar. Tío, llegar más allá del Cauterizador sería como un sueño. He oído que puedes conseguir suficientes artefactos allí para toda la vida. Siempre que tu vida no acabe allí mismo. Ya es hora de que los comerciantes unamos fuerzas y usemos nuestros contactos para encontrar un modo de pasar esa cosa...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_0">
		<text>¡Por fin! Toma, un kit de equipamiento básico. Está diseñado específicamente para misiones de patrulla.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_2">
		<text>Me han ordenado que te dé algo de equipamiento. No hay tiempo de preguntas, ¡los muchachos te necesitan ahora!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_111">
		<text>Pues escucha atentamente. Hemos recurrido a todos nuestros contactos de la Zona. Como resultado, sabemos que cierto stalker en el Cordón le preguntó a Sidorovich por unos componentes muy extraños. Eso es todo lo que tenemos de momento, pero es una pista.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_11111">
		<text>¡A través de los pantanos, por supuesto! ¿Cómo si no? Pero recuerda lo que te dije: tras la emisión, apareció un ejército de todo tipo de indeseables por aquí. Ahora lo controlan casi todo. Estamos bajo asedio y no exagero. Para poder ayudarte a llegar al Cordón, tenemos que recuperar el control de los pantanos. Y con tu ayuda, creo que lo conseguiremos. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_211">
		<text>Bueno, todavía tienes tiempo de pensártelo, aunque no mucho. Vuelve cuando estés listo. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_11">
		<text>Ve a visitar al encargado del bar. Tómate un buen trago y vuelve. Ahora no tiene sentido hablar contigo, estás como si un controlador te hubiese reorganizado el cerebro. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_21">
		<text>¿Todavía sigues aquí? ¡Ve con Suslov a recoger tu equipamiento ahora mismo!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_31">
		<text>¿Tienes el equipamiento? Bien, pues deja de perder el tiempo. ¡Ve a la avanzadilla, deprisa!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_41">
		<text>Te conviene ayudarnos. A no ser que quieras pasar el resto de tu vida como una carcasa descerebrada, claro.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_91">
		<text>Empieza a hablar, colega.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_11">
		<text>Te sugiero que vayas a ver a Lebedev. No llama a la gente por nada.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_21">
		<text>No es buen momento para hablar, colega. ¿No te has enterado? Están atacando la segunda avanzadilla. ¿Qué tal si vas a ayudarles, eh?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_31">
		<text>¡Hola, Sr. Dos-Emisiones-Y-Sigo-Con-Vida! Creo que Lebedev quería hablar contigo. ¿Por qué no vas a verlo antes de que te alcance una tercera emisión? ¡Ja, ja! </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_41">
		<text>¿Qué hay, colega?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_11">
		<text>¡Diablos, colega, pareces la muerte misma! Tienes que tomar el aire o algo. Por cierto, tenemos una terracita por aquí. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_21">
		<text>Creo que Lebedev te estaba buscando. Deberías ir a hablar con él. Mientras, yo voy a reparar un par de armas... con chatarra, como de costumbre.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_31">
		<text>Has oído la señal de socorro de la segunda avanzadilla, ¿no? ¡Ve a ayudarlos!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_41">
		<text>¡Hola, oh maravilla de la Zona! ¡He oído que Lebedev quería bañarse en tu aura invencible! Ve a hablar con él.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_91">
		<text>¿Qué hay?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_11">
		<text>¡Cielo santo! ¡Estás tan pálido como un vampiro! ¡Pásate por el bar, lo necesitas!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_21">
		<text>Tienes buen aspecto... para alguien que ha sobrevivido a una emisión, se entiende. Deberías ir a descansar al local de Lebedev.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_31">
		<text>Luego hablamos. ¡Ahora tienes que ir a la avanzadilla!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_41">
		<text>¡Oh, cielos! Tendrías que ir a ver a Lebedev. Con un trago no basta. </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_91">
		<text>¿Quieres comerciar?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_111">
		<text>Entendido.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_211">
		<text>Eso es exactamente lo que estoy haciendo.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_311">
		<text>Vaya chiste... un chiste malo.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_1">
		<text>No hay mucho que contar. Dirigía un grupo de científicos por los pantanos cuando se produjo una emisión. Después de aquello no recuerdo nada. Recobré la consciencia aquí. Así que dime tú lo que ha pasado.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_3">
		<text>¿Cómo acabaste aquí?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_5">
		<text>Mmm, sobre este lugar... ¿Me puedes dar una pista de dónde estamos?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_7">
		<text>No soy nuevo en la Zona, pero nunca había oído hablar de Cielo Despejado. ¿Cómo funcionan aquí las cosas?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_9">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_0">
		<text>¿Qué me ha pasado?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_2">
		<text>Ya, no me siento muy bien...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_4">
		<text>¿Puede detener la destrucción de mi sistema nervioso?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_6">
		<text>¿Puede hacer algo más por mí?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_people_0">
		<text>He visto todo tipo de gente en la Zona. Algunos vienen persiguiendo sus sueños, otros en busca de las maravillas de la Zona y los hay que solo quieren botín. ¿Por qué Cielo Despejado estudia la Zona?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_0">
		<text>¿Qué es la Zona?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_2">
		<text>¿Por qué la Zona está reaccionando así? ¿Sabe algo de eso?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_4">
		<text>Ojalá supiera de quién es la culpa...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_6">
		<text>¿Realmente los humanos pueden hacerlo?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_8">
		<text>¿De qué modo exactamente? ¿Para qué sirve el "plan de rescate"?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_11">
		<text>Deja de dar vueltas por aquí, tío. ¿Tienes negocios con Lebedev? Entonces haz lo que dice, punto.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_111">
		<text>Lo averiguaré yo solo, gracias.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_21">
		<text>A ver, ¿estás listo para ir a la avanzadilla?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_211">
		<text>Estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_2111">
		<text>De acuerdo. Te vendaré los ojos hasta que lleguemos. Seguro que lo entiendes, tenemos que mantener las rutas secretas.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_21111">
		<text>Claro.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_212">
		<text>Todavía no.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_2121">
		<text>Pues date prisa.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_21211">
		<text>Oki doki.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_31">
		<text>No puedo guiarte por los pantanos. Son órdenes de Lebedev.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_311">
		<text>Ya veo.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_41">
		<text>¿Qué, quieres que te guíe a los grandes pantanos?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_411">
		<text>Sí.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_4111">
		<text>Conoces las reglas: tendrás que ir con los ojos vendados. No te sueltes de mi hombro y todo irá bien.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_41111">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_412">
		<text>Todavía no.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_11">
		<text>Genial. ¿Quieres que te guíe a nuestra base?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_111">
		<text>Sí.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_1111">
		<text>Bien, pues ponte esta venda sobre los ojos y no te sueltes de mi hombro hasta que yo te lo diga.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_11111">
		<text>Vamos.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_112">
		<text>Todavía no.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_0">
		<text>Excelentes perspectivas...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_11">
		<text>Sí.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_1111">
		<text>Bien. ¿Cómo llego al Cordón?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_111111">
		<text>Entendido.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_21">
		<text>No, necesito tiempo para pensármelo.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_2111">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_111">
		<text>Te entiendo.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_211">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_311">
		<text>Sí.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_911">
		<text>Me he pasado solo un momento. Ya me voy.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_1">
		<text>¿Por qué te escondes?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_11">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_3">
		<text>¿Qué tiene de particular? Ya ha habido emisiones antes...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_5">
		<text>Si supiese cómo sobreviví, te lo diría. Pero no recuerdo nada...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_7">
		<text>Será mejor que me vaya. Estoy bastante maltrecho, pero todavía puedo andar y sostener un arma. ¿Cómo salgo de aquí?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_9">
		<text>¿Qué quieres decir?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_1">
		<text>¿Por qué las emisiones se producen tan a menudo?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_11">
		<text>Pareces muy seguro de ti mismo. A ver, ¿cuál es el plan?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_13">
		<text>¿Y por qué me estás contando esto a mí?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_15">
		<text>Mmm... No sé si quiero meterme de cabeza en esto. ¿Por qué debería participar?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_3">
		<text>¿Alguien ha pasado del Cauterizador? ¿Qué riesgos supone esto para la Zona?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_5">
		<text>¿Hay algún modo de pasar el Cauterizador? ¿Alguna posibilidad teórica?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_7">
		<text>¿Cuál es el peligro de unas emisiones tan frecuentes?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_9">
		<text>¿Impedir el desastre? Si no podéis ni derrotar a los bandidos.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_1">
		<text>Me duele la cabeza... y me mareo. Vamos, que estoy en buena forma.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_3">
		<text>Bien. Recuerdo haber dirigido una expedición por los pantanos. Un montón de científicos. Luego... la emisión... y ya está. ¿Dónde estoy, en el cielo? ¿Por qué se parece tanto a la Zona?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_5">
		<text>Oh. Supongo que he tenido suerte...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_111">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_2">
		<text>Tengo algunos recuerdos sueltos.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_about_me_dialog_0">
		<text>¿Qué estás haciendo aquí?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_about_me_dialog_1">
		<text>Trato de descansar. Recojo la información que me trae la gente. Consulto con nuestro valiente jefe. Verás, los guías somos los ojos y los oídos de Cielo Despejado en los pantanos.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_11">
		<text>Tío, llevo tres días sin dormir... ¿o cuatro? Déjame dormir un poco, ¿vale?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_111">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_21">
		<text>Tío, por favor...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_211">
		<text>Vale, vale, descansa un poco.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_31">
		<text>Espera un momento. Llegar a los grandes pantanos es fácil. Nuestros guías te llevarán allí. Pero si quieres sobrevivir, necesitas conocer la situación táctica y las nuevas funciones de tu PDA. Así que, si quieres saber algo, pregúntame.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_41">
		<text>Casi todo en los pantanos está empantanado con bandidos o monstruos. Básicamente, estamos asediados.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_51">
		<text>Claro, nos hemos instalado en los grandes pantanos, pero aún queda mucho que hacer. No es la más cómoda de las posiciones, créeme.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_61">
		<text>Los pantanos son seguros, o al menos todo lo seguros que un pantano puede ser. Pero no se puede decir lo mismo de los caminos que llevan al exterior.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_71">
		<text>Eres un cabezota, ¿eh? Todos estamos impresionados, incluso los guías. Si quieres irte al Cordón, uno de nosotros te esperará en la aldea, en el lado sureste de los pantanos.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_81">
		<text>¿Está todo bien? Pues me vuelvo a dormir...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_0">
		<text>¿Cuál es la situación táctica?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_1">
		<text>En una palabra, una mierda. Y en dos, mierda pura. Nuestros combatientes apenas pueden mantener los grandes pantanos bajo control, los bandidos y los monstruos los hacen retroceder continuamente. El enemigo nos supera en número.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_2">
		<text>Hemos logrado establecernos en los pantanos, pero los bandidos siguen acosándonos. Sus continuas incursiones desde la granja al noreste de aquí son... muy molestas, por decirlo de alguna manera.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_3">
		<text>Los pantanos son nuestros, salvo por unas pocas áreas. Por desgracia, esas áreas incluyen caminos que nos conectan con el mundo exterior. Eso todavía lo controla el enemigo.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_4">
		<text>En una palabra, genial. Los bandidos y los monstruos siguen molestándonos de vez en cuando, pero comparado con como era antes, los pantanos son un paraíso en la Tierra.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_0">
		<text>¿Qué tenemos que hacer para ganar el control de los pantanos?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_1">
		<text>Reduce el número del enemigo. Por decirlo más claro, dispara a los que nos disparan a nosotros. En caso contrario, nuestros combatientes no podrán hacerse con los pantanos.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_2">
		<text>Conquista la granja del noreste. Los bandidos están allí a sus anchas.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_3">
		<text>Hazte con el control del punto de observación de los caminos que conducen al Cordón y a Agroprom. Sin él, estamos básicamente aislados del mundo exterior.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_4">
		<text>¿Descansar? Despierta, los pantanos son nuestros.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_tutorial_dialog_0">
		<text>Háblame de las nuevas funciones de mi PDA.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_0">
		<text>¡Eh! ¿Cómo va eso, Sr. Arregla-Todo?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_2">
		<text>Je, esto no es ningún paseo.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_4">
		<text>¿Cómo te van las cosas?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_111">
		<text>Ya veo lo que intentas decir.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_211">
		<text>Ya veo.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_311">
		<text>Sí.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_411">
		<text>Bien.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_111">
		<text>Bien pensado.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_211">
		<text>Buena idea.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_311">
		<text>Ya veo.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_411">
		<text>Sí, gracias por el consejo.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_1">
		<text>Nada de eso, por desgracia. Fui alcanzado por una emisión y sobreviví a duras penas. Ahora no tengo nada. Parece que las emisiones han dispersado todas mis cosas por los pantanos.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_101">
		<text>Hasta la vista.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_3">
		<text>Sí, sí... Incluso en los pantanos, en un lugar secreto como éste, un comerciante puede trabajar. ¿Qué te parece?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_5">
		<text>Ya veo. Salvo que me parece que tu negocio no va muy bien.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_7">
		<text>¿Por qué hay tan pocas cosas?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_9">
		<text>No sois los únicos buscando en esa dirección.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_1">
		<text>Gracias. Oye, ¿aquí siempre hay tanto estrés? </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_3">
		<text>Sí. Me largo.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51">
		<text>¡Eh! ¿Adónde quieres que te dirija?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_511">
		<text>Al Cordón.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5111">
		<text>Sí, tío, gracias por ayudar a nuestros muchachos. Había olvidado lo que se siente al andar seguro por los pantanos... o al menos tan seguros como pueden ser los pantanos al borde de la Zona. En fin, volvamos al negocio. ¿Vamos?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51111">
		<text>Sí.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_511111">
		<text>Esta vez podemos prescindir de la venda para los ojos. Si caes en arenas movedizas, morir es mucho más divertido con los ojos abiertos... ¡es broma! Estate atento y recuerda el camino a través del pantano. La próxima vez tendrás que ir tú solo.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5111111">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51112">
		<text>No, todavía tengo asuntos que atender aquí.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5112">
		<text>Mmm, eso es bastante lejos... En fin. ¿Hora de andar?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_512">
		<text>A tu base.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5121">
		<text>Vale. Véndate los ojos y no te sueltes de mi hombro.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51211">
		<text>¡Vamos!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_513">
		<text>A la aldea pesquera.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_514">
		<text>A la aldea en ruinas.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_515">
		<text>A la granja quemada.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_516">
		<text>A la granja del sur.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_517">
		<text>A ninguna parte. Hasta luego.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_7">
		<text>...</text>
	</string>
</string_table>
