<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="hello_mil_freedom_11">
		<text>Has logrado cruzar el Bosque Rojo. Parece que eres un tío suertudo. Pero aquí la situación es incluso más difícil, mercenario. La Barrera ha caído. Los militares no han sido capaces de defenderla.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_111">
		<text>¿Qué les ha pasado a los militares?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_2">
		<text>Han muerto... casi todos ellos. Los que sobrevivieron a los numerosos ataques de zombis y mutantes están acorralados, como ratas en un agujero, en su base cerca del helipuerto. Además, hemos perdido a mucha gente durante la gran emisión.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_22">
		<text>¿A qué te refieres con "perdido"? ¿Qué ha pasado?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_222">
		<text>Nadie lo sabe seguro, mercenario, pero esa gente ya no está. Stalkers solitarios e incluso grupos enteros. A veces captamos fragmentos de comunicaciones de radio pidiendo socorro. Un pelotón de mercenarios se ha pasado toda la semana pasada buscando a los suyos en la granja.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_3">
		<text>Déjame ir allí a ver qué descubro.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_333">
		<text>Avísame si descubres algo importante.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_44">
		<text>Lo haré.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_55">
		<text>¿Y ahora qué?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_555">
		<text>Da igual, nos vemos.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_66">
		<text>Has logrado cruzar el Bosque Rojo. Parece que eres un tío con suerte. Pero la situación aquí es incluso más difícil, mercenario.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_666">
		<text>¿Qué está pasando? Dame detalles.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_6666">
		<text>Ve primero a ver a Forester. Él te informará.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_77">
		<text>¿Y ahora qué?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_777">
		<text>Da igual, nos vemos.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11">
		<text>Mercenario, ¿qué buscas aquí?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_111">
		<text>Os busco a vosotros. Los tipos de la avanzadilla de Libertad me dijeron que un grupo de vuestros hombres han desaparecido por aquí. ¿Qué ha pasado?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_1111">
		<text>Hace unas semanas recibimos un importante encargo para encontrar un artefacto único. El pedido venía desde arriba, el cliente era muy importante. En fin, todo estaba saliendo bien: nuestro pelotón había encontrado el artefacto cerca de la Barrera y se preparaba para volver cuando fueron alcanzados por la gran emisión. Pensábamos que habían muerto, pero tuvieron suerte y sobrevivieron. El problema es que han desaparecido en algún lugar de por aquí. Nos han ordenado encontrarlos, porque tenemos que cumplir con el pedido. Si fallamos, ningún cliente volverá a darnos trabajo. </text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11111">
		<text>¿Puede ser que estén muertos? No es fácil sobrevivir a una emisión.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_111111">
		<text>Hemos captado fragmentos de las transmisiones de nuestro pelotón, pero no logramos sacar nada en claro de ellas. Lo único que sabemos es que se perdieron a plena luz del día y ahora están en una especie de trampa. Puede que sea una anomalía o un nuevo tipo de peligro que ha aparecido en la Zona. No sabemos qué hacer. Hay un antiguo depósito de agua cerca de la granja. Creo que podremos captar mejor sus transmisiones ahí arriba. Ya hemos intentado subir, pero un monstruo nos atacó de repente, cogió a uno de nuestros muchachos y se lo llevo. ¡El resto escapamos por los pelos!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_1111111">
		<text>Vaya trabajito divertido que tienes para mí. Pero oye, un hombre tiene que hacer lo que debe. Yo también necesito averiguar cómo rescatar a ese grupo tanto como vosotros.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11111112">
		<text>Me he ocupado de la bestia. Ahora tengo que transmitir las coordenadas desde el depósito de agua.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11111113">
		<text>No hay nada de qué preocuparse. Ya he transmitido las coordenadas desde el depósito de agua.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_22">
		<text>Me alegro de verte. ¿Has averiguado cómo sacar a nuestros muchachos?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_222">
		<text>Todavía no.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_44">
		<text>¿Qué hay de nuevo, mercenario?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_444">
		<text>Nada.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_55">
		<text>Hace tiempo que no te veo. Nuestros muchachos llevan demasiado tiempo atrapados en esa anomalía. ¿Has averiguado cómo sacarlos?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_555">
		<text>Pues sí. Forester me dio las coordenadas de la salida que permitirá a los mercenarios salir de la burbuja espacial. Lo único que necesito es un transmisor potente para ponerme en contacto con el grupo y mandarles las coordenadas.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_5555">
		<text>La base del ejército debería tener un transmisor. Los soldados fueron alcanzados por la gran emisión y solo sobrevivieron una docena de ellos. Están enviando señales de socorro, creen que los rescatarán. Pero no creo que venga nadie, los abandonarán a su suerte, como siempre.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_55555">
		<text>Una docena de militares es una fuerza considerable, incluso después de una emisión. ¿Me puedes echar una mano? Tenemos los mismos objetivos, ¿no?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_555555">
		<text>No podemos meternos en un conflicto con los militares. Lo siento, mercenario, pero ésta vez no. Pero sé que Libertad quiere hacerse con esa base. Podrían usarla para facilitar el control sobre la Barrera. Pueden ayudarte, especialmente porque su comandante me debe una. Déjame que hable con ellos.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_5555555">
		<text>Gracias por el consejo.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_55555555">
		<text>¡Buena suerte, mercenario!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_5555556">
		<text>Me ocuparé yo mismo. No soy amigo de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_66">
		<text>¿Cómo va eso?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_666">
		<text>Todavía nada.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_667">
		<text>Hemos sacado a vuestros combatientes de la burbuja. Se dirigen a Limansk y, si todo sale bien, estarán aquí dentro de un par de horas.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_6676">
		<text>¡Excelentes noticias! Muchas gracias, tío. ¡Te debo una de las gordas!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_77">
		<text>Algún día la Zona será nuestra. Adiós.</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_around_0">
		<text>¿Sabes cuáles son las noticias locales?</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_around_1">
		<text>Bueno, llevamos aquí algún tiempo, así que estamos bien informados. La facción Monolith ha vuelto de repente. Hace algún tiempo me contrataron para cargarme a algunos de sus miembros. Esos tipos están chalados, te lo aseguro. Siempre hablan del Monolito, un módulo genético, o lo que sea. Así que partieron en una especie de peregrinaje, más allá del Radar. Pensábamos que aquello fue su fin, descansad en paz, idiotas. Pero fíjate qué sorpresa, los peregrinos han vuelto y están más chiflados que nunca. Ahora me pregunto qué habrán encontrado allí, en el centro de la Zona. ¿Habrán encontrado el Monolito? ¿O no había nada y la frustración les hizo perder la cabeza? Oye, con esos locos no puedes estar seguro de nada.</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_last_time_0">
		<text>¿Alguna otra noticia interesante?</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_last_time_1">
		<text>Siempre hay noticias en la Zona, y siempre son interesantes. Ya te he contado lo de Monolith, todo el mundo habla de ello. ¿Has oído que hay una importante expedición al interior de la Zona? Técnicamente son investigadores medioambientales de las Naciones Unidas, pero eso es solo la fachada. Claro, tienen algunos científicos, pero si echas un vistazo a los otros verás que son combatientes veteranos. No tengo ni idea de por qué están aquí. Oh, y escucha esto: no están usando guías. O los guía un satélite o la misión es tan secreta que no pueden reclutar a nadie. Parece que se están acercando al Radar. No sé cómo acabará esto, pero tengo el presentimiento de que no será bonito.</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_what_is_you_doing_0">
		<text>¿Cómo hacéis para vivir aquí?</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_what_is_you_doing_1">
		<text>Diablos, todavía estamos intentando encontrar a nuestros hombres. No se nos da bien hacer de stalkers, procuramos centrarnos en trabajos específicos. Se puede decir que somos contratistas independientes. Nunca había estado tan adentro de la Zona. Me consideraba un tío bien informado y capaz, pero he subestimado a la Zona. Hemos tenido que soportar mucho y nuestros muchachos están a punto de dar media vuelta y volver al Cordón. Además, recientemente hemos oído historias de unos mutantes capaces de controlar tu mente. Los llaman controladores, ¿no? Parece que esos cabrones pueden hacerte ver cosas. Vas andando con tus amigos y de repente ves zombis por todas partes y empiezas a disparar como un loco. O, imagínate, te crees que estás andando por un camino cuando en realidad vas a caerte por un precipicio.</text>
	</string>
</string_table>
