<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="yan_scientist_hello_dialog_11">
		<text>Vaya, vaya... ¡Es raro ver caras nuevas por aquí! A ver, ¿qué quieres saber? </text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_hello_dialog_12">
		<text>¿Ha habido suerte?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_hello_dialog_13">
		<text>Celebro que pudiésemos ayudarnos mutuamente. ¿Puedo ayudarte con algo?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_hello_dialog_14">
		<text>Ve a ver a Lefty. Te está esperando.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_go_diggers_1">
		<text>El grupo desapareció en la parte noroeste de la instalación. Un área llena de zombis. No puedo enviar a los stalkers que protegen el perímetro, bastantes problemas tenemos ya para aguantar los ataques. La señal de socorro sigue activa, trata de sacar a los stalkers de allí con vida.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_bring_documents_1">
		<text>Es una pena lo de esos jóvenes. Espero que su sacrificio no haya sido en vano. Veamos los documentos... ¡muy interesante! Algunas de mis sospechas están resultando acertadas. No, ¡sin duda es interesante! Excelente. Responde a muchas de mis preguntas, pero necesitaremos tiempo para comprender lo que está pasando exactamente.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_bring_documents_111">
		<text>En este caso, parece que nos enfrentamos a un dispositivo de fabricación humana. Estos documentos son un manual para el sistema de refrigeración del dispositivo que está situado en el sótano de la instalación. ¡Su consumo de energía es asombroso! Así que las cosas se van aclarando. Parece que esos estallidos de psicoactividad son el resultado de una avería en el sistema de refrigeración del dispositivo. Si podemos repararlo, los niveles de emisión psíquica se reducirían significativamente. Necesitaré algo de tiempo para estudiar esto, ve a la instalación y únete a Lefty y a su grupo de stalkers. Tendré más información para cuando hayas llegado. </text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_zombie_1">
		<text>Han estado dándonos problemas desde el primer día que inauguramos este laboratorio. Las paredes son fuertes, pero los aullidos y el alboroto de fuera es muy molesto. Como te puedes imaginar, no es fácil investigar o dormir en estas condiciones. Además, a veces tenemos que dejar el búnker para reunir muestras.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_zombie_111">
		<text>Hemos pasado mucho tiempo estudiando este problema. Da igual lo mucho que se esfuerce el ejército en despejar la instalación, los zombis siempre vuelven. Todo quedó claro cuando uno de mis antiguos asistentes, que desapareció mientras realizaba mediciones en la fábrica, fue descubierto entre los zombis. Es el psicocampo. Todos los que se ven afectados por él se convierten en zombis. Es el resultado de un daño irreversible en las funciones superiores del cerebro humano. Es decir, esas criaturas dejan de ser humanas, no tienen percepción cognitiva y su comportamiento se debe a instintos puramente animales.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_1">
		<text>Sí, nos ha visitado. Sabía mucho más que los demás. ¡Incluso dijo haber estado en el centro de la Zona! Por supuesto, no le creí, aunque me mostró algunas fotografías.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_111">
		<text>Hicimos un trato con él. Me prometió realizar una prueba sobre el terreno de uno de nuestros modelos experimentales más prometedores: un obstructor de emisiones psíquicas. A cambio, prometí darle la versión final. Strelok creía que el obstructor le ayudaría a cruzar el Cauterizador cerebral. Le dimos el prototipo y se dirigió a la fábrica. Fue la última vez que vimos a Strelok y al prototipo. Recibimos algunos datos por satélite, pero la señal se había perdido. Parece que Strelok fue alcanzado por una potente emisión en la fábrica.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_11111">
		<text>Si Strelok está en la fábrica, entrar sin un dispositivo de psicoprotección es virtualmente imposible. Hemos estado estudiando las emisiones psíquicas provenientes de la fábrica durante años. Tienen una clara característica pulsante. En su fase baja, la gente puede entrar en la fábrica con cierta seguridad. Sin embargo, somos incapaces de saber cuándo será la próxima emisión, así que ir allí es como jugar a la ruleta rusa. Si decides seguir a Strelok a la fábrica, lo más seguro es que acabes con los sesos derretidos, como los zombis de por aquí. Sin embargo, hay algo que puedo hacer por ti. Hace algún tiempo, un grupo de stalkers que logró salir con vida de la fábrica se puso en contacto conmigo. Habían encontrado un archivo de documentación técnica en uno de los edificios. Aquellos documentos podrían arrojar luz sobre el contenido de la fábrica y ayudarnos a descubrir la fuente de esas emisiones psíquicas tan potentes. Ayúdame a encontrar esos documentos y te ayudaré a entrar en la fábrica.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_stalkers_1">
		<text>¡Es la fábrica desierta! Atrae a los stalkers como un imán, porque es uno de los pocos edificios que no han logrado explorar. Dicen que en su interior hay artefactos y equipamiento muy valiosos, por eso siguen intentando entrar, con la esperanza de ganar una fortuna. El problema es que es como jugar a la ruleta rusa. El psicocampo es extremadamente inestable. En su punto álgido, es capaz de freír el cerebro humano en segundos.</text>
	</string>
	<string id="yan_levsha_hello_dialog_11">
		<text>Mercenario, he recibido información de Sakharov. Caray, menudo lío. ¿Ves esa brecha en el muro? Ése es nuestro camino, la ruta más corta a la máquina. Sígueme y no te adelantes. Mis chicos y yo somos un equipo bien coordinado, te interpondrías en nuestro camino. ¿Listo?</text>
	</string>
	<string id="yan_levsha_hello_dialog_111">
		<text>Listo.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_stalkers_0">
		<text>¿Qué hacen aquí los stalkers?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_stalkers_11">
		<text>¿Qué pasa con Lefty?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_stalkers_111">
		<text>Lefty es más inteligente que los demás. Su equipo trabaja para nosotros, nos ayuda a hacer mediciones y a reunir muestras. A cambio le proporcionamos asistencia médica de gran calidad. Estoy seguro de que si no nos ayudásemos el uno al otro de este modo, ambos habríamos muerto hace tiempo.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_0">
		<text>Sé que Strelok estuvo aquí. ¿Qué sabe de él?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_11">
		<text>¿Dónde está Strelok ahora?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_strelok_1111">
		<text>¿Cómo puedo encontrar a Strelok?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_zombie_0">
		<text>¿Los zombis os atacan a menudo?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_about_zombie_11">
		<text>Entonces me pregunto de dónde vienen los zombis...</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_bring_documents_0">
		<text>Los stalkers están muertos. He traído los documentos.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_bring_documents_11">
		<text>Profesor, ¿puede ser más específico?</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_go_diggers_0">
		<text>Acepto obtener los documentos. Dígame todo lo que sepa.</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_start_frase_1">
		<text>¡Será solo un minuto!</text>
	</string>
	<string id="yan_scientist_start_frase_2">
		<text>¡Un momento!</text>
	</string>
</string_table>
