<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="red_forester_hello_dialog_0">
		<text>¿A qué debo el placer?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1">
		<text>Los mercenarios te han dado una información muy interesante. Parece que yo tenía razón. La gran emisión que sacudió la Zona era tan poderosa que cambió el espacio, convirtiéndolo en un bucle.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111">
		<text>No se ponga científico conmigo, profesor. Es un bucle. Vayas adonde vayas, acabas en el punto original. Como resultado, tras la emisión, los stalkers quedaron atrapados en burbujas espaciales alrededor de Limansk, incapaces de salir. Bien, ahora sabemos bastante: las coordenadas de los mercenarios, la frecuencia de la PDA, y ahora comprendo mejor esas burbujas. </text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_1">
		<text>¡Había perdido toda esperanza de volver a ver la Brújula! ¡Gracias! Dame un poco de tiempo y encontraré la salida de la burbuja. Mientras, tienes que encontrar un modo de llevarles información a los mercenarios. Necesitarás un transmisor potente. He oído que hay uno en los almacenes militares. Así es como se comunican con el mundo exterior. Debería de ser lo bastante potente como para contactar con los mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_111">
		<text>Te mandaré las coordenadas que necesitas en cuanto encuentres el transmisor. Si lo hacen todo bien, saldrán de la burbuja y acabarán muy cerca del puente a Limansk. A lo mejor incluso pueden hacerles una visita a los bandidos del puente.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_11111">
		<text>Bien, la verdad es que me quedé atrapado en una burbuja hace un par de días. Por entonces no sabía que era una nueva anomalía, así que pensé que me estaba volviendo loco. El claro del bosque parecía normal, ¡pero no podía encontrar una salida! Y luego la Zona me proporcionó un artefacto que me mostró cómo salir de la burbuja. Lo llamé la Brújula. De camino a casa, me atracaron unos bandidos. Me perdonaron la vida por ser un anciano, pero se llevaron la Brújula. Consígueme ese artefacto y pensaré en un modo de sacar a los mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1111111">
		<text>La escoria ha acampado al borde del Bosque Rojo. He enviado las coordenadas a tu PDA.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_1">
		<text>Limansk estuvo perdida durante muchos años y había buenas razones para ello. Lo mejor para todos sería que siguiese perdida. ¿Para qué quieres ir a Limansk?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_3">
		<text>No eres un hombre normal. La Zona te ha dejado una curiosa marca. No sé si es una bendición o una maldición. La cadena normal de acontecimientos se ha roto. La Zona se está volviendo cada vez más inestable y tú eres parte de ese proceso. Te ayudaré... aunque no estoy seguro de que sea lo correcto. Entrar en Limansk no es fácil. El camino más corto para entrar en la ciudad es el puente, pero lo han alzado. Sin embargo, y esto fue para mí una sorpresa, no es el único camino para entrar. Libertad y Deber alzaron el puente justo después de la gran emisión, pero hace un par de días los bandidos aparecieron en la otra orilla y lo conquistaron. Eso significa que al menos hay otro modo de cruzar. </text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_5">
		<text>La gran emisión cambió mucho la Zona. Los caminos seguros y conocidos han quedado cubiertos por anomalías mortales, pero han aparecido nuevos caminos que durante años eran inalcanzables. Y dudo que los hayan encontrado todos. Lo creas o no, a veces recibo fragmentos de transmisiones de radio en mi PDA provenientes de las cercanías de Limansk. Eso solo puede significar una cosa: los stalkers han encontrado nuevos caminos para entrar en Limansk y necesitan ayuda. </text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_7">
		<text>Por desgracia, la señal es tan débil que apenas puedo detectarla. Creo que los stalkers se han quedado atrapados en un bucle en el espacio. Vayan adonde vayan, vuelven al punto del que salieron. Si pudiésemos sacarlos, averiguaríamos cómo entrar en Limansk.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_9">
		<text>Ve a los almacenes militares. La señal debería ser mejor en lo alto de esas colinas. Avísame cuando averigües algo, ¿vale?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_11">
		<text>¡Hola, mercenario! ¡Tenemos suerte de que la Zona te haya conducido hasta nosotros!</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_111">
		<text>Hola.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_1111">
		<text>Tenemos un trabajo para ti. Verás, no hemos venido a este bosque a buscar setas. Hay un área anómala cerca, con montañas enteras de artefactos. Sé cómo llegar allí, pero el camino cruza el bosque. Y seguro que ya habrás oído hablar de ese bosque. Es una maldita trampa mortal. Así que si nos escoltas allí y nos proteges un rato, te recompensaremos con un buen artefacto. ¿Qué me dices?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_11111">
		<text>Trato hecho. Vamos.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_11112">
		<text>A mí tampoco me gusta el bosque. Tengo que irme.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_111121">
		<text>Como quieras. Vuelve si cambias de idea.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_21">
		<text>¿Sí?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_211">
		<text>¿Qué decías de un sitio con montones de artefactos?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_22">
		<text>Adiós.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_31">
		<text>Hablaremos luego.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11">
		<text>¡No dispares!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_111">
		<text>¿Quiénes sois?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1111">
		<text>Simples stalkers. Strelok nos ha contratado.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11111">
		<text>¿Por qué me habéis atacado?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_111111">
		<text>Strelok dijo que alguien va a por él y que necesita protección. Pensábamos que eras un asesino.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1111111">
		<text>Ya veo.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_112">
		<text>¿Adónde ha ido Strelok?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1121">
		<text>No lo sé, no ha dicho adónde se dirigía.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11211">
		<text>No ha dicho absolutamente nada, ¿eh? ¿Un agujero en la cabeza te refrescaría la memoria?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_112111">
		<text>¡Por favor, no! De verdad no ha dicho adónde iba. Solo sé dónde guardaba sus cosas. Aquí tienes las coordenadas.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1121111">
		<text>Vale...</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11212">
		<text>De acuerdo...</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_113">
		<text>¿Sabes dónde encontrar a Forester?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1131">
		<text>Sí. Encontrarás a Forester cerca de la vieja mina, al otro lado del bosque. Le vendió a Strelok un mapa para cruzar el bosque. Sin ese mapa, el bosque es un laberinto imposible.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11311">
		<text>¿Puedes llevarme allí?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_113111">
		<text>Sí, he memorizado el mapa. Pero es peligroso, el bosque está lleno de mutantes.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1131111">
		<text>Me ocuparé de ellos. Vamos.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_114">
		<text>Voy. No te muevas.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_0">
		<text>¡No dispares!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_1">
		<text>¿Quiénes sois?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_11">
		<text>Simples stalkers. Strelok nos ha contratado.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_111">
		<text>¿Por qué me habéis atacado?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_1111">
		<text>Strelok dijo que alguien va a por él y que necesita protección. Pensábamos que eras un asesino.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_11111">
		<text>Ya veo.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_3">
		<text>¿Adónde ha ido Strelok?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_31">
		<text>No lo sé, no ha dicho adónde se dirigía.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_311">
		<text>No ha dicho absolutamente nada, ¿eh? ¿Un agujero en la cabeza te refrescaría la memoria?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_3111">
		<text>¡Por favor, no! De verdad no ha dicho adónde iba. Solo sé dónde guardaba sus cosas. Aquí tienes las coordenadas.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_31111">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_312">
		<text>De acuerdo...</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_4">
		<text>¿Sabes dónde encontrar a Forester?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_41">
		<text>Sí. Encontrarás a Forester cerca de la vieja mina, al otro lado del bosque. Le vendió a Strelok un mapa para cruzar el bosque. Sin ese mapa, el bosque es un laberinto imposible.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_411">
		<text>¿Puedes llevarme allí?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_4111">
		<text>Sí, he memorizado el mapa. Pero es peligroso, el bosque está lleno de mutantes.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_41111">
		<text>Me ocuparé de ellos. Vamos.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_5">
		<text>Voy. No te muevas.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_11">
		<text>Apresurémonos, esto es muy peligroso.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_111">
		<text>¿Qué peligro hay?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_1111">
		<text>¡Esto es el Bosque Rojo! Un lugar donde los stalkers desaparecen por docenas, y nosotros solo somos dos. Démonos prisa antes de que nos arrepintamos.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_12">
		<text>Ya casi hemos llegado. Hay un campamento stalker cerca.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_13">
		<text>Ya estamos aquí. Ese almacén es donde vive Forester.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_14">
		<text>Vamos más deprisa.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_15">
		<text>¡Hola!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_11">
		<text>¡No te acerques a las puertas! Están minadas.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_111">
		<text>¡¿Qué diablos?! ¡Tengo que pasar!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_1111">
		<text>Mercenario, mientras estemos aquí, no vamos a abrir esas puertas. Los monstruos podrían salir del bosque en cualquier momento y merendársenos. Pero abriremos las puertas si nos ayudas. Queremos entrar en la vieja mina. Dicen que tiene montones de artefactos. Además es un lugar seguro, lo bastante como para ocultarse de una emisión. El problema es que no podemos defenderla solos. Algunos stalkers más viajaban con nosotros: algunos cruzaron el vertedero, otros Yantar. Así que si alguno ha conseguido pasar, queremos que los conduzcas a la mina. Entonces te abriremos las puertas.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_11111">
		<text>De acuerdo. Yo traigo ayuda, vosotros abrís las puertas.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_11112">
		<text>Ni hablar.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_11">
		<text>¡Hola, mercenario!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_111">
		<text>¡Hola!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_1111">
		<text>Tenemos un trabajo para ti.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_11111">
		<text>Continúa.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_111111">
		<text>Consíguenos el mapa del Bosque Rojo.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_11111111">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_2">
		<text>Aquí tienes tu mapa.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_21">
		<text>Gracias por tu ayuda.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_0">
		<text>Háblame del Bosque Rojo.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_1">
		<text>Esto solía ser una reserva natural y yo era el guardabosques local. Protegía el bosque y a sus animales de los cazadores furtivos. Ahora la Zona es la protectora de este lugar y lo hace tan bien que la gente está dispuesta a viajar más de una docena de kilómetros para evitarlo. Si un forastero entra en el bosque, se puede dar por muerto. Aunque yo sea un guardabosques, no sé exactamente lo que está pasando aquí. Un hombre entra en la niebla y simplemente desaparece. Podrías haber estado andando detrás de él y seguirías sin saber qué le ha pasado. Así que ten cuidado, chico.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_0">
		<text>Tengo que ir a Limansk.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_1">
		<text>Limansk estuvo perdida durante muchos años y había buenas razones para ello. Lo mejor para todos sería que siguiese perdida. ¿Para qué quieres ir a Limansk?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_11">
		<text>Puede que suene tópico, pero es una cuestión de vida o muerte.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_111">
		<text>No eres un hombre normal. La Zona te ha marcado de forma extraña. No sé si será una bendición o una maldición. La Zona se está volviendo cada vez más inestable. El orden normal de los acontecimientos ha sido perturbado y algo me dice que tú eres el motivo. Te ayudaré, aunque no puedo decir que me sienta seguro de mi decisión.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_0">
		<text>¿Qué sabes de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_1">
		<text>La Zona, je... La Zona tiene vida propia, y las personas nos interponemos en su camino, unos más, otros menos. La Zona procura neutralizar cualquier riesgo para su existencia, igual que nuestros cuerpos luchan contra las enfermedades. Igual que nosotros tenemos fiebre, la Zona tiene sus emisiones, su propio modo de "vomitarnos". Cuanta más irritación le causemos, más fuertes serán las nuevas emisiones.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_11">
		<text>¿Cómo has sobrevivido tantos años, solo y en mitad de todos esos peligros?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_111">
		<text>Una acción imprudente puede destruir a la Zona... junto a todo lo que hay en ella. No solo a los mutantes y las anomalías, también los artefactos y a los stalkers... y a mí. Tengo la sensación de que la Zona está muy preocupada. Algo la está molestando, alterando su equilibrio. Se prepara una tormenta y no sé si se podrá conservar el status quo. </text>
	</string>
	<string id="red_forester_cheet_0">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="red_forester_cheet_1">
		<text>Tráeme el artefacto único Brújula. Mira en tu PDA dónde puede estar.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_0">
		<text>Tengo el artefacto.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_11">
		<text>¿Qué pasará cuando lo encuentre?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_1">
		<text>¿Qué busca un novato como tú en el territorio de Forester?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_2">
		<text>¿Has venido a mí por casualidad?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_3">
		<text>¡Buena suerte, joven!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_4">
		<text>¡No te olvides de mí!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_5">
		<text>¡Acuérdate de mí!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_0">
		<text>Háblame de Limansk.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_1">
		<text>Durante mucho tiempo nadie ha oído hablar de esa ciudad. Mucha gente ni siquiera cree en su existencia. Pero se equivocan: la ciudad existe, la vi con mis propios ojos antes del primer desastre. Verás, había un gran instituto, uno muy grande, con casas construidas especialmente para los científicos y sus sirvientes. Era un instituto de investigación con un nombre bonito... algo así como "Radiowave". ¡También tenían una gran antena tan alta como un edifico de cinco pisos! Esos tíos eran auténticos intelectuales. El problema es que Limansk no era un lugar agradable. Sus habitantes eran huraños y sospechaban de los forasteros. Siempre murmuraban y añoraban el régimen soviético, incluso en los tiempos de escasez. La gente del campo procurábamos evitar Limansk, sus habitantes eran poco hospitalarios y la ciudad daba dolor de cabeza... probablemente por aquella antena. Entonces pasó lo de Chernóbil, pero Limansk no fue evacuada. Puede que hubiese un fallo en los documentos o que fuese cosa de todo aquel secretismo, no lo sé. Pero aquello fue lo último que oí de Limansk. Y no pienso volver por allí.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_11">
		<text>Pero he visto un camino que lleva a Limansk y un puente que cruza el río.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_111">
		<text>Este sitio solía estar lleno de anomalías, pero tras la emisión, ya casi es un lugar seguro. A los stalkers no les llevó mucho tiempo darse cuenta de que se puede llegar al centro de la Zona cruzando Limansk sin tener que pasar por el Cauterizador cerebral. Deber y Libertad empezaron una auténtica guerra en cuanto llegaron a la ciudad y puede que terminen destruyéndose mutuamente. Pero apuesto a que a la gente de la Zona no le preocupa mucho que eso pase.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_12">
		<text>Este sitio solía estar lleno de anomalías, pero tras la emisión, ya casi es un lugar seguro. A los stalkers no les llevó mucho tiempo darse cuenta de que se puede llegar al centro de la Zona cruzando Limansk sin tener que pasar por el Cauterizador cerebral. Deber y Libertad empezaron una auténtica guerra en cuanto llegaron a la ciudad y puede que terminen destruyéndose mutuamente. Pero apuesto a que a la gente de la Zona no le preocupa mucho que eso pase.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_0">
		<text>He recibido un mensaje de los mercenarios en los almacenes del ejército. Parece que han quedado atrapados en una especie de extraña anomalía durante la gran emisión. Dicen que no pueden salir, como si estuviesen dando vueltas. Han dado sus coordenadas.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_11">
		<text>¿Como en una cinta de Möbius?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1111">
		<text>A ver, ¿cómo saco a los mercenarios de la burbuja?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111111">
		<text>¿Sabes dónde se han metido los bandidos?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111112">
		<text>Toma, he conseguido tu raro artefacto.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1111121">
		<text>¡Ya había perdido toda esperanza de volver a ver la Brújula! ¡Gracias! Dame un poco de tiempo y averiguaré cómo salir salir de la burbuja. Mientras, tienes que encontrar un modo de transmitir coordenadas al pelotón perdido. Encuentra el transmisor en los almacenes militares.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_11111211">
		<text>¿Y qué pasará cuando encuentre el transmisor?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111112111">
		<text>Cuando encuentres el transmisor, te daré las coordenadas que necesitan los mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_0">
		<text>Tengo que ir a Limansk.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_2">
		<text>Puede que suene tópico, pero es una cuestión de vida o muerte.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_4">
		<text>¿Sabes cómo han cruzado los bandidos al otro lado?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_6">
		<text>¿Qué les ha pasado a los stalkers?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_8">
		<text>¿Qué tengo que hacer?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_0">
		<text>¿Quién eres?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_1">
		<text>¿Qué te puedo contar de mí? Me llamo Forester. He estado aquí mucho tiempo, he pasado toda mi vida viviendo junto a este bosque. Soy viejo. A mi edad, le coges cariño al lugar donde vives, da igual cuál sea. Me negué a ser evacuado tras el accidente en la central nuclear y también sobreviví a la aparición de la Zona. Recuerdo un destello en el horizonte... mucha gente murió aquel día, pero la Zona me dejó vivir, ¿ves? Diablos, no solo me dejó vivir, ¡también me otorgó un don! Solía poder encontrar caminos en el bosque, pero ahora puedo sentir un camino seguro para salir de anomalías mortales. Los stalkers me envidian, pero no puedo decir que esté muy contento con mi don. Debes comprender que todo tiene su precio. Algún día la Zona me cobrará por mi don. Eso es lo que temo, amigo. </text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_111">
		<text>No, éste era el típico bosque de pinos. También era una reserva natural, pero antiguamente no tenía nada más de especial. Se volvió rojo tras el accidente de la central nuclear de Chernóbil en 1986. Cuando me fui a la cama era verde y cuando me desperté estaba como lo ves ahora. Luego apareció la Zona y los animales y los pájaros abandonaron el bosque. Fui el único ser vivo que se quedó. Solo quedamos yo, un bosque rojo y una espesa niebla que nunca se despeja.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_11111">
		<text>Sí, muchos stalkers han muerto aquí. Incluso he oído rumores de que en el Bosque Rojo vive un espíritu maligno. Tal y como yo lo veo, este bosque es como todo lo demás en la Zona. Si lo tratas bien, no te tocará. El problema es que los stalkers nunca tratáis nada bien. Solo queréis poseer partes de la Zona y a cambio recibís... lo que os habéis buscado.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_11">
		<text>Je... todos mis soldados han muerto. Imagínate salir de una burbuja y toparte con unos bandidos.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_12">
		<text>Gracias, mercenario. No podríamos haber hecho esto sin ti. Por favor, toma esto, te será útil.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_13">
		<text>Gracias, mercenario. No podríamos haber hecho esto sin ti. Por favor, toma esto, te será útil.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_14">
		<text>Gracias, mercenario. Nos has ayudado mucho, no podríamos haber bajado ese puente de no ser por ti, ni salir de esa burbuja. Toma esto, te será útil.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_15">
		<text>Gracias, mercenario. Nos has ayudado mucho, no podríamos haber bajado ese puente de no ser por ti, ni salir de esa burbuja. Toma esto, te será útil.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_16">
		<text>Hola, Scar.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_1_0">
		<text>Háblame de las burbujas espaciales.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_1_1">
		<text>Una burbuja espacial es una de las peores mierdas que hay en la Zona, colega. Son un fenómeno reciente. Si te metes en una burbuja estás en serios problemas. Da igual hacia dónde vayas o el camino que tomes, siempre vuelves al lugar de inicio. Ni siquiera había oído hablar de ellas hasta que me metí en una yo mismo. Una emisión nos alcanzó y todo el grupo se metió en una burbuja espacial. ¡Pasamos días caminando en círculos! Algunos tipos estaban listos a pegarse un tiro. Decían: eh, no hay modo de salir de esto, ¿por qué no acabamos de una vez? Algunos veían cosas terribles. Les daba patadas y maldecía para intentar mantenerlos andando. Apenas puedo recordar todo aquello. Tío, todavía no me creo que lográramos salir, muchas gracias por ayudarnos.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_2_0">
		<text>¿En qué clase de misión estás?</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_2_1">
		<text>¡Hala, tío! ¿Qué clase de pregunta es ésa? El secreto de un contrato es como el secreto de una confesión, solo que más estricto. No te puedo hablar de ello. Pero por otra parte, ¡al diablo! Al fin y al cabo, nos has salvado la vida. Escucha. Aceptamos ir a buscar un artefacto muy raro e increíblemente valioso para una gran corporación. No puedo contarte cuál por respeto a una cláusula de confidencialidad. Encontramos lo que estábamos buscando. Cómo lo hicimos es otra historia, pero no hay dinero en el mundo que me haga volver a aceptar otro trabajo así. Valoro mi vida más que esos trozos de papel con filigranas. Tuve un mal presentimiento sobre el trabajo desde el principio. Pero era demasiado dinero para rechazarlo. Como me temía, toda la incursión se convirtió en una pesadilla. Y justo cuando volvíamos a casa, con el botín en la mano, ¡zas! La emisión casi acaba con todos nosotros, y encima aquella estúpida burbuja espacial. No, se acabaron los trabajos como ése. Que no cuenten conmigo.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_reward_dialog_11">
		<text>Gracias por tu ayuda, aquí tienes tu recompensa.</text>
	</string>
</string_table>
