<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="esc_comm_talk_11">
		<text>¿Qué miras, cara culo?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_1111">
		<text>¡Ríete todo lo que quieras! Si has venido para buscar dónde escondí el maletín con el botín, te vas a llevar una decepción. ¡Vuelve a tu querida Zona! ¡Mis chicos van a aniquilar pronto tu patético grupo! Y en cuanto a tu jefe, ¡lo colgaremos del puente para que todos vean lo que les pasa a los que se meten con el ejército!</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_111111">
		<text>¡Oh, no me digas! Uhm... ¿Y cuánto cobras por tus servicios? Digamos que te pido que ayudes a nuestros muchachos a eliminar a los francotiradores del terraplén del ferrocarril.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_what_happens_1">
		<text>A ver cómo te lo explico. Los stalkers y el ejército solían trabajar juntos. Nos daban armas, les pagábamos y todos contentos. A veces, nos avisaban si aparecía un nuevo grupo de anomalías. Pero su comandante se volvió demasiado codicioso. Hizo un trato con los bandidos y empezó a venderles información de nuestros movimientos. Al principio pensábamos que los bandidos solo estaban teniendo suerte, pero finalmente descubrimos sus negocios sucios. En ese punto nos unimos y decidimos que había que cortar cabezas.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_11">
		<text>¡Eh, mercenario! No te vemos mucho por el Cordón. ¿Qué te trae por aquí?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_22">
		<text>¿Qué, te has enterado de algo útil?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_33">
		<text>Vaya, ¡esta historia por fin acaba bien! Seguro que ahora el ejército se quedará detrás de la avanzadilla.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_44">
		<text>Mercenario, tendrás que ocuparte de los colegas del comandante.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_55">
		<text>¿Qué diablos vamos a hacer con el comandante?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_1111">
		<text>Así que Sidorovich... ¿Y también sabes algo del comandante? Vale, seré sincero contigo. Solíamos cooperar con el ejército. Nos permitían transportar mercancías con seguridad a través de la avanzadilla y nos proporcionaban información útil. Les pagábamos bien por sus servicios. Pero luego descubrimos que ese idiota de comandante hacía doble juego. ¡Informaba a los bandidos de nuestro paradero! ¡Y encima vendió a dos de nuestros hombres como esclavos en el vertedero! Aquello fue la gota que colmó el vaso.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_111111">
		<text>Ya, supongo que nos pasamos un poco. Ahora no sé qué hacer. Tenemos al comandante de rehén, supongo que eso impide que el ejército nos mande al infierno con un bombardeo de sus helicópteros. No podemos matarlo, pero tampoco liberarlo. Ese astuto hijo de puta sabe que lo necesitamos vivo y no cede un milímetro. El problema es que solo él sabe dónde está escondido el botín. Si no entregamos ese botín a Sidorovich, no volverá a hacer negocios con nosotros. Si pudiésemos hacer que este militar malnacido jugase según nuestras reglas, las cosas serían muy diferentes, te lo aseguro.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_2222">
		<text>Por supuesto que lo salvarán. ¡Esa rata les debe muchísimo dinero! Estuvo al cargo de sus operaciones y ha escondido el dinero en alguna parte. Escucha, tengo una idea. El comandante solo confía en dos hombres, sirvieron juntos en la avanzadilla y formaron parte de sus tejemanejes, así que harán lo que puedan para liberarlo. Si los liquidamos, ese desgraciado comprenderá que nadie va a venir a buscarlo. Se dará por vencido y nos dirá dónde está el botín. Nos repartimos el dinero y le damos a Sidorovich el maletín. ¿Qué me dices?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_222222">
		<text>Tengo la sensación de que no tendremos que buscarlos. Los colegas de Khaletskiy están vagando por aquí, planeando atacarnos. Se ha visto un pequeño pelotón en el ascensor. Ayúdanos a acabar con ellos.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_11">
		<text>Hola, mercenario. Dime, ¿qué te trae por aquí?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_22">
		<text>Gracias por devolver el maletín, mercenario. Ahora puedo zanjar cuentas con mi cliente. Si he sobrevivido tanto tiempo en la Zona, es porque siempre cumplo mi palabra. Si le fallas a un cliente en este lugar, lo más probable es que pronto te apuñalen por la espalda. En todo caso, ya hemos hablado bastante sobre mí. Tu stalker ha estado aquí. Se llama Fang y estaba buscando un amplificador de tubo y otros trastos electrónicos. No soy un experto en ese tipo de cosas. Le vendí el amplificador, pero no tenía las otras cosas que buscaba, así que le dije que hablase con los excavadores del vertedero. Hace poco, en el vertedero, unos stalkers han desenterrado viejo equipamiento de después del accidente en la central nuclear de Chernóbil, y ahora el sitio está lleno de todo tipo de componentes antiguos. Búscale allí. Y recuerda, si quieres comerciar, ven a verme. </text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_44">
		<text>Eh, mercenario, sigo esperando ese maletín. Te sugiero que lo recuerdes. </text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_55">
		<text>A ver, ¿qué buscas?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_2222">
		<text>Si necesitas cualquier otra cosa, aquí siempre serás bienvenido. Te ofrezco un descuento de por vida en la tienda por ayudarme con los militares.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_1111">
		<text>Hmm... Veo a tantos stalkers por aquí que me cuesta recordarlos a todos. ¿Hay algún motivo por el que deba cansar mi cerebro por ti?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_111111">
		<text>Esto ya es otra cosa, me gusta. Escucha: he estado aquí durante algún tiempo, mi negocio marcha, recibo pedidos de aquí y de allí y la gente confía en mí. Tengo un problema con mi último pedido. Se trata de un cliente muy importante, ¡y el botín que busca es único! Todo iba bien, los stalkers iban a sacar el botín de la Zona y los muchachos del ejército se asegurarían de que pudiesen pasarlo por el Cordón. En fin, el caso es que los dos grupos empezaron a discutir entre sí, ¡y ahora este sitio es una locura! Los stalkers están luchando contra el ejército y nadie sabe dónde está el botín. Todo esto me viene fatal porque tengo que cumplir el pedido. Así que si me ayudas a conseguir el maletín con el botín, te contaré todo sobre tu stalker y sus componentes. ¿Trato hecho?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_11111111">
		<text>Visita a los stalkers en el terraplén. Han establecido una especie de base y allí es donde tienen prisionero a Khaletskiy, el comandante del ejército. Me da igual lo que hagas con la base o que esos chalados quieran seguir jugando a ser los alegres camaradas de Robin Hood. Todo lo que quiero es ese maletín y el botín de su interior. Para empezar, habla con Valerian, el jefe de los stalkers. Les diré que vas de mi parte. </text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_life_in_zone_1">
		<text>Bien, te debo una, tío. Déjame que te cuente algo: sé que los stalkers están tratando de llegar al centro de la Zona. He visto viejos mapas militares y parece que la vieja central nuclear de Chernóbil estaba en el centro de la Zona. Quizá sea una coincidencia, pero yo que tú lo tendría en cuenta. El problema es que ni los satélites militares pueden ver esa zona en ningún espectro. Ni siquiera la sobrevuelan, porque la interferencia es tan fuerte que se queman espontáneamente. Obviamente, todo esto es alto secreto, pero un colega en las fuerzas de defensa de misiles me lo contó cuando estaba borracho. Si quieres un consejo, mantente apartado del centro de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_1">
		<text>¿Te crees muy gracioso? Tío, en otras circunstancias, te respondería otra cosa. Estoy harto de esta mierda, colega. Los tipos con los que empecé en el ejército ya tienen sus galones y trabajan en lugares mejores que éste. ¿Te crees que no tengo nada mejor que hacer que perseguir a gente como tú por la Zona? Estoy harto de esto. De este agujero, de la maldita Zona, de los putos stalkers y de ese gilipollas de Sidorovich. Y no olvidemos a los mutantes. Nos jugamos la vida para detenerlos, pero no paran de venir. Y todos los que están fuera hablan de que "tenemos que proteger al mundo de los horrores de la Zona" y de que "no dejaremos que eso pase". Los generales, esos idiotas de la televisión... ¡Tanta gilipollez es para morirse! ¿Cuántos de los altos mandos han hecho alguna vez una incursión por aquí, arrastrándose por el barro entre anomalías, eh? ¿Cuántos de esos perezosos hijos de puta han despejado un sector o se han pasado el día persiguiendo stalkers por los pantanos? ¡Esos cabrones siempre usan al ejército para tapar los agujeros más inmundos!</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_111">
		<text>¿Y qué si dejo pasar algo de botín por el Cordón por un poco de dinero? Vivo y dejo vivir, ¿entiendes? ¿Tienes idea de cuál es mi salario oficial, cretino? Exactamente, ¡trata tú de vivir con eso! Me pagan una mierda y esperan que me sienta orgulloso de mi trabajo y de mi país. Los jefes se están forrando con la Zona, como todo el mundo. ¿Por qué no debería hacerlo yo? Mi trabajo es hacer lo que me ordenan y sobrevivir. Estoy sobreviviendo como puedo. Maldito sea este lugar y todos los mamones que hay en él. No sé si matarlos a todos o volarme la tapa de los sesos.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_11111">
		<text>¿Engaño? ¿Y qué? Me importáis una mierda tú o los de tu calaña. Ni siquiera deberías estar aquí. Deberían haberte abatido cuando entraste en la Zona. Joder, de hecho eso es lo que me han ordenado. El problema es que no puedes sacar mucho por un cadáver y me merezco algo más por mi servicio aquí. El ejército no paga lo bastante, así que tengo que cuidar de mí mismo. En cuanto a tus conflictos entre facciones, me importan un bledo. Por mí, podéis mataros los unos a los otros tanto como queráis. No me oiréis quejarme.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_33">
		<text>Stalker, puede que haya perdido mi botín y que mis amigos hayan muerto, ¡pero he salido de situaciones peores! ¿Quieres saber dónde está mi escondite?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_3333">
		<text>Ayúdame a salir de aquí, stalker. Dame una pistola cuando nadie mire y ya me ocuparé del resto.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_333333">
		<text>Seré sincero contigo. El escondite está en una tubería, cerca de la zona anómala.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_44">
		<text>Gracias por darme tu arma.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_5555">
		<text>¿Qué más quieres?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_1">
		<text>¿Bastante bien? ¡Yo más bien diría que muy bien! Pero ha salido caro, porque esos cabrones del ejército nos siguen presionando, organizan incursiones contra nosotros y disparan a nuestros camaradas desde sus helicópteros. Controlaban todo el comercio y, si te pillaban con botín, te lo quitaban. Al mismo tiempo, trabajar para ellos no compensaba. Pagaban una mierda, y eso si pagaban algo. Pero a la justicia no se la puede mangonear, ¡ni siquiera en la Zona! Cuando Khaletskiy nos vendió a los bandidos, decidimos que ya habíamos aguantado bastante y lo tomamos prisionero. El resto de los matones del ejército se cagaron en los pantalones. No nos han vuelto a molestar desde entonces, ya que tenemos a su comandante. Así que, básicamente, nos hemos atrincherado tan ricamente bajo el sol de la Zona, ¡y nada va a cambiar eso ahora! Tienes que apreciar la importancia de todo esto: hemos establecido una base stalker. Ahora el Cordón está en buenas manos. ¡Y las cosas irán a mejor, puedes apostarlo!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_111">
		<text>Bien, amigo, ¡tenemos más planes que Dios todopoderoso el primer día de la Creación! Nuestra prioridad es terminar de construir la base. Luego habrá que reclutar a más hombres. ¡Pero vendrán a nosotros por sí mismos, ya lo verás! ¡La gente sabe que estamos luchando por una buena causa! Cuando tengamos un buen ejército, les enseñaremos a esos bandidos a no meterse con nosotros. Nos han estado jodiendo desde hace tiempo, ¡y no hay lugar para ellos en la Zona! Y después de eso... bien, creo llegará el momento de adentrarse en la Zona. Puede que incluso lleguemos al centro, ¡el sueño de todo stalker! ¡Tenemos grandes planes, te lo aseguro, tío!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_11111">
		<text>Como ves, tenemos mucho que hacer. Pero creo de verdad que si estás contento con lo que tienes, ¡acabas consiguiendo mucho más! ¡Lo más importante es que hemos comenzado! Ya tenemos un técnico y un comerciante. Son buenos tipos, puedes visitarlos cuando quieras y te ayudarán. ¡Cuando tengamos más gente, las cosas empezarán a funcionar! ¡Sé que puedo dirigir a los hombres en grandes proyectos! Recuerda, ¡esto es solo el principio!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_prisoner_1">
		<text>¡Se ha escapado! ¡El cabrón mató a dos guardias y huyó hacia el bosque! ¡No pudimos encontrarlo! No tengo ni idea de cómo logró hacerse con un arma.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_other_1">
		<text>Déjame que te lo vuelva a explicar. Si me traes el botín por el que luchan los stalkers y el ejército, responderé a todas tus preguntas.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_0">
		<text>¿Qué puedo hacer por ti?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_1">
		<text>Te compraré cualquier información que considere valiosa. ¿Qué sabes?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_11">
		<text>Nada.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_2">
		<text>He matado a un comandante militar y me he quedado con su PDA. La cambio por botín.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_22">
		<text>Por ahora no tengo ninguna información valiosa para ti.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_3">
		<text>La PDA me interesa, te la compro.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_4">
		<text>Vendida.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_info_5">
		<text>Cambié de idea.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_life_in_zone_0">
		<text>¿Has oído algún rumor interesante últimamente?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_0">
		<text>¿Cómo es que te metiste a stalker?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_11">
		<text>Bien, si tan cansado estás de nosotros, ¿por qué autorizas el contrabando?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_about_prisoner_1111">
		<text>Si eres tan honesto, ¿cómo es que has estado vendiendo información a los bandidos sobre los stalkers? No me parece nada ético...</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_111">
		<text>Ja, es divertido ver a un comandante militar entre rejas.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_11111">
		<text>No es mi jefe, soy un mercenario.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_1111111">
		<text>Demasiado caro para una rata como tú.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_11111122">
		<text>Maldición... ¡seguro que ha sido Sidorovich! Sabía que intentaría hacer tratos a mis espaldas. ¡Y sí que ha elegido un buen momento para traicionarme! Oh, en fin, la vida nunca ha sido justa y nunca lo será. Mira, dos pelotones del ejército están listos para atacar, uno en el depósito y otro en el molino. Están al mando de Sokolov, en el depósito. Ve a informarle de que estoy bien porque los stalkers no tienen valor para matarme. Dile que comience el asalto.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_111121">
		<text>Maldición... ¡seguro que ha sido Sidorovich! Sabía que intentaría hacer tratos a mis espaldas. ¡Y sí que ha elegido un buen momento para traicionarme! Oh, en fin, la vida nunca ha sido justa y nunca lo será. Mira, dos pelotones del ejército están listos para atacar, uno en el depósito y otro en el molino. Están al mando de Sokolov, en el depósito. Ve a informarle de que estoy bien porque los stalkers no tienen valor para matarme. Dile que comience el asalto.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_21">
		<text>Por supuesto, ¡mis hombres adoran a su comandante! ¡Morirán por mí sin dudarlo!</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_333">
		<text>Sí, ¿qué quieres a cambio?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_33333">
		<text>Toma una pistola, pero si te pillan tratando de escapar, no digas que te la di yo.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_3333333">
		<text>Espero que no me engañes.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_33334">
		<text>Ja, sigue soñando, colega. No te voy a dar mi arma.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_334">
		<text>No necesito tus malditos escondites. Eres una sucia rata y no voy a ayudarte.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_444">
		<text>No hay de qué.</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_55">
		<text>¿Qué necesitas ahora?</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_555">
		<text>Bueno...</text>
	</string>
	<string id="esc_comm_talk_6666">
		<text>¿Qué es lo que quieres?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_about_you_0">
		<text>¿Cómo acabaste en la Zona?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_about_you_1">
		<text>¿Que cómo acabé aquí? Pues como siempre, me asignaron aquí. Pensé que me enviarían a una unidad cerca de mi ciudad, pero me mandaron a la Zona. Aquí ya puedes olvidarte de escribir cartas o de las vacaciones. Bueno, por el día es lo típico: órdenes, marchar, saludar... pero por la noche ya puedes rezar, porque es terrorífico. Imagina que te mandan vigilar el perímetro por la noche y oyes un aullido... que se acerca cada vez más. Puede que incluso veas a la bestia. Esa vez se me pusieron los pelos de punta. Y los veteranos son unos capullos, te despiertan en mitad de la noche y te dicen que les traigas vodka. Me da igual que me maten, no pienso salir de la base por la noche después de lo que pasó. Vitka, un tipo que vino aquí conmigo, hizo lo que le pidieron y lo encontraron por la mañana, pálido y con los ojos del tamaño de unas ruedas de APC... se asustó tanto que murió de un ataque al corazón.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_fear_0">
		<text>¡No me mates!</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_fear_11">
		<text>Hay un motivo para todo. El comandante y yo estábamos inspeccionando el perímetro cuando nos atacaron. Mataron a los guardias y se lo llevaron prisionero. Escapé con vida por muy poco...</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_fear_111">
		<text>¿Y por qué no has vuelto a tu unidad, soldado?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_fear_1111">
		<text>¿Cómo voy a volver ahora? ¡Me llevarían a juicio por abandonar al comandante!</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_0">
		<text>¿Cómo puedo ayudarte?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_1">
		<text>Uno de mis mejores amigos estaba huyendo de los stalkers y se escondió en un túnel. Logró entrar, pero no pudo salir y se murió de sed. Intenté llevarle agua, pero no lo conseguí. Ahí dentro es muy raro, podía verlo delante de mí, pero no llegar hasta él. ¿Podrías ir y traerme algunas de sus cosas? Me gustaría tener algo para recordarlo. Pero te lo advierto, no sé cómo entrar ahí, será mejor que le preguntes a los stalkers. Saben más de la Zona que nosotros, los soldados.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_11">
		<text>No creo que puedas.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_2">
		<text>De acuerdo, lo intentaré.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_22">
		<text>No tengo tiempo para eso.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_0">
		<text>Vengo por el trabajo.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_1">
		<text>¿Qué tal ha ido?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_2">
		<text>Te he traído su PDA. Es lo único que le quedaba.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_22">
		<text>Nada todavía.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_222">
		<text>Es una pena. Recuerda, cuento contigo.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_quest_complete_3">
		<text>¡Gracias, mercenario! Toma esto por tu ayuda.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_0">
		<text>¿Quién eres?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_1">
		<text>Semyon... soldado... Lambee... Yo era el conductor de nuestro comandante, Khaletskiy. Quería que lo llevara a ver a los stalkers. Llegamos hasta el terraplén, pero en cuanto fue a hablar con los stalkers, lo ataron y se lo llevaron.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_2">
		<text>¿Y qué vas a hacer?</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_3">
		<text>¿Cómo voy a volver ahora? ¡Me llevarían a juicio por abandonar al comandante!</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_4">
		<text>Ven conmigo. ¡Nos cargaremos a los stalkers, salvaremos a Khaletskiy y nos repartiremos el botín!</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_44">
		<text>Ya veo.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_5">
		<text>Buena idea, tío, pero no tengo un arma. Dame una pistola e iré contigo.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_6">
		<text>Toma. No me sirves de mucho sin un arma.</text>
	</string>
	<string id="esc_driver_who_are_you_66">
		<text>Paso. No quiero que los demás me encuentren con un balazo en la espalda.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_0">
		<text>Veo que aquí estás a gusto.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_11">
		<text>Me alegro por ti. A mí tampoco me gustan mucho los militares. ¿Qué planes tienes para el futuro?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_home_1111">
		<text>Háblame de tu base.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_prisoner_0">
		<text>¿Dónde tienes al mayor Khaletskiy?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_you_0">
		<text>¿Hace cuánto que eres un stalker?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_you_1">
		<text>Llevo aquí algún tiempo. Los muchachos y yo estábamos aquí en el 2000, recogíamos chatarra para reciclar. Entonces apareció la Zona. Al principio estábamos bastante asustados, pero decidimos mirar si había algo de valor. Seguimos recogiendo chatarra hasta que encontramos nuestro primer artefacto. Y, ¡zas!, resultó que valía su peso en oro. Imagínate, en aquellos días no había muchos artefactos, pero pocos sabían siquiera de su existencia. El dinero que ganamos con aquella venta... ¡solo de pensarlo se me hace la boca agua! Hoy en día ya no es lo mismo...</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_you_11">
		<text>¿Qué haces en el Cordón?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_you_111">
		<text>Estoy descansando. El Cordón en realidad es la entrada principal a la Zona. Los stalkers venimos mucho aquí. Es un buen sitio para relajarse, comprar munición y vender el botín a Sidorovich. Y si necesitas un socio, en el Cordón hay varios novatos que están deseando acompañar a un veterano. Para ellos somos como leyendas vivientes.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_zone_0">
		<text>Cuéntame algo sobre la Zona.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_about_zone_1">
		<text>¿Me lo preguntas a mí? Mejor pregúntaselo a un científico, son los que la analizan con microscopio y rayos-X. Yo no sé mucho sobre la Zona. Para mí solo es un sitio donde ganar dinero. Solo quiero ganar lo suficiente como para retirarme a una casita junto al mar, en alguna parte.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_first_join_0">
		<text>¿Cómo puedo unirme a tu clan?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_first_join_1">
		<text>¡Te lo pondré fácil! Demuéstrame que eres un tío de fiar y estaré encantado de tenerte como compañero. ¿Pero sabes eso que dicen de que los amigos se ayudan entre sí? Bueno, pues tenemos un montón de problemas, así que si nos ayudas, consideraré tu prueba "superada con sobresaliente".</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_first_join_11">
		<text>Ya veo.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_0">
		<text>¿Cómo puedo ayudar a los stalkers?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_1">
		<text>Uno de los comandantes segundos del Cordón está al mando de un pelotón militar en el depósito. Tiene una PDA con información valiosa.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_11">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_12">
		<text>Nada hasta ahora.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_2">
		<text>He matado al comandante militar y le he quitado su PDA. ¿Será de utilidad?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_3">
		<text>Excelente, stalker. Esta PDA contiene información útil. Gracias. Aquí tienes tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_good_job_4">
		<text>Gracias.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_0">
		<text>¿Puedo unirme a tu clan? ¿He hecho lo suficiente para ser uno de los vuestros?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_1">
		<text>Has ayudado mucho, no hay duda, pero... somos stalkers y no pareces conocer bien nuestras costumbres. Deberías adentrarte en la Zona y aprender a ser como nosotros. Mientras, me ocuparé de esta disputa con el ejército; te llamaré tan pronto como pueda.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_2">
		<text>Tío, estamos hasta el cuello de problemas. Es demasiado pronto para pensar en eso. ¿Qué te parece si los resolvemos primero y luego hablamos?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_3">
		<text>Estás en Deber, ¿no? Tienes que comprender que nuestra hermandad y tus comandantes tienen... mmm... opiniones bastante diferentes sobre la Zona. Si de verdad quieres unirte a nosotros, tendrás que olvidarte de tu pasado con Deber. ¿De acuerdo?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_33">
		<text>Por supuesto. No hay nada mejor que la vida libre de un stalker, ¿verdad?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_333">
		<text>¿Oh? ¿Qué tal una cerveza fría y una playa con arena caliente? Eh, no me hagas caso. ¿Ya conoces el código stalker?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_3333">
		<text>Creo que será mejor que me lo cuentes, por si acaso.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_33333">
		<text>Bueno, es muy simple. Ser stalker significa ser humano. Ayuda a tus amigos en los tiempos difíciles, no los traiciones, comparte tus botiquines y raciones con ellos, cúbreles las espaldas en un tiroteo y duerme bajo el mismo techo o junto al mismo fuego. Nuestro principal enemigo son los apestosos bandidos, los parásitos de nuestra organización. Nuestro objetivo es limpiar la Zona de su presencia de una vez por todas. ¡Haz eso y todos nos alegraremos!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_333333">
		<text>Ya veo.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_3333333">
		<text>Bueno, pues por mí ya está. ¡Te doy la bienvenida a nuestra amistosa comunidad! ¡Que tus viajes estén libres de mutantes y anomalías, stalker! He activado un códec en tu PDA que te permite recibir mensajes de otros stalkers del clan y monitorizar nuestros progresos en la guerra contra los bandidos en el menú táctico. ¡Enhorabuena!</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_33333333">
		<text>Ya veo. Si me disculpas, ahora tengo asuntos de stalker que atender.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_33334">
		<text>Claro. Llevo mucho tiempo en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_3334">
		<text>Me lo pensaré.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_4">
		<text>Vaya, vaya... ¿La vida en Libertad no es lo bastante libre? ¿Quieres conocer la auténtica libertad de la vida stalker? Está bien, pero recuerda que aunque todos tenemos amigos en Libertad, cada organización tiene sus propias reglas. Si quieres unirte a nosotros, tendrás que dejar su clan. ¿De acuerdo?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_join_stalker_5">
		<text>¡Por supuesto! Me has caído bien desde el principio pero, como comprenderás, tenemos que ponerte a prueba. En cuanto nos ayudes, serás uno de los nuestros. ¿De acuerdo?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_111">
		<text>Me envía Sidorovich.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_11111">
		<text>¿Has atacado a los militares?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_1111111">
		<text>Voy a hablar con el comandante. A lo mejor se rinde y me dice dónde está el maletín con el botín.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_222">
		<text>Es un cabroncete tozudo. No suelta prenda sobre el maletín. Insiste en que sus colegas no lo abandonarán y que lo salvarán.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_22222">
		<text>Es una opción. ¿Tienes idea de dónde puedo encontrar a los amigos de Khaletskiy?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_2222222">
		<text>Haré lo que pueda.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_talk_66">
		<text>Bueno, pues habla con el comandante...</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_what_happens_0">
		<text>¿Qué ha pasado aquí?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_0">
		<text>¿Qué es lo que quieres?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_1">
		<text>¿Dónde está el mayor Khaletskiy, el que tenéis prisionero? Parece que no está...</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_11">
		<text>Ha huido.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_111">
		<text>Vaya. ¿Qué ha pasado?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_about_prisoner_1111">
		<text>Bueno, lo estuve vigilando muchísimo tiempo. Me cansé y cerré los ojos un par de minutos. Y cuando los abrí, ¡zas!, se había largado.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_0">
		<text>Déjame en paz, estoy de servicio.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_1">
		<text>Solo una pregunta: ¿qué estáis protegiendo aquí?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_11">
		<text>Estamos protegiendo el nuevo territorio stalker.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_111">
		<text>¿Nuevo? ¿Puedes explicarte?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_1111">
		<text>Ve a nuestra base y pregunta. Estoy ocupado.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_2">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_3">
		<text>¿Qué es ese "agujero negro" en el puente?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_bridge_talk_33">
		<text>Tío, no tenemos ni idea, pero todo lo que le tiramos desaparece. Normalmente arrojamos ahí nuestra basura para proteger el entorno, ya sabes. Pero por otro lado, hemos visto montones de nuestra basura en una anomalía en uno de los túneles. Están pasando cosas muy raras en la Zona. ¡Es una locura!</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_0">
		<text>Háblame de ti.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_1">
		<text>Valoro mi independencia, por eso siempre he trabajado por mi cuenta y para mí mismo. \nSin embargo, cuando oí que los stalkers habían acorralado a los militares y que habían establecido una base propia, vine sin dudarlo un momento. Mira, he conocido a todo tipo de gente en la Zona, y los que mejor me caen son los stalkers. Son tíos legales, ¿sabes? No tienen estúpidos códigos, reglas y normativas como las otras facciones. En mi opinión, los stalkers deberían ser los únicos a los que se permitiera entrar en la Zona. Si fuera así, a los comerciantes nos sería más fácil ganar dinero y las cosas estarían más tranquilas. En fin, por eso he decidido ayudar a esos muchachos.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_11">
		<text>Es raro ver a un técnico en la Zona. Dime qué puedes hacer.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_111">
		<text>Bueno, no esperes que te proporcione dispositivos complicados o ingeniosos. Pero soy bastante inteligente y conozco mi oficio. \nNo te sorprendas si algún día mis habilidades te salvan la vida. Normalmente reparo armas y blindajes, pero con los componentes adecuados, también puedo mejorar tu arma o tu equipamiento. Si quieres saber qué puedo hacer exactamente, echa un vistazo a las actualizaciones. Seguro que lo adivinas. </text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_1111">
		<text>Parece que has visto mucho de la Zona. ¿Sabes de algo inusual?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_11111">
		<text>¿Inusual? Tras la gran emisión, vi algo muy raro cuando venía hacia aquí desde Agroprom. Un sector que solía ser normal cambió para volverse retorcido y extraño. Mi detector de radiación se volvió loco antes siquiera de acercarme. Más tarde los muchachos me dijeron que era una de las anomalías más potentes. ¡La energía que salía de ese lugar podría abastecer todo un barrio durante semanas! Es un área peligrosísima, pero puedes encontrar algunos artefactos muy raros en ella. En todo caso, si alguna vez encuentras un sitio así, ten mucho cuidado.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_0">
		<text>Escucha, colega, acabamos de ver a los militares llevar una caja de armas y munición al depósito. Nosotros no podemos usarla, pero he pensado que te interesaría.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_1">
		<text>Ese sitio probablemente esté lleno de soldados. ¿De verdad la munición vale la pena?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_2">
		<text>Bueno, piénsalo un poco. Los comerciantes locales no suelen tener munición del calibre 5,45. Es una gran oportunidad y las armas son nuevas. Sé que no es un trabajo para una sola persona, así que los muchachos y yo te echaremos una mano por una pequeña cuota. Digamos, ¿500 rublos? Páganos eso y tú te quedas con lo que encontremos en el depósito. ¿Qué me dices?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_3">
		<text>Vale, aunque te advierto que normalmente es a mí al que pagan por hacer un trabajo.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_33">
		<text>No, puedo hacerlo solo. Gracias por la información.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_support_attack_atp_4">
		<text>No te preocupes, yo también solía ser un mercenario. La fuerza de la costumbre, ya se sabe.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_0">
		<text>Háblame de ti.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_1">
		<text>Soy un comerciante, aunque no llevo mucho en el oficio. Como puedes ver, acabamos de llegar aquí. El padre Valerian dijo que podíamos ser lo que quisiéramos, y yo decidí ser comerciante. ¿Y por qué no? Tengo  talento y conozco lo bastante a Sidorovich como para hacer lo mismo que él. Diablos, en el colegio solía alquilar tebeos a los estudiantes. Je, aquellos fueron buenos tiempos. En fin, que soy un hombre de negocios nato. Así que aquí estoy, aprendiendo esta nueva profesión. Ahora mismo le compro la mercancía a Sidorovich, así que los precios no son baratos. Aun así, tengo algunas cosas que podrían interesarte, parte del botín que nuestros muchachos trajeron de las incursiones. </text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_111">
		<text>Oh, tío, ahora vamos a empezar a vivir bien. Esos capullos del ejército nos dejarán en paz y los stalkers cosecharemos los beneficios. Podremos disfrutar de un tiempo de descanso en el Cordón tras una larga incursión y la calidad del equipamiento mejorará un montón. Además, sacaremos una fortuna por nuestro botín, no como cuando el ejército se quedaba con todos los beneficios y nos daba las migajas. Ya lo verás, incluso nos divertiremos un poco con esos cabrones. Por la noche podríamos pegar algunos tiros en su dirección para mantenerlos alerta. Qué risa, ¿eh? Je... En fin, ahora las cosas serán diferentes, no lo dudes.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_2">
		<text>Entonces, ¿crees que la vida en el Cordón cambiará?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_about_you_3">
		<text>Oh, tío, ahora vamos a empezar a vivir bien. Esos capullos del ejército nos dejarán en paz y los stalkers cosecharemos los beneficios. Podremos disfrutar de un tiempo de descanso en el Cordón tras una larga incursión y la calidad del equipamiento mejorará un montón. Además, sacaremos una fortuna por nuestro botín, no como cuando el ejército se quedaba con todos los beneficios y nos daba las migajas. Ya lo verás, incluso nos divertiremos un poco con esos cabrones. Por la noche podríamos pegar algunos tiros en su dirección para mantenerlos alerta. Qué risa, ¿eh? Je... En fin, ahora las cosas serán diferentes, no lo dudes.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_0">
		<text>¿Puedo ayudarte?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_1">
		<text>¿Ayudarme? Pues quizá sí. Verás, acabamos de establecer aquí nuestra base y, antes de poder asegurar el área, han empezado a acudir bandidos como moscas a la mierda. Le roban a los stalkers que me traen botín. Si esto sigue así, voy a acabar arruinado. Ha aparecido otro pelotón de bandidos junto a nuestra base. ¿Podrías darles una lección?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_11">
		<text>Ahora mismo no hay nada que puedas hacer por mí.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_2">
		<text>¡No hay problema! Les daré una lección que no olvidarán en mucho tiempo.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_22">
		<text>Quizá en otra ocasión.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_0">
		<text>Estoy aquí por los bandidos.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_1">
		<text>¿Qué tal ha ido?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_2">
		<text>He eliminado a los bandidos.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_22">
		<text>Todavía no.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_222">
		<text>Bueno, el tiempo es oro, mercenario.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_trader_quest_complete_3">
		<text>¡Gracias! Aquí tienes tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_other_0">
		<text>¿Puedes contarme algo interesante?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_0">
		<text>¿Puedes responder a mis preguntas?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_1">
		<text>Bueno, pareces un tío serio, no me importa responder a tus preguntas. Adelante.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_11">
		<text>¿Llevas mucho aquí?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_111">
		<text>Mucho, mucho tiempo. Fui de los primeros en llegar a la Zona. Antes no teníamos detectores de radiación ni trajes, así que las expectativas de vida en este sitio eran realmente cortas. Por eso nunca he pasado del vertedero. Ese tipo de cosas no son para mí. Yo valgo para otro tipo de cosas: soy como el aceite del motor. Sin mí, el motor falla y eso significa que la gente empieza a pelearse. Pero cuando estoy por aquí, todo el mundo está satisfecho. Aunque la Zona está llena de maravillas, la demanda de esas maravillas es aún mayor, ya sea por los gobiernos, los servicios especiales, las agencias privadas o los coleccionistas ricachones. Yo soy su vínculo con este lugar: facilito los negocios entre la Zona y el mundo exterior. Conozco a toda la gente adecuada y puedo resolver casi cualquier problema sin dejar esta habitación. Así es como yo soy, más o menos. </text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_22">
		<text>¿Por qué has elegido este lugar como tu hogar?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_222">
		<text>¿Que por qué estoy aquí? Bueno, me gusta el clima y el paisaje es precioso. ¡Ja, ja! La verdad es que soy demasiado mayor para vagar por la Zona como stalker. Además, no creo que sobreviviese a un encuentro con un controlador. La razón principal es que por aquí se está tranquilo. La gente que me necesita me encuentra fácilmente. Si alguien tiene un pedido importante o necesita mercancía de calidad, acude a mí y solo a mí. A veces incluso hacen cola. ¿Por qué? Porque si yo no puedo pasar el botín a través del Cordón, nadie puede. </text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_33">
		<text>Cuéntame algo sobre la Zona.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_333">
		<text>En este momento la Zona no está tranquila. Hace un par de días una emisión la sacudió de arriba abajo. Solo he visto una emisión tan potente una vez, cuando apareció la Zona. Por entonces, el ejército envió una gran fuerza al centro de la Zona para destruir todo este sitio. Tan pronto como se acercaron al centro les alcanzó una emisión que mandó a los tanques por los aires, como si fuesen juguetes. Aquello mató a la mayoría y los que sobrevivieron fueron abandonados en el centro de la Zona. No paraban de pedir socorro por radio, pero los generales no tenían pelotas para mandar a otro grupo. Los supervivientes murieron rápido, no tenían protección y aquello estaba lleno de anomalías. \nNo tengo ni idea de por qué ha habido otra emisión como ésa. ¿Quizá la Zona se enojó con alguien? No ha podido ser el ejército; tras la última vez, ya no salen del Cordón. Los únicos que vagan por la Zona son los stalkers, y no parece que ésos le preocupen mucho a la Zona. Pero aquí estamos: emisión tras emisión, cada una más fuerte que la anterior. Todo esto me da mala espina...</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_44">
		<text>¿Has oído algún rumor interesante del interior de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_questions_444">
		<text>Siempre suele haber uno o dos rumores interesantes circulando. Muchos stalkers están en deuda conmigo, así que me informan en frecuencias de radio cerradas. La noticia más importante es que se han abierto caminos a nuevas partes de la Zona. Hacía años que nadie oía hablar de esos lugares, mucho menos de visitarlos. Los caminos solían estar bloqueados por mortales anomalías, pero ahora hay menos. Cruzar sigue siendo difícil, ¡pero no imposible! ¿Te imaginas lo que eso supone para mí? Nuevas áreas suponen nuevos artefactos de los que posiblemente no se sepa nada todavía. ¿Y quién va a hacerse con toda esa mercancía? Exacto, un servidor.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_situation_0">
		<text>¿Qué ocurre aquí?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_situation_1">
		<text>En una palabra: el caos. Los stalkers están combatiendo contra el ejército. Antes solía haber reglas. Los militares controlaban el área, se llevaban su parte y dejaban que la gente entrase y saliese. De vez en cuando ponían a los stalkers en apuros para conservar las apariencias, pero nada más. Pues bien, esas reglas han desaparecido. Je, los stalkers se creen que van ganando porque han armado jaleo y se han hecho con el control del Cordón. Los pobres diablos no ven más allá de su nariz. Esto no ha terminado. Claro, los muchachos del ejército están demasiado asustados para informar de los últimos acontecimientos a su cuartel general, porque entonces se descubrirían sus trapos sucios, pero tarde o temprano vendrán a inspeccionar la avanzadilla y todo saldrá a la luz. Y entonces... bueno, todos sabemos lo que pasará: ordenarán una operación militar especial. Créeme, una visita de un pelotón de la Spetsnaz y no quedará ni un alma con vida en este lugar. Oh, y todos los militares de la avanzadilla serán relevados. Eso significa que perderé mis contactos, ¿y cómo voy a comerciar y a pasar contrabando entonces? Los stalkers no saben lo que les espera. </text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_you_0">
		<text>Háblame de ti.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_you_1">
		<text>¿Qué quieres que te cuente? Soy viejo y estoy enfermo, así que me quedo aquí y hago negocietes vendiendo botiquines y salchichas a los muchachos. No es mucho, pero es mejor que vivir de una pensión del estado, eso seguro.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_you_11">
		<text>Creo que estás siendo modesto. Me han contado otras cosas de ti.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_you_111">
		<text>Bueno, la gente dice muchas cosas y la mayoría de ellas son falsas. Diablos, si ni siquiera te conozco. Hagamos un trato: demuestra lo que vales con hechos, no palabras, y a lo mejor te cuento más. ¿Qué me dices?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_1">
		<text>¿Quieres oír historias de las aventuras de los stalkers? Venga, pregunta.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_111">
		<text>Tío, menuda emisión... la más potente que recuerdo, eso seguro. Nos pegó tan fuerte que en mi búnker se rompieron los cristales, ¡y eso que estamos al borde de la maldita Zona! No sé a qué se debió, pero está claro que algo cambió. Los rumores dicen que han encontrado una carretera que conduce a la vieja ciudad de Limansk. ¡Qué te parece! Los stalkers pasan años vagando por ahí, buscando un camino en una muralla de anomalías, y de repente aparece uno de la nada. ¡Ni siquiera hay radiación a lo largo de la ruta! Con los pantanos pasa lo mismo. Antes solo podías entrar con un helicóptero militar, pero hoy en día puedes ir allí andando, si es que no te preocupa mojarte los pies.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_121">
		<text>¿Guerra? La guerra es igual en todas partes y la Zona no es una excepción. Claro, la gente siempre encuentra motivos para luchar, ya sea el botín o las creencias, pero antes siempre había un orden y todos sabían cuál era su lugar. Tras la emisión, ahora todo es diferente. Mientras Deber y Libertad se pelean por el control de Limansk, como dos chuchos hambrientos por un hueso, a los bandidos se les han subido los humos y les están apretando las tuercas con dureza a los stalkers...</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_131">
		<text>¿El centro de la Zona? ¡Ja! Mucha gente ha intentado llegar al centro, pero nunca han regresado. El único camino atraviesa el Cauterizador cerebral, ¡y nadie en la Zona sabe cómo superarlo! Diablos, y si alguien lo supiese, ¡no creo que lo contase! Imagínate que descubres la cueva de Aladino, ¿irías por ahí diciéndole a todo el mundo dónde está? Unos colegas comerciantes y yo llevamos tiempo intentando descubrir cómo cruzar el Cauterizador, ¡pero sabemos lo mismo que al principio!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_about_zone_13111">
		<text>Solo Dios sabe qué es... Así es como llaman los stalkers al bosque que hay al norte de los almacenes militares. Dicen que allí los sesos se fríen... literalmente. Un tipo saludable no duraría ni diez minutos en esos bosques. Les hemos ofrecido dinero a los stalkers por información precisa sobre el Cauterizador, pero nadie ha descubierto nada. La gente desaparece por allí de vez en cuando y luego aparece muerta. O convertida en zombi.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_0">
		<text>Mis relaciones con los stalkers están arruinadas, ¡no podré encontrar el botín y traértelo!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_1">
		<text>¡¿Cómo has dejado que pase eso, mercenario?! En fin, puedo ayudarte a hacer las paces con ellos si me pagas.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_2">
		<text>De acuerdo. Aquí tienes el dinero.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_22">
		<text>Déjalo, me ocuparé de esto yo mismo.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_222">
		<text>No tengo tanto dinero.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_3">
		<text>Ahora los stalkers te perdonarán. No dejes que pase esto otra vez.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_33">
		<text>Allá tú, colega.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_community_333">
		<text>Vuelve cuando lo tengas.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_111">
		<text>Dicen que un stalker vino aquí recientemente, buscando componentes raros. ¿Lo recuerdas?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_11111">
		<text>¿Qué podría refrescarte la memoria?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_1111111">
		<text>Sí, ¿qué hay que hacer?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_111111111">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_meet_222">
		<text>Gracias por la información.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_0">
		<text>¿Hay algo de interés por aquí?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_1">
		<text>Ésta es la aldea de novatos. Al borde de la aldea está la tienda de Sidorovich. Más allá hay una avanzadilla militar, pero eso ya lo sabes, porque viniste de allí. El camino al otro lado de la avanzadilla se interna en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_11">
		<text>Háblame de la aldea de novatos.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_111">
		<text>A ver, ¿qué te puedo contar de la aldea de novatos? Los chicos listos le compran provisiones a Sidorovich para bastante tiempo y luego van al vertedero. Allí se pueden conseguir buenos artefactos y no siempre es tan peligroso. Es el sitio ideal para ganar un poco de experiencia. Y los que se quedan... bueno, esos son unos idiotas. Aquí verás hippies en chanclas buscando "aventuras" o cerebritos que solo saben manejar un microscopio. Esos don nadie no duran mucho. A veces nos visitan uno o dos stalkers veteranos para venderle su botín a Sidorovich y descansar un par de días.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_1111">
		<text>Bonito tinglado tenéis aquí. ¿El ejército no os da problemas?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_11111">
		<text>Bueno, el ejército no nos molesta mucho. Tienen otras preocupaciones. Incluso les he oído decir: "¿Para qué malgastar munición con los stalkers? De todos modos los matarán las anomalías". Nosotros tampoco buscamos problemas: si buscan a alguien, nos mantenemos al margen. Cuando hay una incursión o una inspección en la avanzadilla, nos metemos en nuestros sótanos y no hacemos ruido. No nos gustan los conflictos, ¿sabes?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_22">
		<text>Háblame de Sidorovich.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_around_222">
		<text>Ésa es una pregunta extraña viniendo de ti. ¿No es ni tu primer día en la Zona y me preguntas por Sidorovich? Diablos, ¡todos conocen a Sidorovich! ¡Es el comerciante más respetado de toda la Zona! Si él no puede satisfacer tus necesidades de compra, nadie puede.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_you_0">
		<text>Háblame de ti.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_you_1">
		<text>Soy el jefe de aquí. Les enseño a los novatos y a los cerebritos a que no se los coma un monstruo en su primer viaje a la Zona. No es fácil, ¿sabes? He pasado gran parte de mi vida en la Zona y llevo tiempo tratando de salir de ella. Solo Dios sabe cuánto tiempo he pasado en el Cordón, es como si este sitio no me quisiera dejar marchar. Siempre surge una incursión militar, otra emisión o un trabajo lucrativo... y siempre pienso: "Vale, solo por esta vez, y luego me largo". Pero ya ves, sigo aquí.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_zone_0">
		<text>Háblame de este lugar.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_zone_1">
		<text>Estamos en el Cordón. El mundo exterior está más allá de la avanzadilla militar y todo lo demás al otro lado es la Zona. Aunque es difícil creerlo viendo este lugar: las anomalías y los artefactos son escasos e incluso es raro ver un monstruo. Es un sitio tranquilo, más tranquilo que el resto de la Zona, al menos, porque el ejército trata de mantenerlo todo bajo control.  </text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_about_zone_111">
		<text>Ésta es la aldea de novatos. Al borde de la aldea está la tienda de Sidorovich. Más allá hay una avanzadilla militar, pero eso ya lo sabes, porque viniste de allí. El camino al otro lado de la avanzadilla se interna en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_0">
		<text>Me envía Wolf. Eres su hermano, ¿verdad?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_1">
		<text>Sí, soy su hermano. Tengo la sensación de que debo dejar este lugar cuanto antes. Oye, ¿no tendrás un arma? Dame algo, ¿quieres?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_2">
		<text>Toma esta pistola.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_22">
		<text>Toma esta escopeta.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_222">
		<text>Toma este fusil de asalto.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_2222">
		<text>No tengo ninguna.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_55">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_complete_0">
		<text>¡He sacado a tu hermano!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_brother_complete_1">
		<text>¡Genial! Aquí tienes tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_complete_0">
		<text>He seguido a ese stalker, como me pediste.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_complete_1">
		<text>Buen trabajo, stalker. Espero que eso le haya enseñado un poco de humildad.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_fail_0">
		<text>Por desgracia, no he podido protegerlo y ha muerto.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_fail_1">
		<text>¡Maldición! ¡Debí haber ido yo mismo! Quizá se hubiese molestado, pero al menos seguiría vivo. Tío, hemos perdido a un stalker muy prometedor.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_novice_thank_you_0">
		<text>Gracias por salvarme, stalker. Pensaba que iba a morir en ese bosque, despedazado por aquellos perros. Es la última vez que me interno solo allí.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_0">
		<text>¿Tienes trabajo para mí?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_1">
		<text>Sí. Los bandidos cogieron a mi hermano de rehén y ahora piden un rescate carísimo. No tenemos tanto dinero y con estos novatos no podremos reunirlo en tan poco tiempo. E incluso aunque lo lográsemos, a lo mejor matan a mi hermano después de entregárselo.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_11">
		<text>Todavía no.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_111">
		<text>Uno de mis muchachos no soporta que lo llamen novato, así que ha decidido ir a cazar una jauría de perros él solo para hacerse respetar. Es listo y dispara bien, pero es joven, ya se sabe. Me preocupa. ¿Crees que podrías echarle una mano?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_1111">
		<text>Por ahora nos las arreglamos. Vuelve más tarde, puede que necesitemos tu ayuda otra vez.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_11111">
		<text>No.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_1112">
		<text>No hay problema, ¿dónde puedo encontrarlo?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_11121">
		<text>Éstas son las coordenadas.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_1113">
		<text>Lo siento, ahora no.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_11131">
		<text>Todos los mercenarios sois iguales, ¡nadie os importa una mierda!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_2">
		<text>Vale, intentaré salvar a tu hermano.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_22">
		<text>Gracias, mercenario, sabía que me ayudarías. Aquí están las coordenadas de su campamento. ¡Ten cuidado y buena suerte!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_3">
		<text>Por desgracia, no puedo ayudarte.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_4">
		<text>No es mi problema.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_other_works_44">
		<text>Pues lárgate.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_0">
		<text>Bueno, fiera, ¿te has cansado ya de ser un héroe?</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_11">
		<text>¡Quítate de en medio! ¡Me ocuparé de las bestias yo solo! ¡Ya verán! ¡No volverán a llamarme novato!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_1112">
		<text>¡Tengo miedo!</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_112">
		<text>Toma esta pistola.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_1122">
		<text>Toma esta escopeta.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_11222">
		<text>Toma este fusil de asalto.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_stalker_novice_112222">
		<text>Me ocuparé de ellos.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_0">
		<text>Ésta es la aldea de novatos, no un campamento de mercenarios, colega.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_1">
		<text>He venido a ver a Sidorovich. </text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_11">
		<text>Está en el búnker, fuera de la aldea.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_111">
		<text>Gracias, iré a verlo ahora.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_2">
		<text>Tengo un trabajo de Sidorovich. Tengo que ir a la base stalker.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_22">
		<text>Bueno, eso está más allá del terraplén del ferrocarril. Es un auténtico paraíso stalker ahí fuera.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_talk_222">
		<text>Gracias.</text>
	</string>
</string_table>
