<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Munición 9x18 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_descr">
		<text>Munición básica PB. Proporciona una buena potencia de disparo contra blancos sin blindaje. Adecuada para las pistolas PMm, PB1s y Fora-12.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Munición +P+ 9x18 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>+P+ 9x18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_descr">
		<text>Esta munición contiene balas con potencia de disparo mejorada. Ineficaz contra blancos blindados. Adecuada para las pistolas PMm, PB1s y Fora-12.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>PB 9x19 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>PB 9x19</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_descr">
		<text>Munición básica PB 9x19 mm. Ineficaz contra blancos blindados. Adecuada para las pistolas Walker P9m, HPSS-1m y Martha, así como para el subfusil Viper 5.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Munición PBP 9x19 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>PBP 9x19</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_descr">
		<text>Potente munición 9x19 mm con balas de punta hueca. Ineficaz contra blancos blindados. Adecuada para las pistolas Walker P9m, HPSS-1m y Martha, así como para el subfusil Viper 5.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Munición ACP .45 </text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>ACP .45</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_descr">
		<text>Munición básica de calibre PB .45. Adecuada para las pistolas Kora-919 y SIP-t M200.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Munición ACP Hydro .45</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>Hydro .45</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_descr">
		<text>Munición Hydro-Shock con características mejoradas para las pistolas Kora-919 y SIP-t M200. Son balas de punta hueca que proporcionan una buena potencia de disparo.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Munición 5,45x39 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5,45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_descr">
		<text>Munición estándar de los fusiles automáticos de los países del Pacto de Varsovia. Adecuada para los fusiles de asalto Akm 74/2U, Akm 74/2 y AC96/2.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Munición BP 5,45x39 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>BP 5,45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_descr">
		<text>Munición antiblindaje de los fusiles automáticos de los países del Pacto de Varsovia. Adecuada para los fusiles de asalto Akm 74/2U, Akm 74/2 y AC96/2.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Munición 5,56?45 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5,56?45</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_descr">
		<text>Munición estándar de la OTAN, conocida por su índice belga de SS109. Adecuada para los fusiles de asalto IL 86, TRs 301, SGI 5k, GP 37 y FT 200M.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Munición AP 5,56x45 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>AP 5,56</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_descr">
		<text>Munición antiblindaje de los fusiles de asalto IL 86, TRs 301, SGI 5k, GP 37 y FT 200M.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Munición PAB-9 9x39 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>PAB-9 9x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_descr">
		<text>Munición barata de uso general. Pese a su velocidad subsónica, proporciona una buena potencia de disparo. Adecuada para los fusiles de asalto Tunder S14 y SA Avalanche, así como para el fusil de francotirador especial Vintar BC.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Munición SP-6 9x39 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>SP-6 9x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Munición 7N1 7,62X54 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7N1 7,62</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_descr">
		<text>Munición de precisión antiblindaje de calibre 7,62. Adecuada para los fusiles de francotirador SVDm 2 y SVUmk2.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Munición PP 7,62X54 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>PP 7,62</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_descr">
		<text>Munición barata de calibre 7,62 para ametralladoras. Su diseño resulta inapropiado para los fusiles de francotirador, de modo que solo se usa con la ametralladora RP-74.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Perdigones 12x70</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>Perdigones 12x70</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_descr">
		<text>Munición estándar de calibre 12 con perdigones de 6 mm. Extremadamente letal a corto alcance. Munición adecuada para los fusiles de caza, las escopetas y las escopetas semiautomáticas SPSA14 y Chaser 13.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Postas 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>Postas 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_descr">
		<text>Las postas pesadas normalmente solo se usan para la caza mayor, pero también son adecuadas para otros fines. En vez de penetrar el blindaje, lo atraviesan aplastándolo. Munición adecuada para los fusiles de caza, las escopetas y las escopetas semiautomáticas SPSA14 y Chaser 13.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Balas de punta 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>Bala de punta 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_descr">
		<text>Bala de punta. Sus aletas añaden estabilidad, por lo que aumenta la precisión. El cuerpo de acero de la bala puede penetrar en cualquier blindaje personal. Munición adecuada para los fusiles de caza, las escopetas y las escopetas semiautomáticas SPSA14 y Chaser 13.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Acumuladores</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_descr">
		<text>Células de energía de alta capacidad. Adecuadas para el prototipo de fusil electromagnético EM1.</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Granada M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_descr">
		<text>Granada del lanzagranadas acoplado M203 y del lanzagranadas integrado FT 200M.</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Granada VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_descr">
		<text>Granada estándar del lanzagranadas acoplado Koster GP-25, del lanzagranadas acoplado integrado del Tunder S14 y del lanzagranadas tipo revólver Bulldog 6.</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Granada OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_descr">
		<text>Granada de fragmentación para el RPG-7u. Igual de efectiva contra blancos sin blindaje y vehículos de blindaje ligero.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1">
		<text>Granada F1</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Granada de mano defensiva con metralla capaz de perforar blindaje personal estándar. La onda expansiva tiene un radio de 10 metros.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>Granada RGD-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Granada de mano ofensiva con un pequeño radio de daño de metralla. La onda expansiva es de 8 metros.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke">
		<text>Granada de humo</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke_descr">
		<text>Granada de mano para crear cortinas de humo. Dura 10 segundos.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>GP-25 "Koster"</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Un lanzagranadas acoplado para los fusiles de asalto de los países del Pacto de Varsovia. Utiliza munición VOG-25.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Un lanzagranadas acoplado para los fusiles de la OTAN. Utiliza munición M209.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope">
		<text>Mira PSO-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_descr">
		<text>Una mira telescópica muy común de fabricación soviética. Se añade a las armas ensamblándola a cola de milano, sistema utilizado en los países del Pacto de Varsovia.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat">
		<text>Mira SUSAT</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_descr">
		<text>Una mira telescópica 4x fabricada en los países de la OTAN. Se puede añadir a una montura estándar de la OTAN, también llamada carril Picatinni.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer">
		<text>Silenciador</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>Un efectivo silenciador, ensamblado por algunos de los mejores artesanos de la Zona. Incluye una serie de adaptadores para armas de todos los calibres.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm">
		<text>PMm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>Esta pistola de legado soviético es el arma más común de toda la Zona. Aunque es fiable y barata, sus desventajas son la escasa precisión y un cargador de poca capacidad. Muchos novatos la tienen como su arma principal. Usa munición de calibre 9x18 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb">
		<text>PB1s</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>Una pistola con un silenciador integrado. Antes la utilizaba la Spetsnaz soviética. Ya está obsoleta, pero es potencialmente efectiva en las manos adecuadas. Usa munición de calibre 9x18 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort">
		<text>Fora-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>Pistola de policía de fabricación ucraniana. En comparación con la pistola Makarov, su precisión es mayor, es más ergonómica y tiene un cargador más grande, aunque es menos fiable. Usa munición de calibre 9x18 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>Martha</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>Utilizada por el ejército y la policía estadounidenses, así como por muchas unidades de policía y militares de todo el mundo. Esta pistola goza de una popularidad similar entre los miembros del hampa gracias a su potencia y a la capacidad de su cargador. Usa munición de calibre 9x19 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther">
		<text>Walker P9m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>Excelente pistola de fabricación alemana muy fiable, con buena precisión y un cargador de gran capacidad, especialmente en el caso de este modelo, diseñado para para la munición Parabellum de 9 mm. Usa munición de calibre 9x19 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa">
		<text>HPSS-1m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_descr">
		<text>La Browning merece ser considerada como una de las mejores pistolas del siglo XX. Es fiable, potente y precisa. Puede llevar hasta 13 balas de calibre 9x19 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>Kora-919</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>El clásico Colt automático, que demostró su valía en casi todos los conflictos armados del siglo XX, entró en el nuevo milenio con seguridad. La mediocre capacidad de su cargador queda compensada por la potente munición de calibre .45 que utiliza.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220">
		<text>SIP-t M200</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>Este modelo, diseñado originalmente en 1975, sigue siendo popular en todo el mundo. Aunque el cargador es relativamente pequeño, su mecanismo funciona como un reloj suizo. Su otra ventaja es la potente munición Colt de calibre .45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp">
		<text>UDP compacto</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>Esta arma goza de fiabilidad y calidad alemanas. Es un arma compacta de corto alcance especialmente popular entre los veteranos de la Zona. Utiliza munición de calibre .45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle">
		<text>Black Kite</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_descr">
		<text>La auténtica arma de los auténticos héroes: voluminosa, pesada y muy letal. Su uso limitado en la Zona puede atribuirse a su precio, a su tamaño y a la escasez de elefantes para cazar. Utiliza munición de calibre .45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5">
		<text>Viper 5</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>El Viper 5, uno de los mejores subfusiles que existen, fue utilizado por las fuerzas armadas especiales y las unidades de policía de todo el mundo en las últimas décadas del siglo XX. Tras ser sustituido gradualmente por modelos más modernos, fue visto a menudo en el mercado negro, desde donde llegó a la Zona en grandes cantidades. Utiliza munición de calibre 9x19 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>Akm 74/2U</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>Pese a ser similar a los subfusiles en tamaño y peso, a esta arma se la considera un fusil de asalto debido a su mecanismo y a su munición. Destacan su pequeño tamaño (una característica extremadamente útil para luchar en entornos urbanos) y su gran capacidad antiblindaje. Sus principales desventajas son su corto alcance efectivo y su tendencia a sobrecalentarse rápidamente al disparar ráfagas. Usa munición de calibre 5,45x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74">
		<text>Akm 74/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>Esta arma, diseñada en 1974, utiliza munición de calibre 5,45x39 mm. Es un arma sencilla y fiable, aunque su bajo coste de producción ha comprometido su facilidad de uso y su precisión. En la Zona es el arma principal del ejército y de muchos stalkers solitarios. Usa munición de calibre 5,45x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>AC96/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>Un modelo de 1996 basado en el AK47. Diseñado para ráfagas cortas y precisas. Usa munición de calibre 5,45x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85">
		<text>IL 86</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>Después de que el ejército británico sustituyese este fusil con un nuevo modelo, aparecieron grandes cantidades del mismo en el mercado negro y más tarde en la Zona. Sus ventajas principales son la mira telescópica de cuatro aumentos integrada y una gran precisión en el primer disparo. Sin embargo, la precisión se reduce significativamente al disparar ráfagas. Además, los mecanismos internos del fusil son poco fiables. Usa munición de calibre 5,56x45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300">
		<text>TR 301</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>Un paso más en el desarrollo de la famosa familia M-16. Gracias una salida excepcionalmente suave, buena ergonomía y peso satisfactorio, este fusil proporciona una gran precisión de disparo. Sin embargo, tiene tendencia a ensuciarse, por lo que su efectividad es menor en condiciones de campo. Usa munición de calibre 5,56x45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550">
		<text>SGI 5k</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>Un fusil de asalto de fabricación suiza relativamente nuevo que usa munición de la OTAN. La precisión del arma, su suave salida y su alta fiabilidad son las responsables de su popularidad en todo el mundo. Usa munición de calibre 5,56x45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36">
		<text>GP 37</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>Este fusil de asalto de fabricación alemana es un excelente ejemplo de un arma moderna: ligera, fiable y ergonómica. Usa munición de calibre 5,56x45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000">
		<text>FT 200M</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>Este fusil de asalto incluye un sistema de control de disparo por ordenador y un lanzagranadas de 40 mm. Usa munición de calibre 5,56x45 mm y granadas M209.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza">
		<text>Tunder S14</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>Este fusil de asalto, combinado con un lanzagranadas, es una estupenda solución para los desafíos de la Zona: un arma compacta, fiable, potente y muy versátil. Muy popular entre los stalkers militares. Usa munición de calibre 9x39 mm y granadas VOG-25.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val">
		<text>SA "Avalanche"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_descr">
		<text>Una versión modificada del fusil de francotirador Vintar BC. El SA Avalanche incluye una culata plegable, es capaz de disparar a ráfagas y tiene un cargador más grande. En principio fue diseñado para las unidades especiales en operaciones de asalto que requiriesen un disparo silencioso y sin destello. Usa munición de calibre 9x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez">
		<text>Vintar BC </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>Un fusil de francotirador diseñado para disparar en silencio y sin destellos, equipado con un silenciador integrado. Muy valorado por muchos stalkers pese a su pequeño cargador. Usa munición de calibre 9x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd">
		<text>SVDm 2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>Un arma empleada a menudo en las operaciones soviéticas y rusas desde los sesenta. Se ha ganado una reputación de fiabilidad excepcional y facilidad de uso. Usa munición de calibre 7,62 7H14.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu">
		<text>SVUmk2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>Un fusil de francotirador modernizado con un diseño bullpup compacto. Su disparo de precisión más rápido y su diseño de peso ligero le han granjeado la admiración de incontables stalkers. Usa munición de calibre 7,62 7H14.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp">
		<text>RP-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp_descr">
		<text>Pese a su peso y a su escasa precisión, esta ametralladora ligera tiene sus admiradores en la Zona. Se usa principalmente para combatir contra fuerzas superiores en número o para despejar guaridas de mutantes. Usa munición de calibre PP 7,62.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16">
		<text>Escopeta</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>Una escopeta de caza recortada con dos cañones paralelos. Aunque es mucho más ligera y compacta que una escopeta convencional, solo es efectiva a corto alcance. Es una de las armas favoritas entre los stalkers novatos. Usa munición de calibre 12x70 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34">
		<text>Fusil de caza</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>Un fusil de caza muy común y sin características destacables. Lo usan principalmente los novatos de los alrededores de la Zona. Usa munición de calibre 12x70 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12">
		<text>SPSA14 </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_descr">
		<text>La escopeta semiautomática SPSA de cañón liso fue diseñada a finales de los setenta como una arma versátil para la policía y las tropas de asalto del ejército. Aunque es muy fiable y flexible, resulta bastante voluminosa, compleja y cara. Probablemente la mejor arma de corto alcance de la Zona. Usa munición de calibre 12x70 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300">
		<text>Chaser 13</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_descr">
		<text>Una escopeta de corredera muy fiable con cañón liso fabricada en América. Fue diseñada para combatir en los más duros entornos. Todas sus partes están recubiertas de un compuesto anticorrosivo. Usa munición de calibre 12x70 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>RPG-7u </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>Este lanzagranadas de los sesenta llegó a la Zona desde los depósitos del ejército. Aunque su enorme tamaño y peso son poco apropiados para un stalker, puede ser insustituible para ciertos trabajos. Usa granadas OG-7V.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6">
		<text>Bulldog 6</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_descr">
		<text>Este lanzagranadas tipo revólver es indispensable para despejar grandes zonas de mutantes, atacar objetivos fijos bien defendidos o combatir contra monstruos particularmente duros. Usa granadas VOG-25.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss">
		<text>Fusil EM1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>Un fusil electromagnético experimental utilizado para incapacitar dispositivos electrónicos a distancia. Ineficaz contra objetivos vivientes. Usa baterías acumuladoras.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_m1">
		<text>Viper 5m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_m1_descr">
		<text>Una versión modificada del subfusil Viper. Gracias a su mejor alineación de los componentes, el arma tiene mayor velocidad de salida. Usa munición de calibre 9x19 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_m1">
		<text>HPCS-1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_m1_descr">
		<text>Esta arma es una versión modificada para los climas adversos de la pistola XPSS-1m. Es una pistola virtualmente a prueba de fallos que usa munición de calibre 9x19 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_m1">
		<text>Fora-14</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_m1_descr">
		<text>La Fora-14 tiene un cargador mayor que el del modelo básico. Usa munición de calibre 9x18 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_m1">
		<text>Akv 74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_m1_descr">
		<text>Es una versión moderna del fusil de asalto Akm 74/2. Su diseño avanzado permite una cadencia de disparo de 100 balas por minuto. Algunos elementos del diseño han sido eliminados para aligerar el cañón, por lo que no se le pueden añadir miras telescópicas. Usa munición de calibre 5,45x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_m1">
		<text>Big Ben</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_m1_descr">
		<text>Un auténtico Goliat entre las pistolas. Su ya de por sí largo cañón se alarga con una extensión especial permanente. Tiene una potencia de disparo sobresaliente y usa munición de calibre .45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_m1">
		<text>SGI 5,45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_m1_descr">
		<text>Algunos manitas han modificado el SGI 5k para que funcione con la munición soviética, que es más común en la Zona, sin perder la capacidad de utilizar las modificaciones básicas del modelo. Usa munición de calibre 5,45x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_m1">
		<text>AC96sl</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_m1_descr">
		<text>Una versión silenciosa del AC96/2. Tiene un cañón extendido con silenciador que aumenta la precisión y conserva todas las ventajas de un fusil de asalto. Usa munición de calibre 5,45x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_m1">
		<text>Chaser "Libertad"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_m1_descr">
		<text>A diferencia de la mayoría de las escopetas, ésta tiene el cañón estriado. No puede disparar balas de punta o perdigones, pero la precisión de las postas aumenta considerablemente. Usa solo postas de calibre 12x76.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_m1">
		<text>Vintar "Avalanche"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_m1_descr">
		<text>Una versión híbrida que combina las ventajas de ambos modelos. El resultado es un cargador de 20 balas y un disparo automático muy preciso. La mira telescópica de dos aumentos del fusil está diseñada para corto alcance. Usa munición de calibre 9x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2">
		<text>SPSA-AUT</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2_descr">
		<text>La escopeta semiautomática SPSA-AUT solo se fabrica en los talleres de Deber. Está diseñada para combatir enjambres de monstruos. Su mecanismo de carga mejora la cadencia de disparo y garantiza una agrupación excepcional de los perdigones. El cargador ampliado lleva hasta 10 cartuchos de calibre 12x70 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_m1">
		<text>TPs "Left-hander"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_m1_descr">
		<text>Esta arma es una pieza de artesanía excepcional, personalizada para su propietario. El diseño sacrifica cadencia de disparo por precisión, así que si necesitas dar en el mismo punto diez veces en diez segundos, ésta es el arma ideal para ti. Usa munición de calibre 5,56x45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_m1">
		<text>IL86s</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_m1_descr">
		<text>Una versión de francotirador del fusil IL86. Su cañón extendido garantiza una mayor velocidad de salida, lo que normaliza la trayectoria de la bala y permite disparar con precisión a mayor distancia. Usa munición de calibre 5,56x45 mm. </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_m1">
		<text>FT 202M</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_m1_descr">
		<text>Una versión moderna de un fusil de asalto con el énfasis puesto en el disparo de ráfagas. El acoplamiento para lanzagranadas lleva un estabilizador gravitacional de balas que reduce significativamente la dispersión. El inconveniente de esta modificación es que no se puede usar un lanzagranadas. Usa munición de calibre 5,56x45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_m1">
		<text>SV-Am</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_m1_descr">
		<text>Esta versión automática del fusil de francotirador tiene un retroceso mucho más suave, lo que permite disparos de precisión más rápidos. Usa munición de calibre 7,62 7H14.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_m1">
		<text>Tunder S14sn</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_m1_descr">
		<text>Un prototipo para francotirador del fusil de asalto Tunder S14. Esta equilibrada arma es buena tanto para el disparo automático como para el de precisión. El lanzagranadas acoplado también puede ser útil. Usa munición de calibre 9x39 mm y granadas VOG-25.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_descr">
		<text>Munición antiblindaje de calibre 9x39 mm. Pese a su velocidad subsónica, proporciona una buena potencia de disparo gracias a su calibre. El diseño especial de la bala le permite penetrar en casi cualquier blindaje personal. Adecuada para los fusiles de asalto Tunder S14 y SA Avalanche, así como para el fusil de francotirador especial Vintar BC.</text>
	</string>
	<string id="st_knife">
		<text>Cuchillo</text>
	</string>
	<string id="ammo_minigame_descr">
		<text>Munición con marcas específicas de la galería de tiro.</text>
	</string>
	<string id="ammo_minigame_name">
		<text>Munición de la galería de tiro</text>
	</string>
</string_table>
