<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_antirad">
		<text>Fármacos antirrad.</text>
	</string>
	<string id="st_antirad_descr">
		<text>Un paquete de pastillas con ingredientes activos que ayudan a expulsar los radionucleoides del cuerpo. Las píldoras no protegen al organismo de nuevas exposiciones a la radiación, solo reducen la dosis de radiación actual.</text>
	</string>
	<string id="st_bread">
		<text>Pan</text>
	</string>
	<string id="st_bread_descr">
		<text>En la Zona no se ha visto nunca ningún panadero, pero este pan no está contaminado y es bastante comestible. Al menos, nadie se ha quejado hasta ahora.</text>
	</string>
	<string id="st_conserva">
		<text>"Desayuno para turistas"</text>
	</string>
	<string id="st_conserva_descr">
		<text>Alimentos enlatados de un depósito de suministros del ejército saqueado por stalkers. Si te fías de la fecha de caducidad, todavía se pueden comer.</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa">
		<text>Salchicha dietética</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa_descr">
		<text>Para bien o para mal, esta salchicha, una mezcla de pollo y soja artificial, es a menudo el desayuno, la comida y la cena de los stalkers.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit">
		<text>Botiquín</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_descr">
		<text>Botiquín básico. Útil para tratar diversas aflicciones: heridas, quemaduras, envenenamiento, etc.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army">
		<text>Botiquín militar</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army_descr">
		<text>Un botiquín especializado en tratar heridas físicas y hemorragias. Está lleno de coagulantes, anestésicos, antibióticos e inmunoestimulantes.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science">
		<text>Botiquín científico</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science_descr">
		<text>Un botiquín médico diseñado específicamente para la Zona. Contiene productos para atender las heridas y expulsar los radionucleoides del cuerpo. Impide el desarrollo de la enfermedad por radiación y reduce la dosis actual de radiación en el organismo.</text>
	</string>
	<string id="st_vodka">
		<text>Vodka cosaco</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_descr">
		<text>Fabricado por GSC. Se bebe con facilidad y reduce considerablemente los efectos de la radiación. Debe tomarse con moderación.</text>
	</string>
	<string id="st_bandage">
		<text>Venda</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_descr">
		<text>Material de vendaje. Ayuda a detener las hemorragias.</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink">
		<text>Bebida energética</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink_descr">
		<text>Los stalkers la usan a menudo en los viajes largos cuando no pueden detenerse. Esta bebida contiene carbohidratos fáciles de digerir y drogas que estimulan la liberación de la adrenalina en el flujo sanguíneo.</text>
	</string>
	<string id="st_detector1">
		<text>Detector "eco"</text>
	</string>
	<string id="st_detector1_descr">
		<text>Este detector de actividad anómala, con un contador Geiger incorporado, da una señal de alarma cuando te acercas a una anomalía. También puede registrar la presencia de artefactos y medir la distancia hasta el más próximo. El dispositivo se limita a registrar la radiación y las anomalías cuando está cerrado. Para cambiar al modo de búsqueda de artefactos, levanta la tapa frontal del dispositivo (antena).</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Detector "oso"</text>
	</string>
	<string id="st_detector2_descr">
		<text>Este detector de actividad anómala, con un contador Geiger incorporado, puede usarse para localizar artefactos. Pero además de medir la distancia hasta el artefacto, también puede indicar su dirección. El dispositivo se limita a registrar la radiación y las anomalías cuando está cerrado. Para cambiar al modo de búsqueda de artefactos, levanta la tapa frontal del dispositivo (antena).</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Detector "Veles"</text>
	</string>
	<string id="st_detector3_descr">
		<text>Un escáner de detección de última generación diseñado específicamente para localizar artefactos. Los artefactos aparecen en una pantalla especial, por lo que son más fáciles de encontrar. Incluye un contador Geiger y puede usarse para detectar anomalías. El dispositivo se limita a registrar la radiación y las anomalías cuando está cerrado. Para cambiar al modo de búsqueda de artefactos, levanta la pantalla frontal del dispositivo (antena).</text>
	</string>
	<string id="st_cordon_case">
		<text>Maletín plateado</text>
	</string>
	<string id="st_cordon_case_descr">
		<text>Un pequeño maletín cerrado con una clave. Contiene información muy valiosa acerca de comerciantes fiables a los que vender artefactos.</text>
	</string>
	<string id="st_fang_pda">
		<text>PDA de Fang</text>
	</string>
	<string id="st_fang_pda_descr">
		<text>Un PC de bolsillo. En la Zona se usa como ordenador, dispositivo de navegación, dispositivo de comunicación y grabadora de voz. Cada PDA tiene una ID única que permite rastrearla.</text>
	</string>
	<string id="st_shukin_pda">
		<text>PDA de Lingov</text>
	</string>
	<string id="st_shukin_pda_descr">
		<text>Un PC de bolsillo. En la Zona se usa como ordenador, dispositivo de navegación, dispositivo de comunicación y grabadora de voz. Cada PDA tiene una ID única que permite rastrearla.</text>
	</string>
	<string id="st_recorder">
		<text>Dispositivo de dictado</text>
	</string>
	<string id="st_cooler_docs">
		<text>Descripción de la estación de refrigeración</text>
	</string>
	<string id="st_cooler_docs_descr">
		<text>Contiene una descripción detallada e instrucciones de solución de problemas de una estación de refrigeración estacionaria situada en la fábrica.</text>
	</string>
	<string id="st_compass">
		<text>"Brújula"</text>
	</string>
	<string id="st_compass_descr">
		<text>Un raro artefacto. Han pasado varios años desde que se encontró uno. Puede localizar los huecos en los campos de anomalías, de modo que actúa como una brújula. Se cree que puede ayudar a cruzar los campos de anomalías más complejos sin sufrir el menor daño. Sin embargo, son pocos los que saben manejarlo adecuadamente.</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_descr">
		<text>Guitarra de siete cuerdas</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_name">
		<text>Guitarra</text>
	</string>
</string_table>
