<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="bandit_outfit_description">
		<text>Ropa tradicional de bandido: chaqueta de cuero con piezas de blindaje cosidas. La protección que proporciona es inadecuada para las duras condiciones de la Zona. La chaqueta puede llevar hasta dos artefactos.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name">
		<text>Chaqueta de bandido</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Una versión moderna del traje de protección de Deber, que proporciona una buena protección contra anomalías, a diferencia de los trajes de la serie PSZ. El blindaje incorporado es capaz de detener el disparo de una pistola. No puede modificarse para incluir un contenedor de artefactos.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>PS5-M "Protección universal"</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Un ejemplo experimental de un exoesqueleto militar. Nunca lo produjeron en masa debido a su elevado precio y a algunos fallos de diseño. De todos modos, se fabricaron pequeñas cantidades en las instalaciones a las afueras de Ucrania. Es un exoesqueleto de tercera generación que corrige el fallo de movilidad de las versiones anteriores y tiene mayor blindaje.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Exoesqueleto</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>El traje militar blindado Bulat ha sido diseñado para operaciones de asalto en áreas de alta actividad anómala. Está compuesto por un traje fuertemente blindado, un sistema de compensación integrado y el casco Sphere-12M. Su blindaje es capaz de detener un disparo de fusil de asalto. No puede modificarse con un contenedor de artefactos.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Traje blindado "Bulat"</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>Este exoesqueleto proporciona una excelente protección contra las balas y la metralla a expensas de la movilidad. Es vulnerable a la munición antiblindaje.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Exoesqueleto</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>Este traje militar blindado está diseñado para operaciones de asalto. Proporciona una excelente protección contra las balas y la metralla sin comprometer la movilidad. Es vulnerable a la munición antiblindaje.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Traje militar blindado</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Este traje está diseñado para las operaciones de investigación en la Zona. Viene con un módulo respiratorio de ciclo cerrado y un sistema de supresión de campos anómalos integrado que proporcionan una protección sobresaliente contra las anomalías. Es extremadamente vulnerable debido a su débil blindaje. Incluye un contenedor integrado para transportar artefactos.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Traje de científico</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Este traje fue producido por uno de los institutos de investigación de Kiev. Proporciona una estupenda alternativa a otros trajes de stalker de factura casera. Es una buena combinación de traje blindado, módulo respiratorio de ciclo cerrado y sistema de supresión de campos anómalos. Sumando a esto sus bien escogidos materiales, este traje es una estupenda elección y su única desventaja es el precio.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Traje SEVA</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>El Berill-5M es un traje Spetsnaz modificado para la Zona. Cuenta con un blindaje de la serie PSZ-9a, un expulsor de berilio y un casco Sphere-08. Está diseñado para las operaciones de asalto en regiones extremadamente radiactivas. Es ineficaz en zonas de gran actividad anómala.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Traje blindado Berill-5M</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>De diseño y fabricación casera, este traje stalker combina un blindaje militar ligero y un traje de goma. Pese al hecho de que el blindaje no es capaz ni de detener el disparo de una bala, es un traje popular debido a su bajo coste y a su gran potencial de modificación. Incluye un contenedor para llevar hasta dos artefactos.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Traje "Sunrise"</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Un traje de stalker reforzado hecho por artesanos de Libertad. Su combinación de blindaje estándar y elementos de circonio acorazados proporciona una buena protección contra subfusiles, fusiles de asalto y metralla a todas las distancias. El material de doble capa del traje combina cuero especialmente tratado con un tejido que contiene fibra de amianto. El traje ofrece una protección limitada contra diversas anomalías y radiación.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Traje "Guardián de Libertad"</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Este traje stalker de peso ligero fue creado por artesanos de Libertad. Su blindaje militar ligero está reforzado con una coraza de Kevlar que ofrece protección contra armas de fuego pequeñas. El tejido del traje está tratado con una solución especial que aumenta su resistencia contra las anomalías.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Traje "Viento de Libertad"</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Equipo estándar utilizado por los pelotones de asalto de Cielo Despejado. Este blindaje personal puede detener la bala de una pistola, tiene una máscara de gas integrada que proporciona una buena protección contra la exposición a las anomalías. Incluye un contenedor para llevar un artefacto.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Blindaje personal CS-1</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_description">
		<text>Este blindaje personal fue diseñado para realizar operaciones de búsqueda en áreas de baja actividad anómala. La calidad de sus materiales aumentan su durabilidad. Incluye un contenedor para llevar un artefacto.</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_name">
		<text>Blindaje personal CS-3a</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>Uno de los primeros modelos de Deber. Se hizo conocido por su blindaje personal integrado y falta de protección contra las exposiciones anómalas. No puede modificarse para incluir un contenedor para artefactos.</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>BPSZ-9d "Blindaje de Deber"</text>
	</string>
	<string id="exo_freedom_outfit_description">
		<text>Una versión mejorada de un exoesqueleto estándar. El uso de materiales más ligeros permitió a los diseñadores reducir el peso del traje y mejorar su durabilidad.</text>
	</string>
	<string id="exo_freedom_outfit_name">
		<text>Exoesqueleto "Libertad"</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description">
		<text>Ropa clásica para los stalkers novatos. No protege ni de las balas ni de las anomalías, pero es mejor que nada. Incluye un contenedor capaz de llevar hasta dos artefactos.</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name">
		<text>Chaqueta de cuero</text>
	</string>
</string_table>
