<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="hosp_task_general_name">
		<text>Encuentra un camino a la central nuclear de Chernóbil.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_general_text">
		<text>El camino a la central nuclear de Chernóbil pasa por el hospital en ruinas. Date prisa. Strelok ha cruzado el Cauterizador y está muy cerca de la central nuclear. Encuentra la entrada a las catacumbas.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_heli_name">
		<text>Elimina el helicóptero.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_heli_text">
		<text>Derriba el helicóptero militar.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_kill_sniper_name">
		<text>Mata al francotirador.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_kill_sniper_text">
		<text>El francotirador no esta protegido desde este lado. Mátalo.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_1_name">
		<text>Sorprende al francotirador</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_1_text">
		<text>El vestíbulo del hospital está cubierto por un francotirador y un nido de ametralladora. La posición del francotirador está bien protegida. Cielo Despejado distraerá al enemigo mientras cruzas el vestíbulo para eliminar al francotirador.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_2_name">
		<text>Ve al otro lado del vestíbulo.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_2_text">
		<text>El artillero está disparando en el piso inferior y el francotirador cubre el piso superior. Cielo Despejado distraerá al enemigo un momento. Muévete solo cuando el comandante del pelotón de Cielo Despejado te dé la orden.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_3_name">
		<text>Ve al puente.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_3_text">
		<text>Tienes que llegar hasta el puente. Muévete solo cuando el comandante del pelotón de Cielo Despejado te dé la orden, ellos distraerán al enemigo.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_4_name">
		<text>Cruza el puente.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_4_text">
		<text>Cruza el puente. Muévete solo cuando el comandante del pelotón de Cielo Despejado te dé la orden, ellos distraerán al enemigo.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_z2_exit_name">
		<text>Ve al siguiente vestíbulo.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_z2_exit_text">
		<text>El helicóptero destruyó el muro al caer y ha abierto el camino al siguiente vestíbulo. Ve allí.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_z3_help_csky_squad_name">
		<text>Cubre al pelotón de Cielo Despejado.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_z3_help_csky_squad_text">
		<text>El pelotón de Cielo Despejado está avanzando para destruir el nido de ametralladora. Los miembros de Monolith atacan al pelotón. Proporciona fuego de cobertura al pelotón de Cielo Despejado.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_z3_hold_out_name">
		<text>Aguanta hasta que lleguen los refuerzos.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_z3_hold_out_text">
		<text>Se acerca un pelotón de Cielo Despejado. Aguanta hasta que lleguen los refuerzos.</text>
	</string>
</string_table>
