<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mil_actor_attack_house">
		<text>Elimina a los militares del edificio del cuartel general.</text>
	</string>
	<string id="mil_actor_attack_house_text">
		<text>Un pelotón militar se ha atrincherado en el edificio del cuartel general. Elimina a los militares del edificio.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_1_name">
		<text>Coge el cargamento militar del helicóptero.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_1_text">
		<text>Un helicóptero patrulla del ejército que llevaba valiosas armas y munición se ha estrellado por aquí cerca. Necesitamos las armas y la munición para defender la Barrera. Por desgracia, nuestros muchachos no pueden cruzar el área. El sitio está defendido por miembros de Monolith. Son enemigos difíciles y, a diferencia de nosotros, tienen trajes de protección contra la radiación.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_2_name">
		<text>Encuentra la PDA.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_2_text">
		<text>Hace pocas noches un pelotón de stalkers fue atacado por una jauría de perros hambrientos. No hubo supervivientes. El comandante del pelotón murió con sus hombres, pero nos traía información importante. Encuentra el cuerpo del comandante y consigue la PDA con la información.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_3_name">
		<text>Encuentra el botín del stalker desaparecido.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_3_text">
		<text>Uno de nuestros francotiradores con valiosa munición de precisión murió en una anomalía. Si puedes recuperar la munición, serás generosamente recompensado.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_4_name">
		<text>Consigue el artefacto del stalker muerto.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_4_text">
		<text>Uno de nuestros stalkers logró cruzar un pantano anómalo, pero no logró traer un valioso artefacto. Tráenos el artefacto y serás recompensado.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_5_name">
		<text>Recoge el artefacto del pueblo.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_5_text">
		<text>Ese pueblo está maldito, stalker. Los chupasangres aparecen de repente, nadie se atreve a ir allí. Sin embargo, a algunos chalados a los que les gustan las emociones fuertes les atrae el lugar, pese a que allí viven los chupasangres más peligrosos de toda la Zona. Por otra parte, si consigues matarlos, en la casa abandonada encontrarás un artefacto diferente a cualquier otro de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="mil_contact_with_clear_sky_commander_descr">
		<text>Reúnete con Lebedev.</text>
	</string>
	<string id="mil_contact_with_clear_sky_commander_name">
		<text>Un pelotón de mercenarios ha logrado salir de la burbuja espacial y ahora se dirige al puente de Limansk. El pelotón de vanguardia de Cielo Despejado ya está en el puente. Ve al Bosque Rojo y reúnete con Lebedev.</text>
	</string>
	<string id="mil_defend_barrier_name">
		<text>Defiende la Barrera.</text>
	</string>
	<string id="mil_defend_barrier_text">
		<text>Han vuelto a atacar la Barrera. Ayuda a los stalkers a defenderla.</text>
	</string>
	<string id="mil_elim_military">
		<text>Elimina a los militares.</text>
	</string>
	<string id="mil_elim_military_text">
		<text>Elimina a los militares de la base.</text>
	</string>
	<string id="mil_hires">
		<text>Reúnete con los mercenarios en el pueblo.</text>
	</string>
	<string id="mil_hires_text">
		<text>En el pueblo abandonado hay un grupo de mercenarios que busca al grupo que se quedó atrapado en la anomalía espacial cerca de Limansk. Los mercenarios pueden darte más información acerca de dónde obtener la señal de radio más nítida. Reúnete con los mercenarios en el pueblo.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_about_signal_1">
		<text>¡Maldición! Lo siento, tío, yo de esto no entiendo. Si alguien puede ayudarte, ése es Forester. Dicen que sabe todo lo que hay que saber sobre la Zona.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_11">
		<text>¡Hola, mercenario!</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_12">
		<text>Me alegro de verte. ¿Has descubierto cómo sacar a nuestros muchachos?</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_1221">
		<text>Sí, la base de los bandidos en el vertedero es difícil de conquistar. No lo lograrás tú solo.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_1231">
		<text>Mmm... Te hará falta un buen transmisor para eso. Los militares tenían uno. Espera, pensaremos en algo.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_13">
		<text>¡Mercenario, ve a ver a Kostyan!</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_talk_about_1">
		<text>Hace unas semanas recibimos un importante encargo para encontrar un artefacto único. El pedido venía desde arriba, el cliente era muy importante. En fin, todo estaba saliendo bien: nuestro pelotón había encontrado el artefacto cerca de la Barrera y se preparaba para volver cuando fueron alcanzados por la gran emisión. Pensábamos que habían muerto, pero tuvieron suerte y sobrevivieron. El problema es que han desaparecido en algún lugar de por aquí. Nos han ordenado encontrarlos, porque tenemos que cumplir con el pedido. Si fallamos, ningún cliente volverá a darnos trabajo. </text>
	</string>
	<string id="mil_hog_talk_about_111">
		<text>Hemos captado fragmentos de las transmisiones de nuestro pelotón, pero no logramos sacar nada en claro de ellas. Lo único que sabemos es que se perdieron a plena luz del día y ahora están en una especie de trampa. Puede que sea una anomalía o un nuevo tipo de peligro que ha aparecido en la Zona. No sabemos qué hacer. Hay un antiguo depósito de agua cerca de la granja. Creo que podremos captar mejor sus transmisiones ahí arriba. Ya hemos intentado subir, pero un monstruo nos atacó de repente, cogió a uno de nuestros muchachos y se lo llevo. ¡El resto escapamos por los pelos!</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_talk_about_11111">
		<text>¿Estás loco? Todavía me estoy cagando en los pantalones desde la última vez y los muchachos no quieren ni acercarse a esa torre. Tú, por otra parte, pareces saber un par de cosas sobre la Zona. ¿No podrías matar a esa bestia y recibir el mensaje de nuestros muchachos?</text>
	</string>
	<string id="mil_kill_bs">
		<text>Mata al chupasangre.</text>
	</string>
	<string id="mil_kill_bs_text">
		<text>Se ha visto a un chupasangre cerca del depósito de agua. Desde allí se obtiene la señal más nítida de toda el área. Mata al chupasangre.</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_battle">
		<text>Reúnete con el pelotón de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_battle_text">
		<text>Reúnete con el pelotón de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_tower_task">
		<text>Recibe la transmisión.</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_tower_task_text">
		<text>El depósito de agua es el punto más alto de los almacenes militares. Desde allí se obtiene la señal más nítida. Ve a lo alto de la torre y obtén la señal del grupo perdido de mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_forester2">
		<text>Habla con Forester.</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_forester2_text">
		<text>Forester ha recibido un mensaje de radio de un grupo perdido de mercenarios mediante el canal de radio de su PDA. Vuelve con Forester y pídele instrucciones.</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_fr_com">
		<text>Reúnete con el pelotón de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_fr_com_text">
		<text>Libertad se prepara para atacar una base del ejército para expulsar a los soldados y establecer su propia base en los almacenes militares. Ayuda a Libertad a atacar la base del ejército.</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_merc_2_task">
		<text>Habla con los mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_merc_2_task_text">
		<text>La base está llena de soldados que vigilan el transmisor. Sin ayuda exterior, no será fácil expulsarlos y transmitir las coordenadas a los mercenarios para que salgan de la burbuja espacial. Vuelve al pueblo abandonado y habla otra vez con los mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="mil_test">
		<text>Ayuda</text>
	</string>
	<string id="mil_transfer_coo">
		<text>Transmite las coordenadas.</text>
	</string>
	<string id="mil_transfer_coo_text">
		<text>El camino al transmisor está despejado. Ve a lo alto de la torre y transmite las coordenadas que Forester te ha dado al grupo de mercenarios que está atascado en la burbuja espacial.</text>
	</string>
	<string id="mil_treasure_weapon_box_descr">
		<text>Caja de munición</text>
	</string>
	<string id="mil_treasure_weapon_box_name">
		<text>Caja de munición</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_task">
		<text>Habla con el comandante de la avanzadilla.</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_text">
		<text>Habla con el comandante de la avanzadilla acerca de la situación en los almacenes militares.</text>
	</string>
</string_table>
