<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="pda_end_tutorial">
		<text>Bueno, ya está...</text>
	</string>
	<string id="pda_start_tutorial">
		<text>Tutorial paso a paso.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_1">
		<text>De acuerdo. Como sabes, nuestro objetivo principal es controlar los pantanos, lo que supone hacerles la guerra a los invasores.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_10">
		<text>Finalmente, aquí verás el objetivo estratégico actual, así como misiones tácticas que debes completar para cumplir con el objetivo estratégico.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_11">
		<text>En la parte inferior aparecerán las misiones estratégicas completadas.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_2">
		<text>Esta sección te mostrará todos los detalles tácticos del progreso de combate actual.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_3">
		<text>En el lado izquierdo verás la información de tu facción actual. Ahora mismo somos nosotros, Cielo Despejado.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_4">
		<text>A la derecha verás la información del enemigo principal.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_5">
		<text>Éste es el nivel aproximado de nuestro poder militar.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_6">
		<text>Esto muestra nuestro número de tropas.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_7">
		<text>Y éste es nuestro nivel de apoyo logístico.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_8">
		<text>Los símbolos de la parte inferior muestran las características distintivas de nuestro equipamiento de combate.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_9">
		<text>Se muestran indicadores similares para nuestro enemigo.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_ranking_war_phrase_1">
		<text>La última pestaña te informa de nuestras relaciones actuales con cada facción y su nivel de poder militar.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_ranking_war_phrase_2">
		<text>Aquí también se muestran tus estadísticas.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_1">
		<text>Mira aquí. Es la sección de misiones, tu guía principal.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_10">
		<text>Además de enumerar tus tareas, el mapa revelará las ubicaciones de los pelotones aliados y las coordenadas de los enemigos detectados.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_2">
		<text>Esto muestra tu misión principal.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_3">
		<text>También muestra tu misión secundaria elegida.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_4">
		<text>Si tienes varias misiones secundarias, desplázate entre ellas con estos botones.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_5">
		<text>La mayoría de las misiones también aparecen en el mapa, con las raras excepciones en las que no se puede ubicar el objetivo de la misión.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_6">
		<text>Necesitaremos tu ayuda para destruir al enemigo y para conquistar posiciones estratégicas.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_7">
		<text>En una situación como ésa, nuestros combatientes te agradecerán que les proporciones fuego de cobertura mientras asaltan una posición.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_8">
		<text>Por cierto, no ignores las llamadas de socorro. Las vidas de nuestros muchachos pueden depender de tus acciones.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_9">
		<text>Pasa el puntero sobre un punto del mapa para ver más información de esa ubicación.</text>
	</string>
</string_table>
