<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="red_forester_hello_dialog_0">
		<text>Was verschafft mir diese Ehre?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1">
		<text>Die Söldner haben dir ziemlich interessante Dinge erzählt. Scheinbar hatte ich Recht; die große Emission, die die Zone erschüttert hat, war so stark, dass sie den Raum selbst verändert und eine Schleife erzeugt hat.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111">
		<text>Bitte nicht zu wissenschaftlich werden - es ist eine Raumschleife entstanden: Welchen Weg auch immer man wählt, man landet wieder am Ausgangspunkt. Das hat dazu geführt, dass nach der Emission in der Gegend von Limansk einige Stalker in Raumblasen geraten sind und feststecken. Nun, mittlerweile kennen wir ihre Koordinaten und PDA-Frequenzen und ich weiß mehr über diese Blasen.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_1">
		<text>Ich hatte schon die Hoffnung aufgegeben, den Kompass wiederzusehen! Danke! Gib mir etwas Zeit und ich finde einen Weg aus der Blase. Währenddessen musst du eine Möglichkeit finden, den gefangenen Stalkern Informationen zukommen zu lassen. Dafür benötigen wir einen starken Sender. Ich habe gehört, dass es bei den Militärlagern einen geben soll - damit kommunizieren sie mit der Außenwelt. Der Sender dürfte stark genug sein, um Kontakt zu den Stalkern aufnehmen zu können.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_111">
		<text>Ich werde dir die Koordinaten, die du brauchst, übermitteln, sobald du den Sender gefunden hast. Wenn alles klappt, werden es die Jungs aus der Blase schaffen und nahe an der Brücke nach Limansk herauskommen. Sie könnten vielleicht sogar den Banditen bei der Brücke einen Besuch abstatten.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_11111">
		<text>Nun, vor einigen Tagen habe auch ich in einer Blase festgesteckt. Da wusste ich noch nicht, dass es sich um eine neue Anomalie handelt, und dachte schon, dass ich den Verstand verliere - die Waldlichtung kam mir bekannt vor, aber wohin ich auch immer ging, ich kam nicht heraus! Und dann hat mir die Zone selbst ein Artefakt gegeben, das mir den Weg aus der Blase gezeigt hat. Ich bezeichne es als Kompass. Auf dem Rückweg bin ich dann jedoch von Banditen überfallen worden... sie haben mich - einen alten Mann - verschont, aber meinen Kompass haben sie sich geschnappt. Bring mir dieses Artefakt zurück und ich werde mir etwas einfallen lassen, um die Söldner da herauszuholen.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1111111">
		<text>Die Halunken haben ein Lager am Rand des Roten Waldes errichtet. Die Koordinaten habe ich an deinen PDA übermittelt.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_1">
		<text>Limansk war für viele Jahre verloren, und es gab viele gute Gründe dafür. Es wäre für uns alle das Beste, wenn es auch dabei bliebe. Was willst du in Limansk?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_3">
		<text>Du bist kein gewöhnlicher Mann. Die Zone hat dich gezeichnet und ich weiß nicht, ob das ein Fluch oder ein Segen ist. Der gewohnte Lauf der Dinge wurde gestört... die Zone wird immer instabiler und du bist ein Teil dieser Geschehnisse. Ich werde dir helfen... auch wenn ich nicht sicher bin, ob es das Richtige ist.
Nach Limansk zu gelangen, ist nicht einfach. Der kürzeste Weg in die Stadt ist über die Brücke, aber die ist zurzeit hochgezogen. Allerdings musste ich mit Überraschung feststellen, dass sie nicht der einzige Weg ist. Die Freiheits- und Wächterfraktionen haben die Brücke gleich nach der großen Emission hochgezogen, aber die Banditen sind einige Tage später dennoch an das andere Ufer gelangt und haben die Brücke unter ihre Kontrolle gebracht. Das bedeutet, dass es mindestens einen weiteren Weg dorthin geben muss.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_5">
		<text>Die große Emission hat die Zone stark verändert. Die gewohnten und sicheren Wege sind mittlerweile von tödlichen Anomalien verseucht, während an anderen Stellen neue Zugänge entstanden sind, die zuvor Jahre lang unzugänglich waren. Und ich bezweifle, dass schon alle entdeckt wurden. Ob du es glaubst oder nicht, auf meinem PDA empfange ich ab und an Funkspruchfetzen aus der Gegend von Limansk. Dafür gibt es nur eine Erklärung: Einige Stalker haben neue Wege in die Stadt gefunden und brauchen Hilfe.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_7">
		<text>Leider ist das Signal so schwach, dass ich nicht viel damit anfangen kann. Soviel ich verstanden habe, sind die Stalker in einer Raumschleife gefangen - wohin sie auch gehen, sie landen immer an ihrem Ausgangspunkt. Wenn wir sie da herausbekommen könnten, würden wir erfahren, wie man nach Limansk gelangt.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_9">
		<text>Gehe zu den Militärlagern. Auf den Hügeln dort oben sollte das Signal stärker sein. Wenn du etwas herausfindest, lass es mich wissen, ja?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_11">
		<text>Hallöchen, Söldner! Was für ein Glück, dass die Zone dich zu uns geführt hat!</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_111">
		<text>Hi.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_1111">
		<text>Wir hätten da einen Auftrag für dich. Wir sind nämlich nicht in diesen Wald gekommen, um Pilze zu sammeln. In der Nähe soll es eine anormale Zone mit Tonnen von Artefakten geben. Ich weiß, wie man dort hinkommt, aber die Straße führt durch den Wald - und über den hast du sicherlich schon so einiges gehört. Er ist eine verfluchte Todesfalle. Wenn du uns dort hinbringst und dann eine Weile Wache hältst, werden wir dich für deine Mühen mit einem hübschen, netten Artefakt entlohnen. Abgemacht?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_11111">
		<text>Abgemacht. Gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_11112">
		<text>Ich kann diesen Wald auch nicht leiden. Ich muss gehen.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_111121">
		<text>Mach, was du willst. Komm wieder, wenn du deine Meinung geändert hast.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_21">
		<text>Ja?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_211">
		<text>Was hast du noch mal über diesen Ort mit den Tonnen von Artefakten gesagt?</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_22">
		<text>Mach's gut.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_31">
		<text>Wir reden später.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11">
		<text>Bitte nicht schießen!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_111">
		<text>Was seid ihr für Leute?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1111">
		<text>Einfache Stalker. Strelok hat uns angeheuert.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11111">
		<text>Warum hast du mich angegriffen?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_111111">
		<text>Strelok hat gesagt, dass alle hinter ihm her seien und er Schutz bräuchte. Wir haben dich für einen Attentäter gehalten.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1111111">
		<text>Verstehe.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_112">
		<text>Wo ist Strelok hin?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1121">
		<text>Ich weiß es nicht, er hat nicht gesagt, wohin er gehen wollte.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11211">
		<text>Er hat kein Wort gesagt? Würde ein Loch in deinem Hirn dein Gedächtnis ein wenig auffrischen?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_112111">
		<text>Bitte nicht! Er hat wirklich nicht gesagt, wohin er geht. Ich weiß nur, wo er sein Zeug hat. Hier sind die Koordinaten.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1121111">
		<text>Okay...</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11212">
		<text>Na gut...</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_113">
		<text>Weißt du, wo der Förster ist?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1131">
		<text>Ja. Du findest den Förster bei der alten Mine auf der anderen Seite des Waldes. Er hat Strelok eine Karte verkauft, die den Weg durch den Wald zeigt. Ohne diese Karte ist der Wald ein undurchdringliches Labyrinth.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_11311">
		<text>Kannst du mich dort hinführen?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_113111">
		<text>Ja, ich kann mich an die Karte erinnern. Aber es ist gefährlich. Der Wald wimmelt von Mutanten.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_1131111">
		<text>Ich kümmere mich darum. Gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_dialog_114">
		<text>Ich gehe. Warte einfach.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_0">
		<text>Bitte nicht schießen!</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_1">
		<text>Was seid ihr für Leute?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_11">
		<text>Einfache Stalker. Strelok hat uns angeheuert.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_111">
		<text>Warum hast du mich angegriffen?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_1111">
		<text>Strelok hat gesagt, dass alle hinter ihm her seien und er Schutz bräuchte. Wir haben dich für einen Attentäter gehalten.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_11111">
		<text>Verstehe.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_3">
		<text>Wo ist Strelok hin?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_31">
		<text>Ich weiß es nicht, er hat nicht gesagt, wohin er gehen wollte.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_311">
		<text>Er hat kein Wort gesagt? Würde ein Loch in deinem Hirn dein Gedächtnis ein wenig auffrischen?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_3111">
		<text>Bitte nicht! Er hat wirklich nicht gesagt, wohin er geht. Ich weiß nur, wo er sein Zeug hat. Hier sind die Koordinaten.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_31111">
		<text>Okay.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_312">
		<text>Na gut...</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_4">
		<text>Weißt du, wo der Förster ist?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_41">
		<text>Ja. Du findest den Förster bei der alten Mine auf der anderen Seite des Waldes. Er hat Strelok eine Karte verkauft, die den Weg durch den Wald zeigt. Ohne diese Karte ist der Wald ein undurchdringliches Labyrinth.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_411">
		<text>Kannst du mich dort hinführen?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_4111">
		<text>Ja, ich kann mich an die Karte erinnern. Aber es ist gefährlich. Der Wald wimmelt von Mutanten.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_41111">
		<text>Ich kümmere mich darum. Gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_surrender_5">
		<text>Ich gehe. Keine Bewegung.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_11">
		<text>Gehen wir schneller, es ist sehr gefährlich hier.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_111">
		<text>Wovor hast du Angst?</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_1111">
		<text>Das ist der Rote Wald! Hier verschwinden reihenweise Stalker und wir sind nur zu zweit. Beeilen wir uns, bevor es uns leid tut.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_12">
		<text>Wir sind fast am Ziel. In der Nähe ist ein Lager der Stalker.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_13">
		<text>Wir sind da. In diesem Lagerraum wohnt der Förster.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_14">
		<text>Schneller.</text>
	</string>
	<string id="red_bounty_hunter_way_15">
		<text>Hi!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_11">
		<text>Nicht an die Tore herantreten! Dort liegen Minen.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_111">
		<text>Wie bitte?! Aber ich muss durch!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_1111">
		<text>Solange wir hier sind, werden die Tore nicht geöffnet, Söldner. Aus dem Wald können jederzeit Monster herausspringen und sich dich zum Frühstück schnappen. Aber wenn du uns hilfst, öffnen wir die Tore für dich. Wir wollen in die alte Mine - da soll's jede Menge Artefakte geben. Außerdem ist es dort sicher - sicher genug, um sich vor einer Emission zu verbergen. Aber alleine können wir sie nicht halten. Mit uns waren ein paar weitere Stalker unterwegs: Einige gingen durch die Müllhalde, andere durch Jantar. Wenn es jemand von ihnen geschafft hat, hätten wir gerne, dass du sie zu der Mine führst. Dann werden wir die Tore für dich öffnen.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_11111">
		<text>Einverstanden. Ich bringe euch Hilfe und ihr öffnet die Tore.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_gate_keepesr_dialog_11112">
		<text>Auf gar keinen Fall.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_11">
		<text>Hi Söldner!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_111">
		<text>Hi!</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_1111">
		<text>Wir haben einen Job für dich.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_11111">
		<text>Erzähl.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_111111">
		<text>Hol uns die Karte vom Roten Wald.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_11111111">
		<text>Okay.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_2">
		<text>Hier ist die Karte.</text>
	</string>
	<string id="red_forest_stalkers_task_21">
		<text>Danke für die Hilfe.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_0">
		<text>Erzähl mir vom Roten Wald.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_1">
		<text>Das hier war mal ein Naturschutzgebiet und ich war der Förster. Ich habe den Wald und seine Tiere vor Wilderern beschützt. Jetzt schützt die Zone diesen Ort - so gut, dass die Leute lieber einen riesigen Umweg um den Wald machen. Jeder Fremde, der einen Fuß in den Wald setzt, ist so gut wie tot. Ich bin zwar der Förster, aber was genau hier vor sich geht, weiß ich auch nicht. Leute laufen in den Nebel und verschwinden einfach im Nichts. Selbst wenn man direkt hinter jemandem herläuft, bekommt man nicht mit, wie er stirbt. Das wär's dann wohl, mein Junge.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_0">
		<text>Ich muss nach Limansk.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_1">
		<text>Limansk war viele Jahre verschollen und dafür gab es gute Gründe. Es wäre besser für uns alle, wenn es weiterhin verschollen bliebe. Was willst du in Limansk?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_11">
		<text>Hört sich vielleicht abgegriffen an, aber bei der Sache geht's um Leben und Tod.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_limansk_111">
		<text>Du bist kein gewöhnlicher Mann. Die Zone hat bei dir einen seltsamen Abdruck hinterlassen. Ob es sich dabei um einen Segen oder einen Fluch handelt - das weiß ich nicht. Die Zone wird immer instabiler. Der normale Ablauf der Ereignisse wurde gestört und irgendetwas sagt mir, dass du der Grund dafür bist. Ich werde dir helfen, obwohl ich bei dieser Entscheidung Bauchschmerzen habe.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_0">
		<text>Was kannst du mir über die Zone erzählen?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_1">
		<text>Die Zone, hm... Die Zone hat ein Eigenleben und dem stehen wir im Weg - die einen mehr, die anderen weniger. Die Zone versucht jegliche Risiken, die ihre Existenz bedrohen könnten, zu neutralisieren. Genau wie unsere Körper Krankheiten bekämpfen. Wir bekommen Fieber und die Zone hat auch ihre Symptome. Emissionen - ihre Art, uns wieder auszuspeien. Je mehr wir ihr Innenleben stören, desto schwerer die nächste Emission.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_11">
		<text>Wie hast du all die Jahre überlebt - allein inmitten all dieser Gefahren?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_111">
		<text>Eine unüberlegte Handlung und die Zone kann zerstört werden... zusammen mit allem, was dazu gehört. Nicht nur Mutanten und Anomalien, sondern auch Artefakte und ihr Stalker... und ich. Ich spüre, dass die Zone zutiefst besorgt ist - irgendetwas regt sie auf, stört ihr Gleichgewicht. Ein Sturm braut sich zusammen... und ich habe keine Ahnung, ob der Status Quo weiter aufrecht erhalten werden kann.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_cheet_0">
		<text>text in default</text>
	</string>
	<string id="red_forester_cheet_1">
		<text>Bring mir das einzigartige Kompass-Artefakt. Schau in deinem PDA nach möglichen Fundorten nach.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_0">
		<text>Ich hab das Artefakt.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_has_compas_11">
		<text>Was passiert, wenn ich es finde?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_1">
		<text>Was macht ein Anfänger wie du in dem Gebiet des Försters?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_2">
		<text>Hat dich ein glücklicher Zufall zu mir gebracht?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_3">
		<text>Viel Glück, mein Junge!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_4">
		<text>Vergiss mich nicht!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_5">
		<text>Behalte mich in guter Erinnerung!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_0">
		<text>Erzähle mir von Limansk.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_1">
		<text>Von der Stadt hat lange niemand was gehört. Viele glauben sogar, dass Limansk niemals wirklich existiert hat. Aber das sind Lügen: Die Stadt existiert - vor der ersten Katastrophe hab ich sie mit eigenen Augen gesehen. Dort gab's ein Institut, ein richtig großes sogar, mit Wohnhäusern für Wissenschaftler und ihre Diener. Es war ein Forschungsinstitut mit irgendeinem ausgefallenen Namen... so was wie Radiowelle. Dort gab's eine riesige Antenne, fünf Stockwerke hoch. Richtige Intellektuelle, die Leute da. Wirklich friedlich war Limansk allerdings nie. Seine Bewohner waren immer äußerst misstrauisch gegenüber Fremden. Sie hatten immer irgendwas hinter vorgehaltener Hand zu sagen und priesen sogar das Sowjetregime. Wir, die Leute vom Land, machten immer einen großen Bogen um Limansk - die Menschen dort waren nicht gerade herzlich und man bekam in der Stadt Kopfschmerzen... Muss an der Antenne gelegen haben. Dann passierte der Unfall in Tschernobyl, aber Limansk wurde nicht evakuiert. Entweder es gab irgendeinen Fehler in den Dokumenten oder es lag an der Geheimhaltung, ich weiß es nicht. Aber das war das Letzte, was ich von Limansk gesehen habe. Es hat mich nie wieder dorthin verschlagen...</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_11">
		<text>Aber ich habe eine Straße nach Limansk gesehen, und eine Brücke über den Fluss.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_111">
		<text>Der Ort war früher voller Anomalien, aber seit der Emission ist er so gut wie sicher. Es hat nicht lange gedauert, bis die Stalker dahinterkamen, dass man über Limansk ins Zentrum der Zone gelangt, ohne am Hirnschmelzer vorbei zu müssen. Die Wächter und die Freiheitler haben einen richtigen Krieg begonnen, nachdem sie die Stadt erreicht hatten. Würde mich nicht wundern, wenn sie sich gegenseitig auslöschen. Aber ich denke, die meisten in der Zone hätten nicht allzu viel dagegen, wenn das passieren würde.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_limansk_12">
		<text>Der Ort war früher voller Anomalien, aber seit der Emission ist er so gut wie sicher. Es hat nicht lange gedauert, bis die Stalker dahinterkamen, dass man über Limansk ins Zentrum der Zone gelangt, ohne am Hirnschmelzer vorbei zu müssen. Die Wächter und die Freiheitler haben einen richtigen Krieg begonnen, nachdem sie die Stadt erreicht hatten. Würde mich nicht wundern, wenn sie sich gegenseitig auslöschen. Ich wette allerdings, alle anderen in der Zone hätten nicht allzu viel dagegen, wenn das passieren würde.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_0">
		<text>Ich habe eine Nachricht von den Söldnern im Militärlager erhalten. Sieht aus, als wären sie während der großen Emission von irgendeiner seltsamen Anomalie überrascht worden. Sie sagen, sie finden keinen Weg mehr heraus - kommen immer wieder da an, wo sie losgegangen sind. Sie haben ihre Koordinaten spezifiziert.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_11">
		<text>So was wie ein Möbiusband?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1111">
		<text>Wie hole ich die Söldner aus der Blase wieder raus?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111111">
		<text>Weißt du, wo sich die Banditen verschanzt haben?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111112">
		<text>Hier, ich habe dein seltenes Artefakt.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_1111121">
		<text>Ich hatte schon alle Hoffnung aufgegeben, den Kompass noch mal wiederzusehen! Danke! Gib mir etwas Zeit und ich finde schon einen Weg aus der Blase. Während ich dabei bin, finde du einen Weg, der vermissten Einheit die Koordinaten zu übermitteln. Der Sender ist in einem der Militärlager.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_11111211">
		<text>Und was passiert, wenn ich den Sender finde?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_lost_stalkers_111112111">
		<text>Wenn du den Sender findest, gebe ich dir die Koordinaten, die die Söldner benötigen.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_0">
		<text>Ich muss nach Limansk.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_2">
		<text>Hört sich vielleicht abgegriffen an, aber bei der Sache geht's um Leben und Tod.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_4">
		<text>Weißt du, wie die Banditen es auf die andere Seite geschafft haben?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_6">
		<text>Was ist mit den Stalkern passiert?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_need_to_limansk_8">
		<text>Was soll ich tun?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_0">
		<text>Wer bist du?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_1">
		<text>Was gibt's zu mir zu sagen? Ich bin der Förster! Ich bin schon sehr lange hier, habe mein ganzes Leben in der Nähe des Waldes verbracht. Ich bin alt. In meinem Alter ist man geradezu verwachsen mit dem Ort, an dem man lebt. Ich habe mich nach dem Unfall im Atomkraftwerk gegen die Evakuierung geweigert und das Erscheinen der Zone habe ich auch überlebt. Ich kann mich an einen Blitz am Horizont erinnern... Viele Leute sind an jenem Tag gestorben, aber die Zone hat mich verschont. Verdammt, sie hat mich nicht nur verschont, sie hat mich auch noch beschenkt! Ich war in der Lage, Wege im Wald zu finden und inzwischen erfühle ich geradezu sichere Wege durch wahrhaft tödliche Anomalien. Ich werde von den Stalkern beneidet, aber ich kann nicht gerade behaupten, allzu glücklich über mein Geschenk zu sein. Hier hat alles seinen Preis. Irgendwann werde ich der Zone einen hohen Preis für mein Geschenk bezahlen müssen. Und das ist meine größte Angst, Kollege. </text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_111">
		<text>Nein, das war mal ein typischer Pinienwald. Tja, hier war sogar mal ein Naturschutzgebiet, aber viel mehr Besonderes war hier auch nicht los. Nach dem Unfall im AKW Tschernobyl 1986 wurde der Wald rot. Als ich zu Bett ging, war er noch grün und beim Aufwachen sah er so wie jetzt aus. Dann erschien die Zone und die Tiere und Vögel verließen den Wald. Ich war das einzige Lebewesen, das hier blieb. Nur ich, ein roter Wald und dieser permanente dichte Nebel.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_11111">
		<text>Ja, viele Stalker haben hier ihr Ende gefunden. Ich habe sogar Gerüchte von einem bösen Geist gehört, der im Roten Wald sein Unwesen treiben soll. So wie ich das sehe, ist dieser Wald nicht anders, als die anderen Teile der Zone. Wenn man richtig mit ihm umgeht, tut er einem nichts. Das Problem ist bloß, dass ihr Stalker mit rein gar nichts richtig umgehen könnt. Ihr wollt Teile der Zone in Besitz nehmen und dafür bekommt ihr... was ihr verdient.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_11">
		<text>He... All meine Soldaten sind weg. Stell dir vor was passiert, wenn du aus der Blase rauskommst und in ein paar verdammten Banditen in die Arme rennst.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_12">
		<text>Danke, Söldner. Ohne dich hätten wir's nicht geschafft. Bitte nimm das hier. Es wird dir gute Dienste leisten.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_13">
		<text>Danke, Söldner. Ohne dich hätten wir's nicht geschafft. Bitte nimm das hier. Es wird dir gute Dienste leisten.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_14">
		<text>Danke, Söldner. Du hast uns ganz schön aus der Patsche geholfen - ohne dich hätten wir weder diese Brücke herunterbekommen, noch einen Weg aus der Blase gefunden. Bitte nimm das hier. Es wird dir gute Dienste leisten.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_15">
		<text>Danke, Söldner. Du hast uns ganz schön aus der Patsche geholfen - ohne dich hätten wir weder diese Brücke herunterbekommen, noch einen Weg aus der Blase gefunden. Bitte nimm das hier. Es wird dir gute Dienste leisten.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_reward_16">
		<text>Hi Narbe.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_1_0">
		<text>Erzähl mir was über die Raumblasen.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_1_1">
		<text>Eine Raumblase, Bruder, ist eine der beschissensten Sachen, die's in der Zone gibt. Sie sind erst vor kurzem aufgetaucht. Wenn du in einer Blase steckst, hast du ernsthafte Probleme. Egal wo du hingehst, egal welchen Weg du nimmst, du kommst immer da raus, wo du losgegangen bist. Bevor ich selbst in einer gesteckt habe, hatte ich nichts davon mitbekommen. Wir wurden von einer Emission getroffen und unsere ganze Gruppe geriet in eine Raumblase. Wir sind tagelang im Kreis gelaufen! Einige waren so weit, dass sie sich selbst erschießen wollten. Sie sagten, hey, hier gibt's eh keinen Weg raus, warum beenden wir die Sache nicht einfach selbst... Manche sahen Dinge, schreckliche Dinge. Ich hab sie getreten und angeschrien, um sie weiter in Bewegung zu halten. Es fällt mir schwer, mich an all das zu erinnern... Mann, ich kann's immer noch nicht glauben, dass wir da wieder rausgekommen sind. Vielen Dank für deine Hilfe.</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_2_0">
		<text>Was war euer Auftrag?</text>
	</string>
	<string id="red_leshiy_story_2_1">
		<text>Puuh, Bruder! Was ist das denn für eine Frage? Ein Vertrag ist so was wie ein Gelübde, bloß noch verbindlicher. Darüber kann ich dir beim besten Willen nichts erzählen. Andererseits... Ahh, zur Hölle, du hast uns immerhin das Leben gerettet. Pass auf. Wir sollten ein sehr seltenes und unglaublich wertvolles Artefakt für ein großes Unternehmen finden. Wegen einer entsprechenden Vertragsklausel kann ich dir nicht sagen, um welches Unternehmen es sich dabei handelt. Wir fanden das, wonach wir gesucht hatten. Wie wir das Artefakt bekamen, ist eine andere Geschichte, aber kein Geld der Welt wird mich dazu bringen, jemals wieder so einen Vertrag anzunehmen. Ich schätze mein Leben mehr, als dass ich es für ein bisschen bunt bedrucktes Papier wegwerfen würde. Ich hatte von Anfang an ein mieses Gefühl bei dem Job. Aber das gebotene Geld war zu viel, um es einfach auszuschlagen. Wie ich befürchtet hatte, wurde unser Trip dann ein echter Albtraum. Und gerade, als wir uns mit der Beute auf den Rückweg machten, "bumm!" Die Emission hätte uns fast erledigt und dann noch diese verdammte Raumblase. Nein, nie wieder so ein Auftrag – ich bin raus.</text>
	</string>
	<string id="red_artefact_hunters_reward_dialog_11">
		<text>Vielen Dank für die Hilfe, hier ist deine Belohnung.</text>
	</string>
</string_table>
