<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="hello_mil_freedom_11">
		<text>Du hast es durch den Roten Wald geschafft. Du musst jede Menge Glück gehabt haben. Aber die Lage hier ist noch um einiges schwieriger, Söldner. Die Barriere ist gefallen. Das Militär kann sie nicht mehr halten.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_111">
		<text>Was ist mit den Leuten vom Militär passiert?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_2">
		<text>Sie sind tot... die meisten jedenfalls. Die Überlebenden der zahlreichen Angriffe durch Zombies und Mutanten sitzen jetzt wie Ratten in einem Loch in ihrer Basis beim Helikopterlandeplatz fest. Außerdem haben wir während der großen Emission zahlreiche Kämpfer verloren.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_22">
		<text>Was meinst du mit "verloren"? Was ist passiert?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_222">
		<text>Das weiß keiner so genau, Söldner, aber die Leute sind einfach verschwunden. Einzelne Stalker und sogar ganze Trupps. Manchmal empfangen wir irgendwelche Funkfetzen, in denen jemand um Hilfe bittet. Eine Söldnereinheit hat die ganze letzte Woche in der Nähe des Bauernhofes nach Kameraden gesucht.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_3">
		<text>Ich werde dort hingehen und nach dem Rechten sehen.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_333">
		<text>Lass es mich wissen, falls du etwas Wichtiges herausfindest.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_44">
		<text>Das werde ich.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_55">
		<text>Was jetzt?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_555">
		<text>Weiß nicht, bis dann.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_66">
		<text>Du hast es durch den Roten Wald geschafft. Du musst jede Menge Glück gehabt haben. Aber die Lage hier ist noch um einiges Schwieriger, Söldner.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_666">
		<text>Was geht hier vor sich? Ich brauche mehr Informationen.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_6666">
		<text>Rede erst mit dem Förster, er wird dich auf den neuesten Stand bringen.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_77">
		<text>Was jetzt?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_freedom_777">
		<text>Weiß nicht, bis dann.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11">
		<text>Was hast du hier zu suchen, Söldner?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_111">
		<text>Ich hab dich gesucht. Die Freiheitler beim Außenposten haben mir gesagt, dass nicht weit von hier einige Männer verschollen sind. Was ist passiert?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_1111">
		<text>Vor ein paar Wochen haben wir einen wichtigen Auftrag erhalten - wir sollten ein einzigartiges Artefakt beschaffen. Der Auftrag kam von ganz oben - der Kunde ist irgendein großes Tier. Jedenfalls lief zuerst alles nach Plan: Unsere Einheit fand das Artefakt irgendwo in der Nähe der Barriere und war bereits auf dem Rückweg, als sie von der großen Emission überrascht wurde. Wir hatten schon geglaubt, dass es sie komplett erwischt hätte, aber die Männer hatten Glück und überlebten. Dummerweise sind sie jetzt irgendwo dort draußen verschollen. Wir haben den Befehl erhalten, sie zu finden, um das Artefakt liefern zu können. Wenn wir scheitern, dann war das der letzte Auftrag für die Söldner.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11111">
		<text>Sind sie vielleicht tot? Es ist fast unmöglich, eine Emission zu überleben.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_111111">
		<text>Wir empfangen hin und wieder Funkfetzen der Einheit, aber wir werden nicht schlau daraus. Das Einzige, was wir sicher wissen, ist, dass sie bei Tageslicht verschwunden sind und sich jetzt in einer Art Falle befinden. Es könnte eine Anomalie sein oder irgendeine neue Form des Bösen, das sich in der Zone breitgemacht hat. Wir wissen nicht weiter. Bei dem Bauernhof steht ein alter Wasserturm - von dort können wir die Funksignale bestimmt besser empfangen. Wir haben schon versucht, dort hinaufzuklettern, aber dann wurden wir auf einmal von ein paar richtig üblen Viechern angegriffen, die einen von uns gepackt und fortgerissen haben. Der Rest von uns konnte gerade noch entkommen!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_1111111">
		<text>Einen netten Auftrag hast du da für mich. Aber was soll's. Ein Mann muss tun, was ein Mann tun muss. Ich muss mir genauso den Kopf darüber zerbrechen, wie die Gruppe gerettet werden kann, wie du.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11111112">
		<text>Ich hab mich um das Biest gekümmert. Jetzt muss ich nur noch zum Wasserturm und den Funkspruch empfangen.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_11111113">
		<text>Keine Sorge. Ich war schon beim Wasserturm und konnte den Funkspruch mit den Koordinaten empfangen.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_22">
		<text>Gut, dich zu sehen. Hast du einen Weg gefunden, wie unsere Jungs gerettet werden können?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_222">
		<text>Noch nicht.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_44">
		<text>Was gibt's Neues, Söldner?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_444">
		<text>Nichts.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_55">
		<text>Ist eine Weile her, seit du das letzte Mal hier warst. Unsere Jungs stecken schon zu lange in dieser Anomalie fest. Hast du herausbekommen, wie wir sie befreien können?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_555">
		<text>Allerdings. Der Förster hat mir die Koordinaten des Ausgangs gegeben, durch den die Söldner aus der Raumblase entkommen können. Ich brauche nur einen leistungsfähigen Sender, um mit der Gruppe Kontakt aufzunehmen und ihr die Koordinaten zu senden.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_5555">
		<text>In der Militärbasis sollte es einen Sender geben. Die Soldaten wurden von der Emission ziemlich hart getroffen, und nur ein Dutzend von ihnen hat überhaupt überlebt. Sie senden alle SOS-Signale aus, weil sie glauben, dass es einen Rettungseinsatz geben wird. Aber ich glaube nicht, dass irgendjemand kommen wird - sie werden dem Tod überlassen, wie immer.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_55555">
		<text>Ein Dutzend Soldaten sind noch immer ziemlich gefährlich, selbst nach der Emission. Würdest du mir helfen? Ich meine, wir haben doch das gleiche Ziel, nicht wahr?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_555555">
		<text>Wir können uns im Moment nicht mit dem Militär anlegen. Tut mir leid, Söldner, diesmal nicht. Aber ich weiß, dass die Freiheitler ein Auge auf die Basis geworfen haben. Sie könnten damit die Kontrolle über die Barriere sichern. Sie können dir helfen, besonders seit ihr Kommandant mir noch etwas schuldet. Ich werde das regeln.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_5555555">
		<text>Danke für den Tipp.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_55555555">
		<text>Viel Glück, Söldner!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_5555556">
		<text>Ich kümmere mich selbst darum. Ich bin kein Freund der Freiheitler.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_66">
		<text>Kommst du voran?</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_666">
		<text>Bisher nicht.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_667">
		<text>Wir haben deine Kämpfer aus der Blase befreit. Sie ziehen nach Limansk, und wenn alles klappt, werden sie in wenigen Stunden hier sein.</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_6676">
		<text>Das sind tolle Neuigkeiten! Vielen Dank, Mann. Das werde ich dir nie vergessen!</text>
	</string>
	<string id="hello_mil_killer_77">
		<text>Eines Tages werde ich es dir zurückzahlen können. Bis dann.</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_around_0">
		<text>Was für Neuigkeiten bekommst du so mit?</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_around_1">
		<text>Nun, wir sind jetzt eine Weile hier, also haben wir bereits einen Überblick. Vor Kurzem sind die Monolither wie aus dem Nichts aufgetaucht. Es ist schon etwas länger her, da hab ich ein paar Monolither gejagt. Die Jungs sind echt seltsam, dass kann ich dir sagen. Sie reden ständig über den Monolithen, irgendein genetisches Modul, weiß der Teufel. Und dann waren sie auf einmal weg, pilgerten hinter das Radar. Wir dachten uns, das war's - ruht in Frieden, ihr Schwachköpfe. Aber siehe da - unsere Pilger sind zurückgekehrt, noch verrückter als zuvor. Ich frag mich, was sie dort im Zentrum der Zone wohl vorgefunden haben. Sind sie tatsächlich auf diesen Monolithen gestoßen? Oder haben sie rein gar nichts gefunden, und der Frust darüber hat sie völlig durchdrehen lassen. Hey, bei diesen Psychopathen kann man nie sicher sein.</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_last_time_0">
		<text>Gibt es noch andere interessante Vorfälle?</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_last_time_1">
		<text>Vorfälle gibt es immer in der Zone, und sie sind immer interessant. Ich habe dir bereits von den Monolithern erzählt - alle reden über sie... Hast du von der neuen Großexpedition in die Zone gehört? Eigentlich soll es sich um Umweltforscher der UN handeln, aber das ist die offizielle Variante. Natürlich sind auch ein paar Wissenschaftler mit Brille dabei, aber ein Blick auf den Rest verrät schnell, dass es sich um erfahrene Kämpfer handelt. Keine Ahnung, was die hier wollen. Oh, und noch etwas: Sie setzen keine Ortskundigen ein. Entweder werden sie per Satellit geführt oder ihre Mission ist so geheim, dass niemand sonst teilnehmen durfte. Sie scheinen sich dem Radar zu nähern. Ich hab keine Ahnung, wie die Sache enden wird, aber ich hab das Gefühl, dass es kein schönes Ende gibt.</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_what_is_you_doing_0">
		<text>Wie verdienst du hier deinen Lebensunterhalt?</text>
	</string>
	<string id="mil_killer_about_what_is_you_doing_1">
		<text>Verdammt, wir versuchen noch immer, unsere Jungs zu finden Was die Stalker machen, interessiert uns nicht - wir konzentrieren uns auf spezielle Aufträge. Man könnte sagen, wir sind unabhängige Auftragnehmer. So weit war ich noch nie zuvor in der Zone. Ich hab immer gedacht, dass ich ganz gut informiert wäre und mich nichts unterkriegen könnte, aber ich habe die Zone unterschätzt. Wir haben schon so viel durchgemacht, dass unsere Jungs auf dem Zahnfleisch zurück zum Kordon kriechen werden. Außerdem haben wir kürzlich gehört, dass es einige besonders üble Mutanten gibt, die mehr tun können, als die Gedanken zu kontrollieren - das sind die Telepathen, nicht wahr? Also, diese Viecher können dich sogar Dinge sehen lassen. Da bist du z. B. mit deinen Freunden unterwegs und auf einmal siehst du nur noch Zombies um dich herum... und fängst an, wild um dich zu ballern! Oder du denkst, dass du eine Straße hinuntergehst, während du in Wahrheit geradewegs über eine Klippe marschierst.</text>
	</string>
</string_table>
