<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_0">
		<text>Willkommen zurück in der Welt der Lebenden, Stalker. Wie fühlst du dich?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_2">
		<text>Erinnerst du dich noch daran, was mit dir geschehen ist?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_4">
		<text>Dir ist wohl zum Scherzen zumute, was? Das deutet darauf hin, dass du dich gut erholt hast. Mein Name ist Lebedew, ich bin der Anführer dieser Gruppe und für jeden hier verantwortlich... auch für dich, solange du dich hier aufhältst. Wir nennen uns Clear Sky und du befindest dich gerade in unserer Basis. Wir haben dich nach der Emission in den Sümpfen aufgegabelt...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_6">
		<text>Glück? Hmmm... das bezweifle ich. Da gibt es drei bisher unerklärliche Tatsachen: Erstens hast du die Emission überlebt. Zweitens hat dich unsere Patrouille in den Sümpfen gefunden, die hauptsächlich aus endlosem Treibsand bestehen. Und drittens wärst du beinahe von einer Horde Pseudohunden in Stücke gerissen worden, wenn unsere Jungs nicht rechtzeitig aufgetaucht wären. Solch eine Kette von Ereignissen kommt mir nicht vor wie einfaches Glück... Wie auch immer, ich muss jetzt etwas anderes erledigen. Lass uns später weiterreden.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_0">
		<text>Hallo, Söldner! Während du außer Gefecht warst, bist du hier zu einer echten Legende geworden - nicht einmal du selbst würdest einige der Gerüchte glauben, die ich so gehört habe... ha ha! Aber egal, dieser Drink für einen verdammten Glückspilz geht aufs Haus! Er wird dich entspannen und dann kannst du mir in aller Ruhe deine Geschichte erzählen. Ich platze vor Neugier!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_2">
		<text>In Ordnung, dann trinkst du und ich erzähle dir von diesem Ort. Hier war es mal recht ruhig... wir hatten uns um die Wege gekümmert, die richtigen Orte erforscht und die Zufahrtswege unter Kontrolle. Natürlich sind die Sümpfe nicht gerade ein Ferienparadies, aber immer noch besser als so manch anderer Ort. Jaa... es war also nicht schlecht. Bis zur letzten Emission - die größte, die wir je erlebt haben. Mittlerweile beten unsere Jungs zu Gott und dem Teufel gleichzeitig, bevor sie sich aus der Basis herauswagen, weil es stets an ein Wunder grenzt, wenn sie es heil wieder zurückschaffen! Aber wir beißen uns trotzdem durch, denn unsere Jungs sind nicht wegen des Profits hier, sondern kämpfen für ihre Sache!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_4">
		<text>Ich habe Flaschen gesammelt, eine nach der anderen, und sie haben mich direkt hierher geführt... Ha ha! Ach was, das war ein Witz! In Wahrheit gab es dort draußen keinen Ort, der mich wollte und den ich wollte. Am Ende bin ich dann hierher gekommen... zuerst in die Zone, dann zu Clear Sky. Die Typen hier sind in Ordnung und ich werde hier gebraucht. Sie kommen zurück nach einer Mission, ich schenke ihnen einen Drink ein, erzähle ein paar dreckige Witze - und damit ist meine Arbeit getan... einfach, aber wirkungsvoll. Man nennt mich hier übrigens Cold.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_6">
		<text>In unserer Basis. Wie du siehst, handelt es sich dabei um so etwas wie einen kleinen, einsinkenden Bauernhof mitten in den romantischen, endlosen Sümpfen. Ich kann dir die genaue Lage nicht sagen, aber auf jeden Fall ist dies hier der letzte Ort in der Zone, wo man ganz normale Menschen treffen kann. Menschen, die dich nicht übers Ohr hauen, dir ein Messer in den Rücken rammen oder dich verbluten lassen wie ein Schwein, nur um ein Medkit zu sparen!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_8">
		<text>Weißt du, warum du noch nie davon gehört hast? Weil zu viele Leute etwas darüber wissen wollen - und je weniger man über uns weiß, desto besser! \nUnser Anführer heißt Lebedew - ein Mann wie ein Felsen, wenn ich das so ausdrücken darf. Er hält unsere ganze Gruppe zusammen. \nDann haben wir Beanpolew... Professor Beanpolew. Er ist ein wandelndes Lexikon und ein gottverdammter Computer in einem. Und weiß mehr über die Zone als... na ja... egal... \nUnser Techniker heißt Gray und er kann dir aus einer leeren Dose ein Gewehr samt Munition basteln. Bei ihm ist zwar die eine oder andere Schraube locker, aber sonst... \nUnd schließlich Suslow. Er ist ein Händler, aber nicht so wie die anderen seiner Branche. Er wird nicht versuchen, dir das Geld aus der Tasche zu ziehen - er weiß, was Stalker durchmachen, um an ihre Beute zu kommen, und respektiert das.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_1">
		<text>Für einiges hast du schon ein grundlegendes Verständnis, andere Dinge bedürfen einer genaueren Erklärung. Eine unerklärliche Tatsache steht fest: Du warst zwei Mal der Emission ausgesetzt und hast überlebt. Offensichtlich hast du nicht die höchste Strahlung abbekommen, denn dann wärst du ohne Zweifel tot. Aber es scheint so, dass du Emissionsniveaus, die für andere Menschen tödlich wären, überleben kannst. Das ist die grobe Erklärung dessen, was geschehen ist.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_3">
		<text>Es stimmt - einige deiner Fähigkeiten, wie etwa die motorischen Fähigkeiten, dein Reaktionsvermögen und deine Ausdauer haben sich nach der Emission stark verbessert. Scheinbar hat die Emission deinem Körper Energie zugeführt... aber dieser kurzen Phase der Stärke ist ein starker körperlicher Verfall gefolgt, dessen Folgen du gerade spürst. \nZusammenfassend muss ich dir etwas mitteilen, was du schon weißt: Die Emissionen zerstören dein Nervensystem. Wenn sie weiterhin auftreten, wirst du sterben oder - noch schlimmer - deinen Verstand und dein "Selbst" verlieren!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_5">
		<text>Leider nein. Das einzige, was ich für dich tun kann, ist, die Wirkung der Emissionen auf deinen Körper zu mildern. Momentan führe ich eine Reihe von Untersuchungen durch und wenn Lebedew die Ergebnisse bestätigt, werde ich in der Lage sein, die erforderlichen Vorkehrungen zu treffen. Dennoch möchte ich ein weiteres Mal betonen, dass es sich hierbei nicht um ein Allheilmittel handelt und es das Problem nicht lösen wird. Du bekommst nur ein wenig mehr Zeit, bevor dein Nervensystem zusammenbricht.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_7">
		<text>Nun ja, das ist alles. Abgesehen davon werde ich versuchen, deine Fragen zu beantworten...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_people_1">
		<text>Die Menschen nehmen irrigerweise an, dass sie die wahre Natur der Zone verstehen. Manche glauben, dass es sich dabei um das Böse an sich handelt, andere wiederum halten die Zone für ein Wunder, das zu den Menschen geschickt wurde... wieder andere sehen in ihr nichts weiter als eine Quelle für Reichtümer. Sie liegen alle falsch! Man kann die Zone nicht verstehen, wenn man sie aus der menschlichen Warte aus betrachtet. Überhaupt sind die Menschen noch gar nicht so weit, die Zone zu verstehen. Daher sind sowohl die Aktionen der Regierung als auch der Stalker im Zusammenhang mit der Zone fehlgeleitet und ich befürchte, dass sie vollkommen unabsehbare Konsequenzen nach sich ziehen werden. Dies stellt eine fürchterliche Gefahr für uns alle dar!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_1">
		<text>Ach junger Mann, wenn ich nur die Antwort auf diese Frage hätte... wir untersuchen die Zone akribisch, um das herauszufinden! \nDie Zone ist als Resultat von... sagen wir... "missgeleiteten" Handlungen der Menschen entstanden, und wir sind nicht in der Lage, den Ursprungszustand wiederherzustellen. Die Zone kann nicht zerstört werden und verschwindet auch nicht von selbst. Wir, Clear Sky, sind der Meinung, dass es nur einen Weg gibt, wie die Menschen überleben können: durch Koexistenz mit der Zone.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_3">
		<text>Wie erkläre ich das am besten? Lass es mich so ausdrücken: Jedes komplexe System in der Natur, und das schließt die Zone mit ein, strebt nach einem Gleichgewicht, solange keine destabilisierenden Kräfte von außen wirken. In den vergangenen Jahren war das hier der Fall - die Zone war stabil und es gab keine größeren Abweichungen von der Norm. Und was ist jetzt? Wir haben eine gigantische Emission erlebt, die die Zone grundlegend verändert hat. Das System ist instabil geworden, wurde gestört. Die Zone erzeugt eine Emission nach der anderen und pumpt sich mit derart viel Energie auf, dass meine Messgeräte durchdrehen! Und sofern wir keinen Weg finden, diesen Vorgang rückgängig zu machen, wird eine Katastrophe eintreten, die den Unfall von 1986 wie eine Silvesterparty erscheinen lässt! \nDie wichtigste Lektion, die man aus dieser ganzen Sache ziehen muss, ist, dass diese "Störung" im System nicht natürlichen Ursprungs ist, sondern eindeutig von Menschen verursacht wurde...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_5">
		<text>Das versuchen wir herauszufinden. Vielleicht wird es uns dabei helfen, die Katastrophe zu verhindern, wenn wir wissen, wer das Gleichgewicht der Zone gestört hat.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_7">
		<text>Da die Menschen dieses Chaos verursacht haben, können sie durchaus auch in der Lage sein, es wieder zu bereinigen. Auf jeden Fall hoffe ich das sehr...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_9">
		<text>Ich fürchte, auf diese Frage habe ich keine Antwort. Du solltest sie Lebedew stellen.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_hello_dialog_0">
		<text>Es freut mich, dich zu sehen, junger Mann. Du siehst deutlich besser aus.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_1">
		<text>Leider ja. Also, wirst du uns helfen?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_0">
		<text>Warst du an der frischen Luft? Du siehst auf jeden Fall besser aus. \nIch werde dir die Lage schildern. \nDu befindest dich in der Basis von Clear Sky. Versuch nicht, dich daran zu erinnern, wer wir sind - du hast noch nie von uns gehört, und das mit gutem Grund. Unser Ziel ist die Erforschung der Zone. \nWir sind der Meinung, dass die Zone erforscht und verstanden werden muss, damit die Menschheit weiß, womit sie es zu tun hat. Die Zone zu verstehen, ist der Schlüssel zur Koexistenz mit ihr. Denn die Zone ist ohne Zweifel das wundersamste Phänomen, mit dem es die Menschen bisher in ihrer gesamten Geschichte zu tun gehabt haben!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_10">
		<text>Wir haben hier momentan einige Schwierigkeiten. Die Emission hat die Anzahl der Anomalien in den Sümpfen verringert. Deswegen ist das Gebiet für Banditen und anderes Gesindel leichter zugänglich geworden. Es sind so viele, dass sie schon bald unsere Basis überrennen werden, wenn wir nicht etwas dagegen unternehmen! Das Problem ist, dass wir nicht unbedingt die geborenen Kämpfer sind; aus diesem Grund haben wir immer mehr an Boden verloren. Aber du... schon auf den ersten Blick erkenne ich, dass du ein Profi in diesen Dingen bist! Deine Erfahrung kann hier viele Leben retten.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_2">
		<text>Wie ich gesagt habe: Wir sind Forscher. Wir versuchen, die Natur der Zone zu ergründen, ihre Ursache in Erfahrung zu bringen und die Regeln ihres Bestehens zu erfassen. Wir sind nicht auf Geld aus, gieren nicht nach Artefakten und interessieren uns nicht für Revierkämpfe mit anderen Fraktionen. Das ist der Grund, warum wir uns hier in den Sümpfen verstecken und uns auf unsere Forschung konzentrieren. \nUnsere Stärke ist nicht der Kampf, sondern Wissen - das Wissen über die Zone, das wir im Laufe der Jahre gesammelt haben. Wir wissen mehr über die Zone als die Stalker und die Regierung zusammen und standen kurz davor, durch unsere Forschungen ein logisches und konsequentes Gesamtbild zu erhalten... bis vor einigen Tagen diese massive Emission auftrat...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_4">
		<text>Nein, die Emission war unglaublich stark... stärker als je zuvor. Sie war wie ein Tornado, der über die Zone zog und sie veränderte. Jetzt ist alles anders: Die bekannten und relativ sicheren Gebiete sind nun hochradioaktiv und voller Anomalien, während man sich problemlos in anderen Bereichen der Zone aufhalten kann, die zuvor jahrelang unzugänglich waren. Nicht einmal die besten und abgebrühtesten Stalker wissen genau, was sie auf ihren bevorzugten Pfaden erwartet. \nAber auch die Menschen haben sich verändert, was sofort deutlich wurde. Die Emission hat das empfindliche Gleichgewicht zwischen den Fraktionen zerstört, und deswegen führen sie nun Kriege um die Kontrolle über die Gebiete der Zone... \nMit anderen Worten, viele seltsame Dinge sind vorgefallen und ich kann das Ausmaß dieser Veränderungen noch nicht ganz erfassen... immerhin ist die Emission erst ein paar Tage her. Wenn du mich fragst, ist das Seltsamste der letzten Tage die Tatsache, dass du überlebt hast.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_6">
		<text>Ich verstehe. Wie kann ich dir helfen?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_8">
		<text>Es ist nicht einfach, hier herauszukommen... nicht im Geringsten. Die Sümpfe sind ein wahres Labyrinth aus Schilfgebieten und radioaktivem Treibsand und es wimmelt hier von schrecklichen Monstern und menschlichem Abschaum - wobei ich nicht sagen kann, was davon schlimmer ist. Nur jemand, der sich hier gut auskennt, kann dich sicher herausführen - und von diesen Leuten haben wir gerade einmal eine Handvoll... Männer, denen ich mein Leben anvertrauen würde, ohne eine Sekunde zu zögern. Leider ist das nicht so einfach, denn wenn ich dich gehen lasse, könnte unser Geheimnis hier schon bald gelüftet werden.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_0">
		<text>Du hast die Emission schon wieder überlebt! Auch wenn mich das nicht wirklich überrascht! Unsere Jungs haben dich in der Nähe des Turms gefunden, nachdem sich die Lage etwas beruhigt hatte. \nWeißt du, Beanpolew hatte Recht: Du trotzt jeder wissenschaftlichen Erklärung! Er glaubt, dass du einige... sagen wir... "ungewöhnliche" Fähigkeiten erlangt hast; diese helfen dir, anormale Umstände zu überleben, die andere Menschen buchstäblich in ihre einzelnen Atome zerlegen würden. Zudem scheint etwas die Leistungsfähigkeit deines Körpers in manchen Bereichen auf eine Art und Weise zu erhöhen, die den Messbereich unserer Geräte sprengt. Halt, halt... nur nicht übermütig werden. Wie immer gibt es auch in diesem Fall die Kehrseite der Medaille: Jede Emission zieht dein Nervensystem in Mitleidenschaft. Und wenn das so weitergeht, wirst du daran sterben!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_10">
		<text>Du hast Recht, aber wir wissen, wie man eine Katastrophe verhindern und die Emissionen stoppen könnte. Und das will was heißen...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_12">
		<text>Wir müssen herausfinden, wer im Zentrum der Zone war, und diese Leute um JEDEN Preis aufhalten.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_14">
		<text>Zwischen dir und der Zone existiert eine seltsame Verbindung. Auf der einen Seite bringt dich jede Emission dem Tod ein Stück näher. Aber auf der anderen Seite überlebst du in Situationen, in denen andere Menschen nicht den Hauch einer Chance hätten. Mein Gefühl sagt mir, dass deine Fähigkeiten... dein Segen, dein Fluch, wie auch immer... dass sie dafür sorgen, dass du an Orte gelangen kannst, von denen andere nur träumen können. Und gerade jetzt müssen wir sehr schnell handeln.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_16">
		<text>Ich wusste, dass du das fragen würdest. Die Antwort ist einfach: Wenn die Emissionen nicht aufhören, wird dein Nervensystem quasi ausbrennen - und du wirst sterben. Hilf uns und du hilfst dir selbst. Auch wenn das jetzt wie in einem schlechten Film klingt: Du hast keine andere Wahl.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_2">
		<text>Eine normale Emission ist eine Freisetzung von Energie, die sich in der Zone aufgestaut hat... eine Entladung sozusagen. Aber was momentan geschieht, ist etwas ganz anderes! \nMeiner Meinung nach stellt die zunehmende Häufigkeit dieser Emissionen die Reaktion der Zone auf eine wie auch immer geartete Gefahr dar, wie etwa die Abwehrreaktion des menschlichen Immunsystems gegen Krankheitserreger. Die Koexistenz von Mensch und Zone vernünftig zu erklären, ist schwierig. Die Zone toleriert uns in einigen Gebieten, während sie uns den Zugang zu anderen Gebieten nicht gewährt. Alles jenseits des Schmelzers und in Richtung des Zentrums ist tabu - Orte, die Stalker nie betreten dürfen. Ich glaube, die jüngsten Ereignisse in der Zone sind darauf zurückzuführen, dass jemand dieses Tabu gebrochen und nicht am Hirnschmelzer Halt gemacht hat.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_4">
		<text>Schwer zu sagen. Um diese Frage zu beantworten, müsste ich wissen, was sich im Zentrum der Zone befindet. Manche sagen der Monolith, andere behaupten der Wunschgönner... weniger Abgedrehte träumen von ganzen Feldern voller seltener Artefakte... Als junger Spezialist war ich selbst schon einmal beim Kraftwerk, aber ich weiß nicht, wie es jetzt dort aussieht. Alles, was ich sagen kann, ist, dass der Schmelzer nicht ohne Grund aufgetaucht ist. Er sorgt dafür, dass man das Zentrum der Zone nicht betreten kann. Die Menschen können den Hirnschmelzer nicht passieren.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_6">
		<text>Das habe ich bis zur großen Emission nicht gedacht. Verflucht, keiner hat das. Wenn man die Emissionen jedoch als eine Abwehrreaktion interpretiert, liegt die Antwort auf der Hand: Jemand ist am Schmelzer vorbeigekommen und die Zone hat darauf mit der Emission reagiert. Und da die Emissionen nicht aufhören, muss dieser Jemand noch am Leben sein. Die Zone versucht, den Eindringling auszuschalten, und tötet dabei jedes Leben.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_8">
		<text>Ich weiß eine Menge über die Zone, aber ich kann dir nicht alles verraten. Bei manchen Dingen musst du mir einfach vertrauen. \nEin System - jedes System - strebt nach einem Gleichgewicht. Die Zone befindet sich momentan in einem instabilen Zustand und die Instabilität nimmt zu. Wenn die ständigen Emissionen nicht gestoppt werden, wird die Zone so instabil werden, dass es auf jeden Fall zu einer Katastrophe kommen wird. Das bringt uns zu dem, was Clear Sky macht - wir versuchen, diese Katastrophe zu verhindern.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_0">
		<text>Genug geredet! Unser Außenposten wird erneut angegriffen... hilf uns dabei, den Angriff abzuwehren! \nFalls es irgendeinen Unterschied für dich macht: Einige der Männer, die dich gerettet haben, befinden sich gerade dort. \nWeißt du noch, wie man in der Zone überlebt?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_21">
		<text>Großartig! Begib dich zum Händler, er wird dir eine Grundausrüstung verpassen. Gehe danach zum Außenposten. Sobald du die Basis verlassen hast, höre auf meine Anweisungen - ich werde dich führen.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_1">
		<text>Sieh selbst: Es sind kaum Ausrüstungsgegenstände da - es ist wie nach einem nuklearen Krieg! Wenn wir etwas in die Hände bekommen, dauert es nicht sehr lange, bis es ausfällt. Und hier in der Gegend kann man kaum etwas finden, womit sich das Zeug reparieren lässt. Deswegen muss ich das Beste aus dem machen, was ich in die Finger kriege. Erst letzte Woche musste ich einen Funkempfänger bauen. Was meinst du, was ich dafür hernehmen musste? Ganz genau, einen gottverdammten Kühlschrank! Hah! Ich weiß nicht, ob ich lachen oder weinen soll...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_3">
		<text>Ja, diese Gegend ist nicht besonders aufregend. Nicht so wie auf der Müllhalde... ich habe gehört, dass sie dort alte Sowjet-Verstecke gefunden haben! Nach dem Tschernobyl-Unfall wurden Konvois mit verstrahlten Fahrzeugen, Ausrüstungsteilen und so weiter dorthin verfrachtet... sie dachten, das wäre alles nichts mehr wert wegen der Radioaktivität! Das war damals! Heutzutage würde das niemand radioaktiv nennen, daher herrscht dort so etwas wie ein neuer Goldrausch. Stalker aus der ganzen Zone schwärmen dorthin, um nach Beute zu graben. Leider kommt davon nur wenig hier an, außer Lebedew schickt seine Männer auf die Müllhalde, um bestimmte Ersatzteile zu holen...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_5">
		<text>Nichts Besonderes. Ich repariere und erweitere Waffen und Schutzanzüge... im Grunde genommen mache ich alles, was getan werden muss. Wenn du etwas reparieren lassen willst, bist du bei mir goldrichtig. \nAch, wenn ich ein paar entsprechende Ersatzteile hätte, würde ich wirklich einige nette Spielsachen für die Jungs zusammenbauen! Waffen, Schutzanzüge, Ausrüstung... das wäre alles nochmal ne Ecke besser! \nDenk daran: Wenn du etwas Interessantes findest, bring es zu mir, und ich hole alles aus dem Zeug raus - versprochen!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_0">
		<text>Oh, sei gegrüßt, Gast aus der Fremde! Was führst du mit dir? Einen berstenden Geldbeutel oder ausgezeichnete, exotische Wunder?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_10">
		<text>Ja, ich weiß. Aber egal, ich habe wieder einmal zu viel geredet. Zeit ist Geld und wenn du handeln willst, dann los. Falls nicht - schönen Tag noch.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_2">
		<text>Ja, ich habe deine Geschichte gehört. Ich denke, das Wichtigste ist, dass du noch am Leben bist... Gegenstände lassen sich leicht genug ersetzen, wenn dich die Zone gut behandelt. Also, wollen wir handeln oder hast du Fragen?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_4">
		<text>Genau so sind wir! Unser Ruf mag zwar nicht der beste sein, aber wir Händler werden trotzdem überall gebraucht. Selbst in der Zone, selbst in den Sümpfen, selbst unter der Erde! \nEs ist eine Illusion zu glauben, dass die Zone Sperrgebiet ist und die Armee alle Wege hinein und hinaus kontrolliert. Denk mal darüber nach, heutzutage kann man Artefakte und seltene Gegenstände aus der Zone überall auf der Welt kaufen... und deinen Stalker-Kollegen mangelt es nie an Wodka, Munition oder Ausrüstung - wer, glaubst du, sorgt dafür, hmm? Genau da kommen wir ins Spiel. Der Handel hier ist aber nicht so etwas wie kopierte CDs auf dem Marktplatz zu verkaufen und ab und an vor der Polizei wegzulaufen! \nDie Situation hier ist eigentlich ziemlich einfach zu beschreiben: Die Außenwelt interessiert sich für die Zone und umgekehrt, aber offiziell ist das verboten, untersagt und weiß der Teufel was! Deswegen gibt es uns... wir sorgen dafür, dass dieses Interesse gestillt wird und jeder glücklich ist. Unter den Händlern erzählt man sich einen netten, kleinen Witz: Wenn jemand eine Waffe auf dich richtet, überlebst du am ehesten, wenn du sie ihm abkaufst!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_6">
		<text>Lass uns nicht darüber sprechen! Du kannst dir nicht vorstellen, wie satt ich es habe, dieses Zeug hier zu verhökern! Da draußen liegen tausende Artefakte herum, aber die besten landen nie hier. Schon seit langer Zeit habe ich keinen besonderen Gegenstand mehr in meinem Laden verkauft.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_8">
		<text>Wer weiß? Vielleicht haben die Stalker ja schon alles gefunden, was man finden kann... Mann, den Schmelzer zu passieren, wäre ein Traum. Es heißt, dass man dahinter mehr Artefakte finden kann, als man in seinem ganzen Leben verkaufen könnte... vorausgesetzt natürlich, dass man dort nicht gleich ins Gras beißt. Es ist an der Zeit, dass wir Händler uns zusammenschließen und einen Weg finden, an diesem Schmelzerding vorbeizukommen...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_0">
		<text>Endlich! Hier, nimm diese Grundausrüstung - sie ist speziell für  Patrouilleneinsätze gedacht.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_2">
		<text>Ich habe die Anweisung, dir deine Ausrüstung zu übergeben. Wir haben keine Zeit für Fragen... die Männer brauchen deine Hilfe!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_111">
		<text>Dann hör gut zu. Wir haben alle unsere Kontakte und Verbindungen in der Zone spielen lassen. Jetzt wissen wir, dass ein gewisser Stalker beim Kordon Sidorowitsch nach sehr seltsamen Ersatzteilen gefragt hat. Das ist alles, was wir bisher haben, aber es ist immerhin eine Spur.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_11111">
		<text>Durch die Sümpfe natürlich, wie sonst? Aber denke daran, was ich gesagt habe: Nach der Emission ist in dem Gebiet jede Art von Abschaum aufgetaucht. Jetzt haben sie fast alles unter Kontrolle - wir werden belagert und damit übertreibe ich nicht im Geringsten! Bevor wir dir also helfen können, zum Kordon zu gehen, müssen wir erst wieder die Kontrolle über die Sümpfe erlangen. Und mit deiner Hilfe ist das möglich, denke ich.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_211">
		<text>Nun, du hast noch Zeit zum Nachdenken. Nicht sehr viel allerdings. Komm zurück, wenn du bereit bist.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_11">
		<text>Geh am besten zur Bar und gönne dir einen guten Drink. Komm dann wieder her. Jetzt momentan hat es keinen Sinn, mit dir zu reden - du siehst so aus, als ob dir jemand das Hirn verdreht hätte.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_21">
		<text>Was tust du noch hier? Geh und hol dir sofort bei Suslow deine Ausrüstung ab.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_31">
		<text>Du hast die Ausrüstung? Gut, dann verschwende keine Zeit! Begib dich zum Außenposten, auf geht's!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_41">
		<text>Es ist in deinem eigenen Interesse, uns zu helfen. Außer natürlich, wenn du den Rest deines Lebens als hirnloses Stück Fleisch verbringen willst.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_91">
		<text>Leg los, Kumpel.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_11">
		<text>Du solltest besser zu Lebedew gehen - er ruft nicht grundlos Leute zu sich.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_21">
		<text>Kein guter Zeitpunkt zum Plaudern, mein Freund. Hast du es nicht mitbekommen? Der zweite Außenposten wird angegriffen. Wie wäre es, wenn du ihnen hilfst, hmm?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_31">
		<text>Hallo, Mr. Zwei-Emissionen-Aber-Ich-Lebe-Noch! Ich glaube, Lebedew wollte dich sprechen. Warum gehst du nicht zu ihm, bevor dich eine dritte Emission trifft? Ha ha!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_41">
		<text>Was gibt's Neues, Bruder?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_11">
		<text>Verdammt Kumpel, du siehst erbärmlich aus! Du brauchst frische Luft oder sowas. Apropos frische Luft, wir haben hier eine Open-Air-Bar.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_21">
		<text>Ich glaube, Lebedew will dich sehen. Du solltest am besten zu ihm gehen. In der Zwischenzeit werde ich einige der Kanonen reparieren... wie immer mit diesem Müll hier.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_31">
		<text>Du hast doch das Hilfe-Signal vom zweiten Außenposten gehört, oder? Geh und hilf ihnen!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_41">
		<text>Hallo, Supermann der Zone! Ich habe gehört, dass Lebedew sich in deinem Glanze sonnen will! Geh und sprich mit ihm.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_91">
		<text>Was gibt's?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_11">
		<text>Mein Gott, du bist blasser als meine tote Oma! Was du brauchst, ist ein guter Drink in der Bar!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_21">
		<text>Du siehst ziemlich gut aus... zumindest für jemanden, der gerade eine Emission überlebt hat. Was dir helfen wird, ist, bei Lebedew am Feuer zu sitzen...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_31">
		<text>Wir können später reden. Jetzt wirst du am Außenposten gebraucht - los!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_41">
		<text>Meine Güte! Du solltest zu Lebedew gehen... ein Drink wird da nichts nützen.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_91">
		<text>Willst du handeln?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_111">
		<text>Okay.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_211">
		<text>Alles klar.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_311">
		<text>Wirklich unglaublich witzig!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_1">
		<text>Es gibt nicht viel zu erzählen. Ich habe gerade eine Gruppe Wissenschaftler durch die Sümpfe geführt, als wir plötzlich von einer Emission überrascht wurden. Danach kann ich mich an nichts mehr erinnern... Ich bin erst hier wieder aufgewacht. Also, erzähl du mir, was passiert ist.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_3">
		<text>Wie bist du hierher gekommen?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_5">
		<text>Ähm, was diesen Ort angeht... Kannst du mir verraten, wo wir hier sind?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_7">
		<text>Ich kenn mich in der Zone eigentlich ganz gut aus, aber von Clear Sky hab ich noch nie etwas gehört. Wie laufen die Dinge hier?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_9">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_0">
		<text>Was ist passiert?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_2">
		<text>Ich bin ganz durcheinander. Alles fühlt sich so komisch an...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_4">
		<text>Können Sie die Zerstörung meines Nervensystems verhindern?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_6">
		<text>Können Sie sonst irgendetwas für mich tun?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_people_0">
		<text>Ich habe in der Zone alle möglichen Leute gesehen. Manche kommen her, um ihren Träumen hinterherzujagen, andere suchen hier nach den Wundern, die die Zone bereithält, und wieder andere sind einfach auf der Suche nach möglichst viel Beute. Warum untersucht Clear Sky die Zone?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_0">
		<text>Was ist die Zone eigentlich?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_2">
		<text>Warum gibt es in der Zone diese Erschütterungen? Wissen Sie irgendetwas darüber?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_4">
		<text>Ich wünschte, ich wüsste, wer dafür verantwortlich ist...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_6">
		<text>Ob die Menschen das wieder in Ordnung bringen können?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_8">
		<text>Hm... und wie genau könnte das funktionieren?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_11">
		<text>Hör auf, hier nur rumzuhängen. Du hast Geschäfte mit Lebedew? Dann tu, was er sagt, Punkt.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_111">
		<text>Ich find's schon alleine raus, danke.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_21">
		<text>Bist du bereit, zum Außenposten aufzubrechen?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_211">
		<text>Das bin ich.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_2111">
		<text>Gut. Ich werde dir die Augen verbinden, solange wir unterwegs sind. Das musst du verstehen - wir müssen den Weg geheim halten.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_21111">
		<text>Okay.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_212">
		<text>Noch nicht.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_2121">
		<text>Dann mach schnell.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_21211">
		<text>Alles klar.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_31">
		<text>Ich führe dich nicht durch die Sümpfe. Befehl von Lebedew.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_311">
		<text>Verstehe.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_41">
		<text>Ich soll dich also zu den Großen Sümpfen führen?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_411">
		<text>Ja.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_4111">
		<text>Du kennst die Regeln - dir werden die Augen verbunden. Wenn du meine Schulter nicht loslässt, wird dir nichts geschehen.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_41111">
		<text>Okay.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_412">
		<text>Noch nicht.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_11">
		<text>Sehr gut. Soll ich dich zu unserer Basis führen?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_111">
		<text>Ja.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_1111">
		<text>Gut, dann leg dir das hier über die Augen und lass meine Schulter nicht los, bis ich es sage.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_11111">
		<text>Gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_112">
		<text>Noch nicht.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_0">
		<text>Da hab ich mir aber was eingebrockt, was?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_11">
		<text>Ja.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_1111">
		<text>Wenigstens etwas. Wie gelange ich zum Kordon?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_111111">
		<text>Verstanden.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_21">
		<text>Nein, ich brauche etwas Zeit zum Nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_2111">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_111">
		<text>Ich verstehe schon.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_211">
		<text>Okay.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_311">
		<text>Jup.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_911">
		<text>Ich bin nur kurz vorbeigekommen. Ich muss gleich wieder los.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_1">
		<text>Warum versteckt ihr euch?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_11">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_3">
		<text>Ja und? Wird wohl eine der Emissionen sein, dier hier immer wieder auftreten...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_5">
		<text>Wenn ich wüsste, wie ich überlebt habe, würde ich's dir sofort erzählen. Aber ich kann mich an nichts erinnern...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_7">
		<text>Ich sollte besser gehen. Ich bin ziemlich geschafft, aber ich kann mich immer noch auf den Beinen halten. Wie komm ich hier raus?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_9">
		<text>Was willst du damit sagen?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_1">
		<text>Warum kommt es so oft zu Emissionen?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_11">
		<text>Du hast ziemlich viel Selbstvertrauen. Also, was hast du vor?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_13">
		<text>Und warum erzählst du das ausgerechnet mir?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_15">
		<text>Hm... Ich weiß nicht, ob ich mich da einmischen soll. Warum sollte ich?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_3">
		<text>Jemand ist am Schmelzer vorbeigekommen? Stellt das eine Gefahr für die Zone dar?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_5">
		<text>Gibt es vielleicht doch einen Weg am Schmelzer vorbei? Eine theoretische Chance?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_7">
		<text>Welche Gefahr geht von diesen Emissionen aus?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_9">
		<text>Die Katastrophe verhindern? Ihr schafft es doch noch nicht einmal, gegen die Banditen zu bestehen.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_1">
		<text>Mein Kopf brummt... und alles dreht sich... Ich fühl mich ziemlich miserabel.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_3">
		<text>Ich weiß noch, dass ich eine Expedition durch die Sümpfe geführt habe. Ein paar Wissenschaftler. Dann... die Emission... Das war's. Wo bin ich? Bin ich im Himmel? Aber warum sieht er so aus wie die Zone?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_5">
		<text>Oh. Dann hab ich wohl Glück gehabt...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_111">
		<text>Okay.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_2">
		<text>Ich kann mich teilweise daran erinnern.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_about_me_dialog_0">
		<text>Was machst du hier?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_about_me_dialog_1">
		<text>Ich ruh mich aus. Dabei versuche ich, die Informationen, die mir die Jungs geben, so gut es geht zusammenzusetzen und unserem kühnen Anführer vorzulegen. Du siehst, wir Ortskundigen sind die Augen und Ohren von Clear Sky in den Sümpfen.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_11">
		<text>Mann, ich hab seit drei Tagen nicht geschlafen... oder sind es schon vier? Lass mich ein bisschen schlafen, okay?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_111">
		<text>Okay.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_21">
		<text>Mann, bitte...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_211">
		<text>Schon gut, schon gut, ruh dich aus.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_31">
		<text>Warte kurz. Zu den Großen Sümpfen zu gelangen, ist einfach - unsere Ortskundigen werden dich hingeleiten. Aber wenn du dort überleben willst, musst du einiges über die taktische Lage dort lernen, und über die neuen Funktionen deines PDA. Also, wenn du mehr darüber wissen willst, frag einfach.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_41">
		<text>In den Sümpfen versumpfst du schneller, als du denkst. Dort wimmelt es nur so von Banditen und Monstern. Es ist fast schon eine Belagerung.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_51">
		<text>Natürlich haben wir einen Fuß in die Großen Sümpfe gesetzt, aber mehr als ein Fuß ist es bisher noch nicht. Nicht die komfortabelste Situation, das kannst du mir glauben.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_61">
		<text>Die Sümpfe sind sicher, jedenfalls so sicher, wie ein Sumpf sein kann. Aber von den Wegen nach draußen können wir das nicht gerade behaupten.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_71">
		<text>Du bist ganz schön zäh, mein Freund. Wir sind alle beeindruckt von dir, sogar die Ortskundigen. Wenn du zum Kordon willst, wartet einer von uns im Dorf südöstlich der Sümpfe auf dich.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_81">
		<text>Alles in Ordnung? Dann werde ich mich mal wieder aufs Ohr hauen...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_0">
		<text>Wie sieht die taktische Lage aus?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_1">
		<text>Mit einem Wort: beschissen. Mit zwei Worten: absolut beschissen. Unsere Kämpfer können die Großen Sümpfe kaum halten - sie werden fortwährend von Banditen und Monstern zurückgedrängt. Es sind einfach zu viele.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_2">
		<text>Wir haben es geschafft, unsere Präsenz hier in den Sümpfen zu festigen, aber die Banditen setzen uns noch immer heftig zu. Ihre andauernden Überfälle vom Bauernhof im Nordosten aus sind ziemlich... lästig, um es milde auszudrücken.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_3">
		<text>Die Sümpfe sind in unserer Hand bis auf ein paar vereinzelte Gebiete. Leider gehören dazu auch die Wege nach draußen. Sie stehen noch immer unter Kontrolle des Feindes.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_4">
		<text>Mit einem Wort: prächtig. Banditen und Monster nerven uns zwar immer noch hin und wieder, aber verglichen damit, wie es noch bis vor kurzem war, ist es jetzt der Himmel auf Erden.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_0">
		<text>Was müssen wir tun, um die Sümpfe vollständig zu kontrollieren?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_1">
		<text>Die Zahl der Feinde verringern. Oder, einfach gesagt, so viele wie möglich von denen ausschalten, die auf uns schießen. Wenn uns das nicht gelingt, haben die Kämpfer keine Chance, die Sümpfe unter ihre Kontrolle zu bringen.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_2">
		<text>Nimm den Bauernhof im Nordosten ein. Den Banditen dort geht es scheinbar zu gut.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_3">
		<text>Übernimm den Aussichtspunkt, von dem aus der Weg zum Kordon und zum Agroprom-Institut überblickt werden kann. Wenn es dir nicht gelingt, sind wir praktisch von der Außenwelt abgeschnitten.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_4">
		<text>Ausruhen? Wach auf, die Sümpfe gehören uns.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_tutorial_dialog_0">
		<text>Erkläre mir die neuen Funktionen meines PDA.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_0">
		<text>Hey! Wie läuft's, Herr Alleskönner?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_2">
		<text>Tja, das ist halt kein Zuckerschlecken...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_4">
		<text>Und, was machst du ganz allgemein so?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_111">
		<text>Ich weiß, worauf du hinauswillst.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_211">
		<text>Verstehe.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_311">
		<text>Jep.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_411">
		<text>Gut.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_111">
		<text>Guter Gedanke.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_211">
		<text>Gute Idee.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_311">
		<text>Verstehe.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_411">
		<text>Jep, danke für den Tipp.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_1">
		<text>Weder noch - leider. Ich wurde von einer Emission getroffen und bin nur knapp mit dem Leben davongekommen. Bin jetzt vollkommen blank. Die Emission scheint meine Sachen über die ganzen Sümpfe verteilt zu haben...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_101">
		<text>Bis dann.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_3">
		<text>Ist schon erstaunlich... selbst mitten in den Sümpfen in einer so geheimen Organisation wie dieser kann man auf einen Händler treffen... ha ha!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_5">
		<text>Verstehe. Allerdings kommt es mir so vor, als würde dein Geschäft nicht so gut laufen.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_7">
		<text>Warum die kleine Auswahl?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_9">
		<text>Ihr seid nicht die Einzigen, die in dieser Richtung Ausschau halten.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_1">
		<text>Danke. Hey, ist es hier immer so stressig? </text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_3">
		<text>Ja. Bin weg.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51">
		<text>Hey! Wo soll ich dich hinführen?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_511">
		<text>Zum Kordon.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5111">
		<text>Mann, vielen Dank, dass du unseren Jungs geholfen hast. Ich weiß schon gar nicht mehr, wie es ist, sicher durch die Sümpfe zu kommen... jedenfalls so sicher, wie es die Sümpfe am Rand der Zone erlauben. Wie auch immer, zurück an die Arbeit. Können wir gehen?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51111">
		<text>Jup.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_511111">
		<text>Diesmal können wir's ohne Augenbinde machen. Landest du im Treibsand, stirbt es sich umso schöner, wenn du die Augen offen lässt... War nur Spaß! Halt die Augen offen und versuche, dir den Weg durch die Sümpfe zu merken - nächstes Mal musst du es alleine schaffen.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5111111">
		<text>Erwischt.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51112">
		<text>Nein, ich muss hier erst etwas zu Ende bringen.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5112">
		<text>Mmm, das ist ganz schön weit weg von hier... Na gut. Zeit für einen Spaziergang?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_512">
		<text>Zu deiner Basis.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5121">
		<text>Okay. Leg die Augenbinde an und lass auf keinen Fall meine Schulter los.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51211">
		<text>Gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_513">
		<text>Zum Fischerdorf.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_514">
		<text>Zum zerstörten Dorf.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_515">
		<text>Zum abgebrannten Bauernhof.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_516">
		<text>Zum Bauernhof im Süden.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_517">
		<text>Nirgendwohin. Bis später.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_7">
		<text>...</text>
	</string>
</string_table>
