<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>9x18 mm Patronen</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_descr">
		<text>Gewöhnliche Projektile. Verfügen über eine gute Durchschlagskraft gegen weiche Ziele. Geeignet für die Pistolen PMm, PB1s und Fora-12.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>9x18 mm +P+ Patronen</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9x18 +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_descr">
		<text>Hierbei handelt es sich um Geschosse mit erhöhter Durchschlagskraft. Nicht wirkungsvoll gegen gepanzerte Ziele. Geeignet für die Pistolen PMm, PB1s und Fora-12.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>9x19 mm VMG</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9x19 VMG</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_descr">
		<text>Gewöhnliche Vollmantelgeschosse. Nicht wirkungsvoll gegen gepanzerte Ziele. Geeignet für die Pistolen Walker P9m, HPSS-1m und Martha sowie für die MP Viper 5.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>9x19 mm PBP Patronen</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_descr">
		<text>Starkes 9x19mm-Hohlspitzgeschoss. Nicht wirkungsvoll gegen gepanzerte Ziele. Geeignet für die Pistolen Walker P9m, HPSS-1m und Martha sowie für die MP Viper 5.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>.45ACP Patronen</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_descr">
		<text>Gewöhnliche .45-Vollmantelgeschosse. Geeignet für die Pistolen Kora-919 und SIP-t M200.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>.45Hydro Patronen</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45Hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_descr">
		<text>Hydroschock-Geschosse mit verbesserten Eigenschaften für die Pistolen Kora-919 und SIP-t M200. Es handelt sich um Hohlspitzgeschosse mit ausreichender Durchschlagskraft.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>5.45x39 mm Patronen</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5.45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_descr">
		<text>Standardmunition für die automatischen Gewehre des Warschauer Paktes. Geeignet für die Sturmgewehre AKM 74/2U, AKM 74/2 und AC96/2.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>5.45x39 mm BP Patronen</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5.45x39 BP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_descr">
		<text>Panzerbrechende Munition für die automatischen Gewehre des Warschauer Paktes. Geeignet für die Sturmgewehre AKM 74/2U, AKM 74/2 und AC96/2.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>5.56?45 mm Patronen</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5.56?45</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_descr">
		<text>NATO-Standardmunition, allgemein bekannt in der belgischen SS109-Variante. Geeignet für die Sturmgewehre IL 86, TRs 301, SGI 5k, GP 37 und FT 200M.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>5.56x45 mm AP Patronen</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5.56 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_descr">
		<text>Panzerbrechende Munition für die Sturmgewehre IL 86, TRs 301, SGI 5k, GP 37 und FT 200M.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>9x39 mm PAB-9 Patronen</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9x39 PAB9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_descr">
		<text>Günstige, gewöhnliche Munition. Trotz der Unterschallgeschwindigkeit ist sie ziemlich durchschlagskräftig. Geeignet für die Sturmgewehre Tunder S14 und SA Avalanche sowie für das Scharfschützengewehr Vintar BC.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>9x39 mm SP-6 Patronen</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>7.62x54 mm 7N1 Patronen</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7.62 7N1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_descr">
		<text>Panzerbrechende Präzisionsgeschosse Kaliber 7.62 für Scharfschützen. Geeignet für die Scharfschützengewehre SVDm 2 und SVUmk2.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>7.62x54 mm PP Patronen</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7.62 PP</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_descr">
		<text>Günstige MG-Munition Kaliber 7.62. Wegen der nicht passenden Form kann diese Munition nicht in Scharfschützengewehren verwendet werden und wird ausschließlich im MG RP-74 eingesetzt.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>12x70 Schrotladung</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12x70 Schrot</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_descr">
		<text>Standardgeschosse Kaliber 12 gefüllt mit 6mm-Schrot. Tödlich auf kurze Distanz. Geeignet für Jagdgewehre und Schrotflinten sowie für die halbautomatischen Schrotflinten SPSA14 und Chaser 13.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>12x76 Gewehrladung</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 Massiv</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_descr">
		<text>Diese schweren Massivgeschosse werden normalerweise auf der Jagd nach ganz großer Beute eingesetzt, können aber auch in anderen Bereichen sinnvoll sein. Die schwere Munition bohrt sich nicht wie üblich durch die Panzerung, sondern durchschlägt sie einfach mit einer immensen Wucht. Geeignet für Jagdgewehre und Schrotflinten sowie für die halbautomatischen Schrotflinten SPSA14 und Chaser 13.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>12x76 Spitzgeschosse</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>12x76 Spitz</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_descr">
		<text>Spitzgeschosse. Die Lamellen erhöhen die Stabilität und damit die Schussgenauigkeit. Der massive Stahlkern der Munition kann jede Panzerung durchdringen. Geeignet für Jagdgewehre und Schrotflinten sowie für die halbautomatischen Schrotflinten SPSA14 und Chaser 13.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Akkumulator</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_descr">
		<text>Hochleistungsenergiezellen. Sie werden verwendet, um den Prototyp des elektromagnetischen EM1-Gewehrs anzutreiben.</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>M209 Granate</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_descr">
		<text>Granate für den M203 Unterlaufgranatwerfer und den integrierten Granatwerfer des FT 200M.</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>VOG-25 Granate</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_descr">
		<text>Standardgranate für den GP-25 Koster Unterlaufgranatwerfer, den integrierten Unterlaufgranatwerfer des Tunder S14 und den Bulldog 6 Revolver-Granatwerfer.</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>OG-7V Granate</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_descr">
		<text>Splittergranate für den RPG-7u. Wirkungsvoll gegen weiche Ziele und leicht gepanzerte Fahrzeuge.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1">
		<text>F1 Granate</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Defensive Handgranate mit Splitterwirkung, die gewöhnliche Körperpanzerung durchdringen kann. Die Druckwelle hat einen Radius von 10 Metern.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>RGD-5 Granate</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Offensive Handgranate mit einem kleinen Radius für Schaden durch Splitterwirkung. Die Druckwelle hat einen Radius von 8 Metern.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke">
		<text>Rauchgranate</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke_descr">
		<text>Eine Handgranate, um eine Rauchwolke zu erzeugen. Die Wirkungsdauer beträgt 10 Sekunden.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>GP-25 "Koster"</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Ein Unterlaufgranatwerfer für Sturmgewehre aus den Ländern des Warschauer Paktes. Benötigt VOG-25-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Ein Unterlaufgranatwerfer für NATO-Gewehre. Benötigt M209-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope">
		<text>PSO-1 Zielfernrohr</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_descr">
		<text>Ein weit verbreitetes optisches Zielfernrohr aus sowjetischer Produktion. Wie üblich in den Ländern des Warschauer Paktes wird es mit einer Prismenschiene auf Waffen montiert.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat">
		<text>SUSAT Zielfernrohr</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_descr">
		<text>Ein optisches 4fach-Zielfernrohr aus NATO-Ländern. Gemäß dem NATO-Standard wird es mittels einer sog. Picatinny-Schiene auf Waffen montiert.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer">
		<text>Schalldämpfer</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>Ein wirkungsvoller Schalldämpfer, der von einigen Handwerkern aus der Zone zusammengebaut wurde. Verfügt über mehrere Adapter für den Einsatz mit Waffen aller Kaliber.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm">
		<text>PMm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>Dieses Sowjeterbe ist die am weitesten verbreitete Pistole in der Zone. Sie ist zwar zuverlässig und günstig, weist jedoch ein kleines Magazin und eine geringe Präzision auf. Sie wird von vielen Anfängern als Hauptwaffe eingesetzt und benötigt 9x18mm-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb">
		<text>PB1s</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>Eine Pistole mit integriertem Schalldämpfer, die früher von den sowjetischen Spetsnaz-Einheiten verwendet wurde. Sie ist zwar mittlerweile moralisch fragwürdig, aber in den richtigen Händen kann sie sehr wirkungsvoll sein. Benötigt 9x18mm-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort">
		<text>Fora-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>Eine Polizeipistole aus der Ukraine. Sie weist eine höhere Präzision, bessere Ergonomie und ein größeres Magazin als die Makarov auf, dies geht allerdings zu Lasten der Zuverlässigkeit. Benötigt 9x18mm-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>Martha</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>Die Martha wird von der US-Armee und -Polizei sowie verschiedenen militärischen Organisationen auf der ganzen Welt eingesetzt. Die Pistole genießt zudem dank ihrer Durchschlagskraft und des großen Magazins ebenfalls großes Ansehen in der kriminellen Halbwelt. Benötigt 9x19mm-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther">
		<text>Walker P9m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>Eine hervorragende Pistole aus deutscher Produktion mit hoher Zuverlässigkeit, guter Präzision und einem großen Magazin - ganz besonders in dieser Variante, die 9mm-Parabellum-Geschosse verschießt. Benötigt 9x19mm-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa">
		<text>HPSS-1m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_descr">
		<text>Die Browning hat zurecht den Ruf, eine der besten Handfeuerwaffen des 20. Jahrhunderts zu sein. Zuverlässig, durchschlagskräftig und zielgenau sowie mit einer Kapazität von 13 9x19mm-Patronen.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>Kora-919</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>Dieser klassische automatische Colt, der alle großen bewaffneten Konflikte des 20. Jahrhunderts mit Bravour gemeistert hat, gehört auch im neuen Jahrtausend noch lange nicht zum alten Eisen. Die durchschnittliche Magazingröße wird durch die mächtige .45-Munition mehr als wettgemacht.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220">
		<text>SIP-t M200</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>Dieses Modell wurde zwar schon 1975 entwickelt, ist aber immer noch auf der ganzen Welt beliebt. Die Waffe hat zwar ein recht kleines Magazin, funktioniert aber dafür wie ein Schweizer Uhrwerk. Ein weiterer Vorteil ist die durchschlagskräftige Colt-Munition Kaliber .45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp">
		<text>UDP Kompakt</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>Diese zuverlässige Waffe bietet deutsche Qualität und Verlässlichkeit. Die kompakte Waffe mit geringer Reichweite ist besonders bei Zonenveteranen beliebt. Benötigt .45-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle">
		<text>Schwarzer Drachen</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_descr">
		<text>Die Waffe für wahre Helden - groß, schwer und tödlich. Ihre geringe Verbreitung in der Zone ist zurückzuführen auf den Preis, die Größe und die Tatsache, dass es so wenige Elefanten gibt, die man mit der Waffe jagen könnte. Benötigt .45-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5">
		<text>Viper 5</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>In den letzten Jahrzehnten des 20. Jahrhunderts galt die Viper 5 als eine der besten MPs überhaupt und wurde auf der ganzen Welt in Polizeiverbänden und Spezialeinsatztruppen eingesetzt. Nachdem sie schrittweise durch neuere Modelle ersetzt wurde, konnte man sie häufig auf dem Schwarzmarkt finden, von wo sie in großen Mengen in die Zone gelangt ist. Benötigt 9x19mm-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>AKM 74/2U</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>Obwohl diese Waffe vom Gewicht und der Größe her einer MP entspricht, wird sie auf Grund ihrer Funktionsweise und Munition als Sturmgewehr eingestuft. Ihrer geringen Größe (sehr nützlich für den Straßenkampf) und starken panzerbrechenden Wirkung stehen ihre kurze Feuerreichweite und vergleichsweise schnelle Überhitzung bei Salven entgegen. Benötigt 5.45x39mm-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74">
		<text>AKM 74/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>Die 1974 entwickelte AKM 74/2 benötigt 5.45x39mm-Munition. Es handelt sich um eine einfache und zuverlässige Waffe, auch wenn man wegen der geringen Herstellungskosten kleinere Abstriche bei der Handhabung und Schussgenauigkeit machen muss. In der Zone stellt sie die Hauptwaffe des Militärs und vieler einsamer Stalker dar. Benötigt wie erwähnt 5.45x39mm-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>AC96/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>Ein auf der AK47 basierendes Modell aus dem Jahr 1996. Die Waffe wurde für präzise und kurze Salven entwickelt. Benötigt 5.45x39-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85">
		<text>IL 86</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>Nachdem die britische Armee dieses Gewehr durch ein neueres Modell ersetzt hatte, tauchten großen Mengen davon auf dem Schwarzmarkt und kurz darauf auch in der Zone auf. Die Vorteile der Waffe sind das eingebaute 4fach-Zielfernrohr und die hohe Präzision beim ersten Schuss. Allerdings lässt die Schussgenauigkeit bei Salvenfeuer erheblich nach, was dem relativ unzuverlässigen Mechanismus des Gewehrs geschuldet ist. Benötigt 5.56x45mm-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300">
		<text>TRs 301</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>Eine neue Entwicklungsstufe der berühmten M16-Familie. Dank der besonders sanften Feuertechnik, der guten Ergonomie und des relativ geringen Gewichts weist dieses Gewehr eine hohe Schussgenauigkeit auf. Es ist jedoch anfällig gegenüber Verschmutzung, was die Effektivität im Feldeinsatz schmälern könnte. Benötigt 5.56x45mm-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550">
		<text>SGI 5k</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>Ein relativ neues Sturmgewehr aus der Schweiz, das NATO-Munition verschießt. Die Präzision, die sanfte Feuertechnik und die hohe Zuverlässigkeit der Waffe sind die Gründe dafür, dass sie auf der ganzen Welt beliebt ist. Benötigt 5.56x45mm-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36">
		<text>GP 37</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>Dieses deutsche Sturmgewehr ist ein perfektes Beispiel für eine moderne Waffe - sehr leicht, zuverlässig und ergonomisch. Benötigt 5.56x45mm-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000">
		<text>FT 200M</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>Dieses Sturmgewehr bietet ein computergestütztes Feuerleitsystem und einen 40mm-Granatwerfer. Benötigt 5.56x45mm-Munition und M209-Granaten.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza">
		<text>Tunder S14</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>Diese Kombination aus Sturmgewehr und Granatwerfer stellt eine hervorragende Lösung für die alltäglichen Probleme in der Zone dar: eine kompakte, zuverlässige und durchschlagskräftige Waffe, die besonders bei militärischen Stalkern beliebt ist. Benötigt 9x39mm-Munition und VOG-25-Granaten.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val">
		<text>SA "Avalanche"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_descr">
		<text>Das SA Avalanche ist eine modifizierte Version des schallgedämpften Vintar BC Scharfschützengewehrs. Es kann Salven feuern und weist ein größeres Magazin auf. Ursprünglich war die Waffe für den Einsatz durch Spezialkräfte bei Angriffsoperationen gedacht, die leise Schüsse ohne Mündungsfeuer erforderten. Benötigt 9x39mm-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez">
		<text>Vintar BC</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>Ein Scharfschützengewehr mit integriertem Schalldämpfer für den leisen Einsatz ohne Mündungsfeuer. Trotz des kleinen Magazins wird diese Waffe von vielen Stalkern sehr geschätzt. Benötigt 9x39mm-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd">
		<text>SVDm 2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>Eine Waffe, die seit den 60er-Jahren in so gut wie allen sowjetischen und russischen Operationen zum Einsatz gekommen ist. Sie verdankt ihren guten Ruf der hervorragenden Zuverlässigkeit und der einfachen Handhabung. Benötigt 7.62-7H14-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu">
		<text>SVUmk2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>Ein modernes Scharfschützengewehr in der kompakten Bullpup-Bauform. Sein geringes Gewicht und die Möglichkeit, damit schnell und präzise zu feuern, hat zahlreiche Stalker von dem Gewehr überzeugt. Benötigt 7.62-7H14-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp">
		<text>RP-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp_descr">
		<text>Trotz des Gewichts und der geringen Schussgenauigkeit ist dieses leichte MG in der Zone recht beliebt. Es wird vornehmlich gegen zahlenmäßig überlegene Gegner oder zum Säubern von Mutantenschlupflöchern benutzt. Benötigt 7.62PP-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16">
		<text>Schrotflinte</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>Eine abgesägte Jagdschrotflinte mit Doppellauf. Sie ist zwar deutlich leichter und kompakter als eine normale Schrotflinte, kann aber ihre verheerende Wirkung nur auf kurze Distanz entfalten. Dennoch oder gerade deswegen gehört sie zu den beliebtesten Waffen bei Anfängern. Benötigt 12x70mm-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34">
		<text>Jagdgewehr</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>Ein stinknormales und absolut durchschnittliches Jagdgewehr mit zwei untereinander liegenden Läufen. Wird meist von Anfängern in den Außenbezirken der Zone eingesetzt. Benötigt 12x70mm- Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12">
		<text>SPSA14</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_descr">
		<text>Die halbautomatische SPSA-Schrotflinte mit glattem Lauf wurde in den späten 70er-Jahren als Allzweckwaffe für die Sturmtruppen der Polizei und Armee entwickelt. Sie ist zwar sehr zuverlässig und flexibel einsetzbar, aber ziemlich klobig, kompliziert zu handhaben und teuer. Wahrscheinlich eine der besten Waffen in der Zone für kurze Distanzen. Benötigt 12x70mm-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300">
		<text>Chaser 13</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_descr">
		<text>Eine amerikanische, äußerst zuverlässige Pump-Action-Schrotflinte mit glattem Lauf, die für den Kampfeinsatz in den unwirtlichsten Umgebungen konzipiert ist. Alle Bestandteile sind mit einer Antikorrosionsbeschichtung versehen. Benötigt 12x70mm-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>RPG-7u</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>Dieser Granatwerfer aus den 60er-Jahren ist aus Lagerbeständen der Armee in die Zone gelangt. Seine enorme Größe und das hohe Gewicht prädestinieren ihn nicht gerade für den Alltagsgebrauch, aber in manchen Situationen ist die Waffe unverzichtbar. Benötigt OG-7V-Granaten.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6">
		<text>Bulldog 6</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_descr">
		<text>Dieser Revolver-Granatwerfer ist unersetzlich, wenn man große Mutantenhorden ausschalten, stark verteidigte Stellungen einnehmen oder besonders hartnäckige Monster bekämpfen muss. Benötigt VOG-25-Granaten.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss">
		<text>EM1 Gewehr</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>Ein experimentelles elektromagnetisches Gewehr, mit dem man elektronische Geräte aus der Distanz außer Gefecht setzen kann. Gegen lebendige Ziele ist es wirkungslos. Benötigt Akkumulatorbatterien.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_m1">
		<text>Viper 5m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_m1_descr">
		<text>Eine modifizierte Version der Viper-MP. Dank der besseren Anordnung der Bauteile erreicht dieses Modell eine höhere Mündungsgeschwindigkeit. Benötigt 9x19mm-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_m1">
		<text>HPCS-1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_m1_descr">
		<text>Diese Waffe ist eine modifizierte Version der XPSS-1m-Pistole für den Einsatz unter harten klimatischen Bedingungen. Die absolut idiotensichere Handfeuerwaffe benötigt 9x19mm-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_m1">
		<text>Fora-14</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_m1_descr">
		<text>Die Fora-14 hat ein größeres Magazin als das Basismodell. Benötigt 9x18mm-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_m1">
		<text>AKV 74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_m1_descr">
		<text>Hierbei handelt es sich um eine weiterentwickelte Version des AKM 74/2 Sturmgewehrs. Eine fortschrittlichere Bauform sorgt für eine Erhöhung der Feuerrate um 100 Schuss pro Minute. Um das Gewicht des Laufs zu verringern, sind einige Elemente weggefallen, wodurch z.B. optische Zielfernrohre nicht mehr angebracht werden können. Benötigt 5.45x39mm-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_m1">
		<text>Big Ben</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_m1_descr">
		<text>Ein wahrer Riese unter den Pistolen. Der an sich schon lange Lauf wurde durch eine spezielle Erweiterung noch verlängert. Weist eine überragende Durchschlagskraft auf und benötigt .45-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_m1">
		<text>SGI 5.45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_m1_descr">
		<text>Einige findige Handwerker haben das SGI 5k so modifiziert, dass es sowjetische Munition aufnehmen kann, die in der Zone gebräuchlicher ist. Die Modifikationen des Basismodells können weiterhin benutzt werden. Benötigt 5.45x39mm-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_m1">
		<text>AC96sl</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_m1_descr">
		<text>Schallgedämpfte Version des AC96/2. Der Lauf der Waffe wurde handwerklich gekonnt um einen Schalldämpfer erweitert. Dadurch wird die Präzision erhöht und man kann dennoch alle Vorteile eines Sturmgewehrs nutzen. Benötigt 5.45x39mm-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_m1">
		<text>"Freiheit"-Chaser</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_m1_descr">
		<text>Im Gegensatz zu den meisten anderen Schrotflinten hat diese Waffe einen gezogenen Lauf. Dies macht es zwar unmöglich, Schrot- oder Spitzgeschosse einzusetzen, aber dafür wird die Schussgenauigkeit mit Massivgeschossen enorm verbessert. Benötigt 12x76-Gewehrmunition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_m1">
		<text>"Avalanche" Vintar</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_m1_descr">
		<text>Eine Hybrid-Version, die die Vorteile beider Modelle vereint. Das Ergebnis ist ein 20-Schuss-Magazin und eine hohe Präzision bei Automatikfeuer. Das 2fach-Zielfernrohr des Gewehrs ist auf kurze Distanzen zugeschnitten. Benötigt 9x39mm-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2">
		<text>SPSA-AUT</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2_descr">
		<text>Die halbautomatische SPSA-AUT-Schrotflinte wird ausschließlich von Wächtern hergestellt und dient hauptsächlich dem Kampf gegen Monsterschwärme. Ein verbessertes Patronensystem sorgt für eine höhere Feuerrate und beeindruckende Streuwirkung mit Schrotgeschossen. Das erweiterte Magazin fasst bis zu zehn 12x70mm-Patronen.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_m1">
		<text>TPs "Linkshänder"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_m1_descr">
		<text>Diese Waffe ist das Ergebnis hervorragender Handwerkskunst und ist an ihren Besitzer angepasst. Dabei wird besonders auf die Präzision Wert gelegt, auch wenn das auf Kosten der Feuerrate geht. Wenn Sie also in zehn Sekunden zehn Mal exakt dieselbe Stelle treffen möchten, ist das hier die perfekte Waffe für Sie. Benötigt 5.56x45mm-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_m1">
		<text>IL 86s</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_m1_descr">
		<text>Scharfschützenversion des IL 86 Gewehrs. Der längere Lauf erhöht die Mündungsgeschwindigkeit, was für eine flachere Flugbahn der Kugel sorgt und damit präzisere Schüsse auf größere Distanzen ermöglicht. Benötigt 5.56x45mm-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_m1">
		<text>FT 202M</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_m1_descr">
		<text>Erneuerte Version eines Sturmgewehrs mit besonderem Augenmerk auf präzises Salvenfeuer. Der Unterlaufgranatwerfer ist mit einem Gravitationsstabilisator ausgestattet, der die Streuung erheblich verringert. Der Nachteil dieser Modifikation besteht darin, dass der Granatwerfer nicht mehr eingesetzt werden kann. Benutzt 5.56x45mm-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_m1">
		<text>SV-Am</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_m1_descr">
		<text>Diese Automatikversion eines Scharfschützengewehrs hat einen viel geringeren Rückstoß, wodurch man schneller und präziser schießen kann. Benötigt 7.62-7H14-Munition.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_m1">
		<text>Tunder S14sn</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_m1_descr">
		<text>Scharfschützenprototyp des Tunder S14 Sturmgewehrs. Diese ausgeglichene Waffe eignet sich für präzises und automatisches Feuer. Auch der Unterlaufgranatwerfer kann nützlich sein. Benötigt 9x39mm-Munition und VOG-25-Granaten.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_descr">
		<text>Panzerbrechende 9x39-mm-Kugel. Trotz Unterschallgeschwindigkeit bietet sie dank ihres Kalibers eine beträchtliche Mannstoppwirkung. Durch ihre Form durchdringt diese Spezialkugel fast jeden Körperschutz. Sie wird mit einer Tunder S14, einem Sturmgewehr vom Typ SA Avalanche oder dem Spezial-Scharfschützengewehr Vintar BC abgefeuert.</text>
	</string>
	<string id="st_knife">
		<text>Messer</text>
	</string>
	<string id="ammo_minigame_descr">
		<text>Munition mit Markierungen speziell für die Schießanlage</text>
	</string>
	<string id="ammo_minigame_name">
		<text>Munition für die Schießanlage</text>
	</string>
</string_table>
