<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_antirad">
		<text>Strahlungshemmende Mittel</text>
	</string>
	<string id="st_antirad_descr">
		<text>Eine Packung Tabletten mit aktiven Inhaltsstoffen, die dem menschlichen Körper dabei helfen, Radionukleotide auszuscheiden. Die Tabletten schützen den Körper nicht vor neuer Strahlung, sondern verringern nur das vorherrschende Strahlungsniveau.</text>
	</string>
	<string id="st_bread">
		<text>Brot</text>
	</string>
	<string id="st_bread_descr">
		<text>Man hat zwar niemals einen Bäcker in der Zone gesehen, aber dieses Brot ist nicht verstrahlt und ist sogar essbar. Zumindest sind bisher keine Beschwerden bekannt geworden.</text>
	</string>
	<string id="st_conserva">
		<text>"Touristenfrühstück"</text>
	</string>
	<string id="st_conserva_descr">
		<text>Dosenfutter aus einem Armeedepot, das von Stalkern erbeutet wurde. Wenn man dem Mindesthaltbarkeitsdatum glauben kann, müsste es noch essbar sein.</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa">
		<text>Diätwurst</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa_descr">
		<text>Diese Wurst - eine Mischung aus Hähnchen und Soja-Ersatz - ist oft das einzige Essen am Tag für Stalker. Kein Gourmetessen, aber man kann ja nicht alles haben.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit">
		<text>Medkit</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_descr">
		<text>Basis-Medkit - nützlich für die Behandlung von zahlreichen Verletzungen wie z.B. Wunden, Verbrennungen, Vergiftungen etc.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army">
		<text>Armee-Medkit</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army_descr">
		<text>Ein Medkit, das speziell für die Behandlung von körperlichen Verletzungen und Blutungen gedacht ist. Es ist vollgepackt mit Blutstillern, Schmerzmitteln, Antibiotika und Immunstimulanzien.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science">
		<text>Wissenschaftliches Medkit</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science_descr">
		<text>Dieses Medkit ist auf die Verwendung in der Zone zugeschnitten. Es enthält sowohl wundheilende Präparate als auch Mittel gegen Radionukleotide im Körper. Im Allgemeinen wird der Ausbruch der Strahlungskrankheit verhindert und das im Körper vorherrschende Strahlungsniveau gesenkt.</text>
	</string>
	<string id="st_vodka">
		<text>Cossacks-Wodka</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_descr">
		<text>Hergestellt von GSC. Trinkt sich angenehm und sorgt für eine erhebliche Verringerung von Strahlungsauswirkungen. Sollte in Maßen genossen werden.</text>
	</string>
	<string id="st_bandage">
		<text>Verband</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_descr">
		<text>Verbandsmaterial, das dabei hilft, Blutungen zu stoppen.</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink">
		<text>Energy-Drink</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink_descr">
		<text>Wird häufig von Stalkern auf langen Reisen getrunken, wenn keine Pausen eingelegt werden können. Das Getränk enthält leicht verdauliche Kohlenhydrate sowie bestimmte Wirkstoffe, die die Adrenalinausschüttung im Körper erhöhen.</text>
	</string>
	<string id="st_detector1">
		<text>Echo-Detektor</text>
	</string>
	<string id="st_detector1_descr">
		<text>Dieser Detektor für Anomalien, der über einen eingebauten Geiger-Zähler verfügt, gibt ein Alarmsignal aus, wenn man sich einer Anomalie nähert. Er kann auch Artefakte aufspüren und zeigt die Entfernung zum nächsten Artefakt an. Im geschlossenen Zustand registriert das Gerät nur Radioaktivität und Anomalien. Um in den Suchmodus zu gelangen, muss die vordere Abdeckung (Antennen) geöffnet werden.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Peil-Detektor</text>
	</string>
	<string id="st_detector2_descr">
		<text>Dieser Detektor für Anomalien, der über einen eingebauten Geiger-Zähler verfügt, kann auch Artefakte aufspüren. Er misst nicht nur die Entfernung zu einem Artefakt, sondern gibt auch die Richtung an. Im geschlossenen Zustand registriert das Gerät nur Radioaktivität und Anomalien. Um in den Suchmodus zu gelangen, muss die vordere Abdeckung (Antennen) geöffnet werden.</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Veles-Detektor</text>
	</string>
	<string id="st_detector3_descr">
		<text>Ein Detektor der neuesten Generation, der speziell für das Aufspüren von Artefakten konzipiert wurde. Die Artefakte werden auf einem Bildschirm angezeigt und sind damit deutlich leichter zu finden. Das Gerät verfügt zudem über einen Geiger-Zähler und kann auch Anomalien aufspüren. Im geschlossenen Zustand registriert das Gerät nur Radioaktivität und Anomalien. Um in den Suchmodus zu gelangen, muss die vordere Abdeckung (Antennen) geöffnet werden.</text>
	</string>
	<string id="st_cordon_case">
		<text>Silberkoffer</text>
	</string>
	<string id="st_cordon_case_descr">
		<text>Ein kleiner, mit einem Code verschlossener Koffer. Enthält sehr wertvolle Informationen über vertrauenswürdige Händler, bei denen man Artefakte loswerden kann.</text>
	</string>
	<string id="st_fang_pda">
		<text>Fangs PDA</text>
	</string>
	<string id="st_fang_pda_descr">
		<text>Ein tragbarer Computer. Wird in der Zone als Notizbuch sowie als Navigations-, Kommunikations- und Sprachaufnahmegerät benutzt. Jeder PDA weist eine eindeutige ID auf, mit der er geortet werden kann.</text>
	</string>
	<string id="st_shukin_pda">
		<text>Lingows PDA</text>
	</string>
	<string id="st_shukin_pda_descr">
		<text>Ein tragbarer Computer. Wird in der Zone als Notizbuch sowie als Navigations-, Kommunikations- und Sprachaufnahmegerät benutzt. Jeder PDA weist eine eindeutige ID auf, mit der er geortet werden kann.</text>
	</string>
	<string id="st_recorder">
		<text>Diktiergerät</text>
	</string>
	<string id="st_cooler_docs">
		<text>Beschreibung der Kühlanlage</text>
	</string>
	<string id="st_cooler_docs_descr">
		<text>Dieser Ordner enthält eine detaillierte Beschreibung einer stationären Kühlanlage auf dem Fabrikgelände und Hilfestellungen für Problemfälle. </text>
	</string>
	<string id="st_compass">
		<text>"Kompass"</text>
	</string>
	<string id="st_compass_descr">
		<text>Ein seltenes Artefakt - es ist schon einige Jahre her, seit eines davon gefunden wurde. Es kann Lücken in Anomaliefeldern aufspüren und wirkt dadurch wie ein Kompass. Mit diesem Artefakt, so heißt es, kann man die kompliziertesten Anomaliefelder unbeschadet durchqueren. Allerdings wissen nur die Wenigsten, wie man richtig mit dem Kompass umgeht.</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_descr">
		<text>Siebensaitige Gitarre</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_name">
		<text>Gitarre</text>
	</string>
</string_table>
