<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="bandit_outfit_description">
		<text>Traditionelle Banditenkleidung - eine Lederjacke mit eingenähten Panzerplatten. Der Schutz, den die Jacke bietet, ist viel zu gering für das harte Leben in der Zone. Die Jacke weist einen Behälter auf, der bis zu zwei Artefakte fasst.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name">
		<text>Banditenjacke</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Eine erneuerte Version des Wächter-Schutzanzugs, die - anders als Anzüge der PSZ-Serie - einen guten Schutz vor Anomalien bietet. Die eingebaute Körperpanzerung kann den Schuss einer Pistole absorbieren. Der Anzug kann nicht modifiziert werden, um ein Artefakt tragen zu können.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>PS5-M "UniSchutz"</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Experimenteller Prototyp eines militärischen Exoskeletts der dritten Generation, der auf Grund der hohen Kosten und einiger Konstruktionsmängel nie in Serienproduktion ging. Dennoch werden geringe Stückzahlen in unterirdischen Fabriken außerhalb der Ukraine hergestellt. Die Mängel der vorhergehenden Version, die die Bewegungen des Trägers beeinträchtigten, wurden behoben und es bietet eine stärkere Panzerung.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Exoskelett  </text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>Der Bulat-Kampfanzug ist für Sturmangriffe in stark anomalieverseuchten Gebieten konzipiert. Er besteht aus einem schweren Armeekampfanzug, einem eingebauten Kompensationsanzug und einem Sphere-12M-Helm. Die Panzerung des Anzugs ist in der Lage, einem Sturmgewehr standzuhalten. Der Anzug kann nicht modifiziert werden, um ein Artefakt tragen zu können.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>"Bulat"-Kampfanzug</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>Dieses Exoskelett bietet hervorragenden Schutz vor Schaden durch Projektile und Splitter, mindert jedoch im Gegenzug die Bewegungsfähigkeit des Trägers. Es ist anfällig gegen panzerbrechende Munition.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Panzerung</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>Dieser Armeekampfanzug ist für Angriffsoperationen gedacht. Er bietet ausgezeichneten Schutz vor Schaden durch Projektile und Splitter, ohne die Mobilität des Trägers einzuschränken. Der Anzug ist anfällig gegen panzerbrechende Munition.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Armeekampfanzug</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Dieser Körperanzug wurde für den wissenschaftlichen Einsatz in der Zone entwickelt. Er verfügt über einen geschlossenen Atemkreislauf und ein eingebautes System zur Feldunterdrückung, das sehr gut vor Anomalien schützt. Der Anzug bietet auf Grund seiner niedrigen Panzerung keinen großen Schutz vor eindringenden Gegenständen, verfügt jedoch über einen eingebauten Behälter für Artefakte.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Wissenschaftlicher Körperanzug</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Dieser Anzug, der in einer der Forschungsinstitute in Kiew entwickelt wurde, stellt eine großartige Alternative zu anderen selbstgemachten Stalker-Anzügen dar. Er ist eine gelungene Kombination aus einem gepanzerten Körperanzug, einem geschlossenen Atemkreislauf und einem System zur Feldunterdrückung. In Verbindung mit sorgfältig ausgesuchten Materialien macht dies den Anzug zu einer sehr guten Wahl für alle Interessierten, wobei der Preis den einzigen Nachteil darstellt.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>SEVA-Anzug</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Der Berill-5M ist ein Spetsnaz-Kampfanzug, der für den Einsatz in der Zone modifiziert wurde. Der Anzug besteht aus einem Armeekörperpanzer der PSZ-9a-Serie mit einer Berylliumbeschichtung und einem Sphere-08-Helm. Er wurde für Angriffsoperationen in hochradioaktiven Gebieten entwickelt und ist bei starker Anomalieverseuchung wirkungslos.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>"Beryll-5M"-Kampfanzug</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Dieser Stalker-Anzug Marke Eigenbau kombiniert gekonnt einen leichten Armeekörperpanzer mit einem Körperanzug aus gummiertem Stoff. Obwohl der Anzug nicht einmal Schutz vor Pistolenschüssen bietet, erfreut er sich auf Grund seines geringen Preises und der Erweiterbarkeit großer Beliebtheit. Er verfügt über einen Behälter für bis zu zwei Artefakte.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>"Sunrise"-Anzug</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Ein verbesserter Stalker-Körperanzug, hergestellt von Handwerkern der Freiheit. Der gewöhnliche Armeekörperpanzer und die eingebauten Zirkoniumplatten sorgen für einen guten Schutz vor Schaden durch MPs, Sturmgewehre und Splitter aus jeder Entfernung. Das zweischichtige Material des Anzugs kombiniert auf spezielle Art behandeltes Leder mit Asbestfasern. Dieser Wachanzug bietet einen begrenzten Schutz gegenüber Strahlung und verschiedenen Anomalien.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Freiheit-Wachanzug</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Dieser leichte Stalker-Körperanzug wird von Handwerkern der Freiheit hergestellt. Sein leichter Armeekörperpanzer ist mit Kevlarplatten verstärkt und bietet Schutz vor leichten Feuerwaffen. Das Material des Anzugs wird mit einer speziellen Lösung behandelt, wodurch der Schutz vor Anomalien verbessert wird.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Freiheit-Sturmanzug</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Standardausrüstung der Clear-Sky-Stoßtruppen. Dieser Körperschutz ist wirksam gegen Pistolenkugeln, während die integrierte Gasmaske für guten Schutz vor Anomalien sorgt. Enthält einen Behälter für ein Artefakt.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>CS-1 Körperschutz</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_description">
		<text>Dieser Körperschutz wurde speziell für Sucheinsätze in Umgebungen mit geringer anormaler Aktivität entworfen. Das hochwertige Material sorgt für eine längere Haltbarkeit. Enthält einen Behälter für ein Artefakt.</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_name">
		<text>CS-3a Körperschutz</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>Frühe Version eines Wächter-Kampfanzugs. Er wurde bekannt durch seinen integrierten Körperschutz und bietet praktisch keinen Schutz vor Anomalien. Kann nicht um einen Artefaktbehälter erweitert werden.</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>Wächter-PSZ-9d</text>
	</string>
	<string id="exo_freedom_outfit_description">
		<text>Die verbesserte Version eines regulären Exoskeletts. Durch die Verwendung von leichterem Material konnte das Gewicht reduziert und die Haltbarkeit verbessert werden.</text>
	</string>
	<string id="exo_freedom_outfit_name">
		<text>Freiheit-Exoskelett</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description">
		<text>Typische Ausrüstung eines Anfängerstalkers. Es schützt nicht vor Kugeln oder Anomalien, aber es ist besser als nichts. Enthält einen Behälter für zwei Artefakte.</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name">
		<text>Lederjacke.</text>
	</string>
</string_table>
