<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="hosp_task_general_name">
		<text>Finde einen Weg zum Tschernobyl AKW</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_general_text">
		<text>Der Weg zum Tschernobyl AKW führt durch das zerstörte Krankenhaus. Beeilung - Strelok ist am Schmelzer vorbeigekommen und ist dem Kraftwerk schon sehr nahe. Finde den Eingang zu den Katakomben.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_heli_name">
		<text>Schalte den Helikopter aus</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_heli_text">
		<text>Schieße den Militärhelikopter ab.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_kill_sniper_name">
		<text>Töte den Scharfschützen</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_kill_sniper_text">
		<text>Der Scharfschütze ist von dieser Seite aus nicht geschützt. Töte den Scharfschützen.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_1_name">
		<text>Schleich dich an den Scharfschützen an</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_1_text">
		<text>Die Eingangshalle des Krankenhauses wird von einem Scharfschützen und einer Maschinengewehrstellung gesichert. Die Position des Scharfschützen ist gut geschützt. Clear Sky wird den Feind ablenken, während du die Halle durchquerst, um den Scharfschützen auszuschalten.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_2_name">
		<text>Gelange auf die andere Seite der Halle</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_2_text">
		<text>Der Maschinengewehrschütze verwandelt das untere Geschoss in die reinste Hölle, während der Scharfschütze das obere Geschoss abdeckt. Clear Sky wird die Feinde für einen kurzen Moment ablenken. Bewege dich nur, wenn dir der Kommandant von Clear Sky den Befehl dazu gibt.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_3_name">
		<text>Erreiche die Brücke</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_3_text">
		<text>Du musst die Brücke erreichen. Bewege dich nur, wenn dir der Kommandant von Clear Sky den Befehl dazu gibt. Sie werden die Feinde ablenken.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_4_name">
		<text>Überquere die Brücke</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_sniper_back_rush_4_text">
		<text>Überquere die Brücke. Bewege dich nur, wenn dir der Kommandant von Clear Sky den Befehl dazu gibt. Sie werden die Feinde ablenken.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_z2_exit_name">
		<text>Bewege dich weiter in die nächste Halle</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_z2_exit_text">
		<text>Der abgestürzte Helikopter hat die Wand eingerissen und so den Weg in die nächste Halle freigemacht. Gehe weiter in die nächste Halle.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_z3_help_csky_squad_name">
		<text>Gib der "Clear Sky"-Einheit Deckung</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_z3_help_csky_squad_text">
		<text>Die "Clear Sky"-Einheit rückt vor, um die Maschinengewehrstellung hochzunehmen. Die Einheit wird von Monolithern angegriffen. Gib der "Clear Sky"-Einheit Feuerschutz.</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_z3_hold_out_name">
		<text>Halte aus, bis Hilfe kommt</text>
	</string>
	<string id="hosp_task_z3_hold_out_text">
		<text>Eine "Clear Sky"-Einheit nähert sich. Halte aus, bis Verstärkung kommt.</text>
	</string>
</string_table>
