<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mil_actor_attack_house">
		<text>Schalte das Militär im Hauptquartier aus</text>
	</string>
	<string id="mil_actor_attack_house_text">
		<text>Eine Militäreinheit hat sich im Hauptquartier verschanzt. Schalte das Militär in dem Gebäude aus.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_1_name">
		<text>Hol die Waffenladung beim Helikopter</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_1_text">
		<text>Ganz in der Nähe ist ein patrouillierender Militärhelikopter mit wertvoller Munition und Waffen an Bord abgestürzt. Wir müssen die Barriere unbedingt halten - da ist jede Waffe und jede Kugel wichtig. Leider können unsere Jungs nicht durch das Gebiet hindurch. Die Monolither sind im Weg - ziemlich harte Kerle, und sie haben Strahlungsanzüge, im Gegensatz zu uns.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_2_name">
		<text>Finde den PDA</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_2_text">
		<text>Vor ein paar Nächten wurde eine Stalkereinheit von einem Rudel Hunde brutal angegriffen. Es gab keine Überlebenden. Der Kommandant der Einheit starb gemeinsam mit seinen Männern, aber er hatte für uns wichtige Informationen dabei. Finde den toten Kommandanten und nimm den PDA mit den Informationen an dich.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_3_name">
		<text>Finde die Beute des vermissten Stalkers</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_3_text">
		<text>Einer unserer Scharfschützen mit unschätzbar wertvoller Scharfschützenmunition ist in einer Anomalie ums Leben gekommen. Wenn du die Munition zurückbringen kannst, wirst du reich belohnt.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_4_name">
		<text>Hol das Artefakt des toten Stalkers</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_4_text">
		<text>Einer unserer Stalker hat es durch einen anormalen Sumpf geschafft, aber er hat auf dem Weg ein wertvolles Artefakt verloren. Bringe uns das Artefakt und du erhältst eine Belohnung.</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_5_name">
		<text>Suche das Artefakt im Dorf</text>
	</string>
	<string id="mil_additional_quest_5_text">
		<text>Dieses Dorf ist verflucht, Stalker. Blutsauger tauchen aus dem Nichts auf - keiner wagt sich dorthin. Aber ein paar Durchgeknallte lassen sich nicht davon abschrecken, dass dort die gefährlichsten und tödlichsten Blutsauger der Zone leben. Wenn du sie erledigst, findest du in dem verlassenen Haus ein Artefakt, das in der Zone einzigartig ist.</text>
	</string>
	<string id="mil_contact_with_clear_sky_commander_descr">
		<text>Triff Lebedew</text>
	</string>
	<string id="mil_contact_with_clear_sky_commander_name">
		<text>Eine Söldnereinheit hat es geschafft aus einer der Raumblasen zu entkommen und ist jetzt auf dem Weg zur Brücke bei Limansk. Die Vorhut von Clear Sky ist bereits bei der Brücke angekommen. Gehe in Richtung Roter Wald und triff dich mit Lebedew.</text>
	</string>
	<string id="mil_defend_barrier_name">
		<text>Verteidige die Barriere</text>
	</string>
	<string id="mil_defend_barrier_text">
		<text>Die Barriere wird wieder angegriffen. Hilf den Stalkern dabei, sie zu verteidigen.</text>
	</string>
	<string id="mil_elim_military">
		<text>Schalte das Militär aus</text>
	</string>
	<string id="mil_elim_military_text">
		<text>Schalte das Militär in der Basis aus.</text>
	</string>
	<string id="mil_hires">
		<text>Triff die Söldner im Dorf</text>
	</string>
	<string id="mil_hires_text">
		<text>Eine Gruppe Söldner im verlassenen Dorf sucht nach der Gruppe, die in der Raumanomalie bei Limansk gefangen ist. Von ihr erfährst du mehr darüber, wo du den besten Funkempfang hast. Triff die Söldner im Dorf.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_about_signal_1">
		<text>Verdammt! Tut mir leid, Bruder, das ist einfach nicht mein Fachgebiet. Wenn dir jemand da helfen kann, dann der Förster. Die Leute sagen, er weiß einfach alles über Zone.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_11">
		<text>Hallo Söldner!</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_12">
		<text>Gut, dass du da bist. Hast du einen Weg gefunden, wie unsere Jungs gerettet werden können?</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_1221">
		<text>Ja, die Banditenbasis bei der Müllhalde ist eine ziemlich harte Nuss. Die kannst du unmöglich alleine knacken.</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_1231">
		<text>Hm... Dafür brauchst du einen guten Sender. Das Militär hat so einen... Warte, wir lassen uns was einfallen...</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_hello_dialog_13">
		<text>Söldner, rede mit Kostjan!</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_talk_about_1">
		<text>Vor ein paar Wochen haben wir einen wichtigen Auftrag erhalten - wir sollten ein einzigartiges Artefakt beschaffen. Der Auftrag kam von ganz oben - der Kunde ist irgendein großes Tier. Jedenfalls lief zuerst alles nach Plan: Unsere Einheit fand das Artefakt irgendwo in der Nähe der Barriere und war bereits auf dem Rückweg, als sie von der großen Emission überrascht wurde. Wir hatten schon geglaubt, dass es sie komplett erwischt hätte, aber die Männer hatten Glück und überlebten. Dummerweise sind sie jetzt irgendwo dort draußen verschollen. Wir haben den Befehl erhalten, sie zu finden, um das Artefakt liefern zu können. Wenn wir scheitern, dann war das der letzte Auftrag für die Söldner. </text>
	</string>
	<string id="mil_hog_talk_about_111">
		<text>Wir empfangen hin und wieder Funkfetzen der Einheit, aber wir werden nicht schlau daraus. Das Einzige, was wir sicher wissen, ist, dass sie bei Tageslicht verschwunden sind und sich jetzt in einer Art Falle befinden. Es könnte eine Anomalie sein oder irgendeine neue Form des Bösen, das sich in der Zone breitgemacht hat. Wir wissen nicht weiter. Bei dem Bauernhof steht ein alter Wasserturm - von dort können wir die Funksignale bestimmt besser empfangen. Wir haben schon versucht, dort hinaufzuklettern, aber dann wurden wir auf einmal von ein paar richtig üblen Viechern angegriffen, die einen von uns gepackt und fortgerissen haben. Der Rest von uns konnte gerade noch entkommen!</text>
	</string>
	<string id="mil_hog_talk_about_11111">
		<text>Bist du verrückt? Ich mach mir noch vom letzten Mal in die Hosen, und die Jungs werden auf keinen Fall auch nur in die Nähe des Turms gehen. Aber du siehst so aus, als wüsstest du eine Menge über die Zone. Wie wär's, wenn du das Biest tötest und die Nachricht unserer Jungs empfängst?</text>
	</string>
	<string id="mil_kill_bs">
		<text>Töte den Blutsauger</text>
	</string>
	<string id="mil_kill_bs_text">
		<text>Ein Blutsauger wurde in der Nähe des Wasserturms gesichtet, wo man den besten Empfang der Umgebung hat. Töte den Blutsauger.</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_battle">
		<text>Triff dich mit der Einheit der Freiheitler</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_battle_text">
		<text>Triff dich mit der Einheit der Freiheitler.</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_tower_task">
		<text>Empfange die Funknachricht</text>
	</string>
	<string id="mil_reach_tower_task_text">
		<text>Der Wasserturm ist der höchste Punkt der Militärlager. Auf ihm hat man den besten Empfang. Steige auf die Spitze des Turms und empfange die Funknachricht der vermissten Söldner.</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_forester2">
		<text>Rede mit dem Förster</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_forester2_text">
		<text>Der Förster hat mit dem Funkkanal seines PDA eine Nachricht der vermissten Söldner empfangen. Kehre zum Förster zurück, um weitere Anweisungen zu erhalten.</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_fr_com">
		<text>Triff dich mit der Einheit der Freiheitler</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_fr_com_text">
		<text>Die Freiheitler sind bereit für den Angriff auf die Militärbasis, um das Militär zu vertreiben und eine eigene Basis in den Militärlagern einzurichten. Hilf den Freiheitlern beim Angriff auf die Militärbasis.</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_merc_2_task">
		<text>Rede mit den Söldnern</text>
	</string>
	<string id="mil_talk_2_merc_2_task_text">
		<text>Die Basis ist voller Soldaten, die den Sender streng bewachen. Ohne Hilfe von außen ist es nahezu unmöglich, sie zu vertreiben und den Söldnern die Koordinaten zu übermitteln, die sie brauchen, um aus der Raumblase zu entkommen. Kehre in das verlassene Dorf zurück und rede noch einmal mit den Söldnern.</text>
	</string>
	<string id="mil_test">
		<text>Hilfe</text>
	</string>
	<string id="mil_transfer_coo">
		<text>Übermittle die Koordinaten</text>
	</string>
	<string id="mil_transfer_coo_text">
		<text>Der Weg zum Sender ist frei. Steige auf den Turm und übermittle die Koordinaten, die der Förster der Söldnergruppe in der Raumblase gegeben hat.</text>
	</string>
	<string id="mil_treasure_weapon_box_descr">
		<text>Munitionskiste</text>
	</string>
	<string id="mil_treasure_weapon_box_name">
		<text>Munitionskiste</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_task">
		<text>Rede mit dem Kommandanten des Außenpostens</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_text">
		<text>Rede mit dem Kommandanten des Außenpostens über die Lage bei den Militärlagern</text>
	</string>
</string_table>
