<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="pda_end_tutorial">
		<text>Nun, das ist alles...</text>
	</string>
	<string id="pda_start_tutorial">
		<text>Schritt-für-Schritt-Tutorial</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_1">
		<text>Gut. Wie du sicherlich weißt, besteht unser Hauptziel darin, die Kontrolle über die Sümpfe zu erlangen. Das bedeutet wiederum Krieg mit den Angreifern.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_10">
		<text>Hier kannst du das aktuelle strategische Ziel und die taktischen Missionen sehen, die du für das Erreichen des strategischen Ziels erfüllen musst.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_11">
		<text>Die erfüllten strategischen Missionen werden unten angezeigt.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_2">
		<text>In diesem Bereich werden alle taktischen Details angezeigt, die den aktuellen Kampffortschritt betreffen.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_3">
		<text>Auf der linken Seite findest du Informationen zu deiner aktuellen Fraktion. Im Augenblick sind das wir, Clear Sky.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_4">
		<text>Auf der rechten Seite steht die wichtigste Information über den Feind.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_5">
		<text>Das ist ein ungefährer Wert unserer militärischen Stärke.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_6">
		<text>Das ist die Anzahl unserer Truppen.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_7">
		<text>Das ist der Wert unserer logistischen Unterstützung.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_8">
		<text>Die Symbole, die unten zu sehen sind, zeigen die besonderen Eigenschaften unserer Kampfausrüstung an.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_fraction_war_phrase_9">
		<text>Ähnliche Anzeigen sind auch bei unserem Feind zu sehen.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_ranking_war_phrase_1">
		<text>Im letzten Tab werden deine aktuellen Beziehungen zu jeder Fraktion angezeigt und wie groß deren jeweilige militärische Stärke ist.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_ranking_war_phrase_2">
		<text>Deine Statistik wird hier ebenfalls angezeigt.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_1">
		<text>Sieh mal. Hier stehen die Missionen - das ist der wichtigste Bereich.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_10">
		<text>Zusätzlich zu den Aufgaben, sind auf deiner Karte die Standorte verbündeter Einheiten und ebenfalls die Koordinaten aufgespürter Feinde zu sehen.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_2">
		<text>Hier wird deine Hauptmission angezeigt...</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_3">
		<text>Und ebenfalls die von dir gewählte Nebenmission.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_4">
		<text>Wenn du mehrere Nebenmissionen hast, lassen sie sich mit diesen Feldern durchblättern.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_5">
		<text>Die meisten Missionen werden auch auf der Karte angezeigt, es sei denn, das Ziel der Mission kann erfasst werden. Dies ist allerdings nur selten der Fall.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_6">
		<text>Deine Unterstützung ist nicht nur bei der Vernichtung des Feindes, sondern auch bei der Eroberung strategischer Stellungen wichtig.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_7">
		<text>In einer solchen Situation würden es unsere Kämpfer zu schätzen wissen, wenn du ihnen Deckungsfeuer geben könntest, während sie eine Stellung angreifen.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_8">
		<text>Außerdem solltest du immer auf Hilferufe achten - das Leben unserer Jungs könnte von dir abhängen.</text>
	</string>
	<string id="pda_tutorial_pda_tasks_phrase_9">
		<text>Gehe über einen Punkt auf der Karte, um genauere Informationen über diesen Ort zu erhalten.</text>
	</string>
</string_table>
